<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>escalada on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/escalada/</link>
    <description>Recent content in escalada on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Feb 2020 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/escalada/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Curso de Rapel Básico (cupos reducidos)</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/curso-de-rapel-basico-cupos-reducidos/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/curso-de-rapel-basico-cupos-reducidos/</guid>
      <description>Introducción Con prácticas en altura en la UCV o LPG Caracas
Curso básico de 8 horas académicas.
Acreditado por El Club de Leones Caracas Ecodefensores y la Asociación Nacional de Ecodefensores, nuestros Instructores y guías poseen experiencia de décadas en Rescate, Trabajo en altura, Rapel y Deportes Extremos, pertenecen a los más selectos grupos de exploraciones extremas y han desarrollado técnicas para seas el protagonista de tus aventuras al aire libre, con más capacitación y seguridad, desarrollando las actividades en ambientes de riesgo controlado con un máximo de seguridad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Índice de Masa Corporal</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/indice-de-masa-corporal/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 23:23:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/indice-de-masa-corporal/</guid>
      <description>El í­ndice de masa corporal (IMC) Es una relación entre el peso y la talla de una persona. Fue ideado por el Astrónomo belga L. Quetelet (1796-1874), también se conoce como í­ndice de Quetelet.
Se calcula según la expresión matemática:
IMC=masa/Estatura²
La masa en Kilogramos y la Estatura en metros
El valor obtenido no es constante a lo largo de la vida, esta variabilidad depende también del sexo y de otros factores, como variación en el porcentage de masa muscular y grasa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipos de cierres de seguridad en los Mosquetones </title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/tipos-de-cierres-de-seguridad-en-los-mosquetones/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 21:29:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/tipos-de-cierres-de-seguridad-en-los-mosquetones/</guid>
      <description>El Equipo Los responsables de tanta confiabilidad en este EPI
Existen principalmente tres tipos de cierres de seguridad, pero actualmente se fabricante cierres mixtos que pueden conferir mas seguridad, y en algunos casos complejidad al momento de abrir el dispositivo. Ahora presentaremos estas tres principales variantes.
Cierre de rosca Mosquetón de Seguridad con cierre de Rosca Es el tradicional, mas económico y común, sus ventajas son:
Menor peso y altas prestaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nudo de ocho</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/nudo-de-ocho/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2008 06:25:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/nudo-de-ocho/</guid>
      <description>El Ocho Doble Es un nudo polivalente que se usa principalmente para aplicarlo a anclajes unidos por medio de un mosquetón de seguridad o eslabón con apertura de rosca, para encondar escaladores por el arnes de anilla ventral, unir dos cabos de cuerdas y realizar un anclaje triangular con la misma cuerda.
Es un nudo de rápida y fácil construcción y por ello se considera el nudo más importante para la escalada, rapelar y en espeleologí­a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arnés de Cintura</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/arnes-de-cintura/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2007 21:52:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/arnes-de-cintura/</guid>
      <description>El Arnés Los arneses de cintura están diseñados para soportar el peso del cuerpo, más las fuerzas adicionales que se generarán por efectos de la tracción que ejerce la cuerda o elementos de amarre ante una caida, este es el ví­nculo de seguridad que mantiene el cuerpo unido a la cuerda o sistemas de anclaje. En este pequeño instructivo se muestra la forma en que se deben colocar los dos modelos de arneses de cintura que el Grupo Extremo Sur utiliza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anclajes</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/anclajes/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2007 22:01:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/anclajes/</guid>
      <description>Montajes y aplicaciones ¿Que es un anclaje? Los anclajes son sistemas diseñados para sujetar, asir o asegurarse un conjunto de Equipos de Protección Individual (EPI) a una lí­nea de vida, esta puede ser una escalera, guaya, cuerda, etc. Estos preferiblemente serán redundantes, teniendo en cuenta que al menos uno de los puntos de sujeción pueden fallar y el o los otros serán capaces de soportar el peso o impacto dinámico que generará esta caida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Mosquetón</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/el-mosqueton/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2007 20:14:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/el-mosqueton/</guid>
      <description>El Mosquetón o Carabinero Origen y usos Los mosquetones o carabineros inicialmente se utilizaron para conectar los equipos bélicos, espada, mosquetes, carabinas, etc. al cuerpo de los combatientes, de allí se deriva su nombre. Este accesorio posteriormente se usó para conectar otros tipos de equipos, entre estos los usados en actividades no militares, como la espeleología y el montañismo.
El mosquetón es un anillo o eslabón metálico que se mantiene cerrado gracias a un gatillo o puerta pivotante unido a un resorte o muelle.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
