<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>montaña on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/monta%C3%B1a/</link>
    <description>Recent content in montaña on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Aug 2019 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/monta%C3%B1a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Excursión a la Gran Sabana</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-gran-sabana/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-gran-sabana/</guid>
      <description>Recorrido para comprender y Vivir la Naturaleza, apoyando a nuestras étnias y protegiendo la Ecologí­a.
más de 250 Excursiones exitosas
Itinerario: Dí­a 1 : Caracas - Pto. Ordáz - Upata, Guasipati - El Callao - Tumeremo - El Dorado - Las Claritas (Salida 10:00pm,)
Dí­a 2 : - Arapán - Campamento Arapán. (Llegada en la tarde de este dí­a)
Dí­a 3 : Recorrido por los diversos pozos y sitios de interés de la zona cercana al campamento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mérida - Los Nevados</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/merida-los-nevados/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2018 06:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/merida-los-nevados/</guid>
      <description>Programa 2 al 8 de Agosto
En esta travesía, siguiendo el antiguo Camino Real de El Quinó, se descubren los principales ecosistemas y pisos ecológicos de la Cordillera de Mérida, juntos a un variopinto mosaico de cultivos. Desde los abiertos e imponentes páramos, pasando por las selvas nubladas y los bosques sombreando plantaciones de café, hasta los bosques intervenidos y los potreros del piedemonte andino-llanero. La ruta parte del típico y apacible pueblo de Los Nevados y desciende durante cinco días a través de zonas intervenidas por la agricultura, la selva nublada y cafetales de sombra, recorriendo la increíble riqueza biológica y paisajística</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrenamiento Físico para Senderismo y Montaña</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/entrenamiento-fisico-para-senderismo-y-montana/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2013 16:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/entrenamiento-fisico-para-senderismo-y-montana/</guid>
      <description>Resumen El programa de acondicionamiento físico que sigue, ha sido elaborado para que los senderistas aumenten su rendimiento. Es muy sencillo y solo incluye trote y carrera. Para realizar el programa es preciso recordar las tres fases del entrenamiento e incluir en cada sesión de 10 a 30 minutos de calentamiento. Quienes estén acostumbrados a otros ejercicios, los pueden complementar con este programa y recuerden estar siempre bien hidratados antes de ejercitarse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrenamiento (Rendimiento Cardí­aco)</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/entrenamiento-rendimiento-cardiaco/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 16:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/entrenamiento-rendimiento-cardiaco/</guid>
      <description>Cuando empezamos un entrenamiento debemos hacerlo de forma paulatina, aumentando poco a poco la intensidad de este. Nuestro sistema Cardio-Pulmonar es delicado y tenemos que llevarlo a un punto óptimo para afrontar con tranquilidad los retos que nos impondremos desde ahora.
Antes de empezar estas rutina de entrenamiento debemos conocer ciertas característa de este sistema para poder medir nuestros avances y afrontar de forma correcta y con buena salud lo que nos proponemos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciclismo de Montaña</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/ciclismo-de-montana/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2008 22:32:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/ciclismo-de-montana/</guid>
      <description>El ciclismo de montaña Es un deporte fascinante que combina tanto la actividad física como la sensibilidad. Entran en juego tus músculos, tu fuerza, tu equilibrio y los caminos de tierra mas bellos que te atrevas a descubrír. Existes dos modalidades para los que quieren formar parte de este deporte de manera formal.
El Cross Country: Es una modalidad o categoría del ciclismo de montaña, que consiste en completar un recorrido en el cual encontrarás subidas y bajadas muy prolongadas en cualquier tipo de terreno.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
