<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>magma on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/magma/</link>
    <description>Recent content in magma on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2020 01:51:48 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/magma/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Minerales Formadores de Rocas Igneas</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/minerales-formadores-de-rocas-igneas/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 01:51:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/minerales-formadores-de-rocas-igneas/</guid>
      <description>Composición de la Tierra: Los elementos más abundantes en nuestro planeta en orden de abundancia son: Fe, O, Si, Mg. En la corteza los más abundantes son O, Si, Al, Fe, Mg, Ca, Na y K. Los minerales que más abundan en la corteza terrestre son silicatos, óxidos y otros compuestos de oxígeno como carbonatos. En la corteza continental los minerales más abundantes son plagioclasas sódicas (andesina, oligoclasa, albita), cuarzo, feldespato potásico, también hay silicatos de Fe-Mg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petrogénesis Ígnea</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 02:11:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea/</guid>
      <description>Petrogénesis Ígnea La Petrogénesis Ígnea trata de explicar la generación de lí­quidos magmáticos de cualquier composición (silicatados, carbonatados, sulfurosos o metálicos). La génesis de una roca í­gnea comprende tres etapas sucesivas:
1. Generación del magma: se requiere de una roca fuente que puede estar localizada en la base de la corteza continental o a diversas profundidades en el manto superior. Esta roca sufrirá procesos de fusión parcial generando magma; la proporción en que ocurre la fusión parcial, la temperatura, la composición y el contenido de volátiles de la roca fuente influenciarán la composición del magma generado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petrogénesis Ígnea y Tectónica Global 1</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea-y-tectonica-global-1/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 02:23:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea-y-tectonica-global-1/</guid>
      <description>Magmatismo Asociado a Diversos Puntos Corticales La actividad magmática terrestre ocurre en las zonas de divergencia y de convergencia, principalmente, y también en lugares aislados situados lejos de los lí­mites de placas debido a los puntos calientes o hot spot. Sin embargo, los tipos de magmas y series í­gneas generados y emplazados en cada uno de estos marcos tectónicos son diferentes.
Magmatismo Divergente Rift o Zonas de Divergencia Magmatismo Asociado a las Dorsales Oceánicas (Zonas Divergentes).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petrogénesis Ígnea y Tectónica Global 2</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea-y-tectonica-global-2/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2020 02:34:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea-y-tectonica-global-2/</guid>
      <description>Generación de Magmas en Zonas Convergentes La actividad magmática terrestre ocurre en las zonas de divergencia y de convergencia, principalmente, y también en lugares aislados situados lejos de los lí­mites de placas debido a los puntos calientes o hot spot. Sin embargo, los tipos de magmas y series í­gneas generados y emplazados en cada uno de estos marcos tectónicos son diferentes. Subducción o Zonas de Convergencia Tipos de Zonas Convergentes Existen tres tipos de colisiones:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petrogénesis Ígnea y Tectónica Global 3</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea-y-tectonica-global-3/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2020 02:40:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea-y-tectonica-global-3/</guid>
      <description>GENERACIÓN DE MAGMAS EN ZONAS INTRAPLACA PUNTOS CALIENTES En los puntos calientes intraplaca continental (rifts incipientes, como los de África) ocurre la siguiente secuencia. De manera parecida a lo que ocurre en las dorsales, anomalí­as de volátiles o elementos incompatibles en el manto superior lo calientan y este asciende por su menor densidad, formando un astenolito o pluma del manto, muy posiblemente conectada a una pluma desde el núcleo, la cual sube hasta toparse con la corteza continental, que le impide seguir ascendiendo, y se emplaza debajo de ella.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
