<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sendero on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/sendero/</link>
    <description>Recent content in sendero on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 May 2020 08:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/sendero/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Curso de Caminhada em O Ávila</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/curso-de-senderismo-en-el-avila-pt/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/curso-de-senderismo-en-el-avila-pt/</guid>
      <description>Curso de Caminhada em O Ávila Para uma caminhada mais ecológica..
El Curso O Parque Nacional El Ávila é o local de lazer mais importante para os habitantes da área da Grande Caracas e grande parte da área central da Venezuela, especialmente para os habitantes de El Municipio Libertador do Distrito Capital e os municípios de Chacao, Baruta e Sucre do Estado de Miranda. Para entrar nas áreas remotas disso, você deve ter noções adequadas de caminhadas e cuidados ambientais que o ajudarão a enfrentar desafios cada vez mais altos nesses lugares naturais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Senderismo en el Ávila</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/curso-de-senderismo-en-el-avila/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/curso-de-senderismo-en-el-avila/</guid>
      <description>Por un excursionismo más amigable con el ambiente.
El Curso El Parque Nacional El Ávila es el lugar de esparcimiento más importante para los habitantes de la zona de la Gran Caracas y buena parte del área central de Venezuela, en especial para los habitantes de El Municipio Libertador del Distrito Capital y los municipios Chacao, Baruta y Sucre del Estado Miranda. Para adentrarte en las áreas remotas de este, debes tener adecuadas nociones de senderismo y de los cuidados ambientales que te ayudaran a afrontar cada vez retos superiores en estos lugares naturales.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
