<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tectonica on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/tectonica/</link>
    <description>Recent content in tectonica on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2020 02:23:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/tectonica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Petrogénesis Ígnea y Tectónica Global 1</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea-y-tectonica-global-1/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 02:23:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea-y-tectonica-global-1/</guid>
      <description>Magmatismo Asociado a Diversos Puntos Corticales La actividad magmática terrestre ocurre en las zonas de divergencia y de convergencia, principalmente, y también en lugares aislados situados lejos de los lí­mites de placas debido a los puntos calientes o hot spot. Sin embargo, los tipos de magmas y series í­gneas generados y emplazados en cada uno de estos marcos tectónicos son diferentes.
Magmatismo Divergente Rift o Zonas de Divergencia Magmatismo Asociado a las Dorsales Oceánicas (Zonas Divergentes).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petrogénesis Ígnea y Tectónica Global 2</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea-y-tectonica-global-2/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2020 02:34:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea-y-tectonica-global-2/</guid>
      <description>Generación de Magmas en Zonas Convergentes La actividad magmática terrestre ocurre en las zonas de divergencia y de convergencia, principalmente, y también en lugares aislados situados lejos de los lí­mites de placas debido a los puntos calientes o hot spot. Sin embargo, los tipos de magmas y series í­gneas generados y emplazados en cada uno de estos marcos tectónicos son diferentes. Subducción o Zonas de Convergencia Tipos de Zonas Convergentes Existen tres tipos de colisiones:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petrogénesis Ígnea y Tectónica Global 3</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea-y-tectonica-global-3/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2020 02:40:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea-y-tectonica-global-3/</guid>
      <description>GENERACIÓN DE MAGMAS EN ZONAS INTRAPLACA PUNTOS CALIENTES En los puntos calientes intraplaca continental (rifts incipientes, como los de África) ocurre la siguiente secuencia. De manera parecida a lo que ocurre en las dorsales, anomalí­as de volátiles o elementos incompatibles en el manto superior lo calientan y este asciende por su menor densidad, formando un astenolito o pluma del manto, muy posiblemente conectada a una pluma desde el núcleo, la cual sube hasta toparse con la corteza continental, que le impide seguir ascendiendo, y se emplaza debajo de ella.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metamorfismo y Tectónica Global</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/metamorfismo-y-tectonica-global/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 03:11:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/metamorfismo-y-tectonica-global/</guid>
      <description>El metamorfismo se manifiesta de modo muy distinto en los diversos lí­mites de placas: en las dorsales centro oceánicas como metamorfismo hidrotermal de piso oceánico, en las zonas de subducción como metamorfismo regional dinamotermal y también de contacto en los alrededores de los plutones formados, y en los lí­mites transformantes como metamorfismo cataclástico.
En el caso de las dorsales, debido al alto flujo de calor y el alto gradiente geotérmico (70ºC o más), se genera un metamorfismo de baja P/T, es un metamorfismo hidrotermal que va desde la facies de las zeolitas hasta la anfibolita de acuerdo a la profundidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tectónica y Sedimentación</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/tectonica-y-sedimentacion/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 03:16:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/tectonica-y-sedimentacion/</guid>
      <description>La tectónica global de placas ha permitido reformular todos los procesos geológicos en base a su ocurrencia en distintos tipos de marcos tectónicos, que evolucionan a lo largo del tiempo. Uno de los aspectos más revolucionarios de esta teorí­a se refiere a la formación y evolución de las cuencas sedimentarias. La formación de cualquiera de los tipos de trampa sedimentaria o CUENCA requiere de movimientos notables.
La Tectónica Global es un modelo geométrico que trata mayormente de desplazamientos horizontales de las placas litosféricas, pero estos movimientos horizontales son acompañados por movimientos verticales relacionados con:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
