<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Geociencias on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/categories/geociencias/</link>
    <description>Recent content in Geociencias on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jan 2020 02:21:52 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/categories/geociencias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introducción a la Espeleología</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/introduccion-a-la-espeleologia/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 02:21:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/introduccion-a-la-espeleologia/</guid>
      <description>Introducción a la Espeleología
Introducción La exploración de cuevas y su estudio constituyen el fundamento de la Espeleología. Esta actividad, científico - deportiva, surge como tal a finales del siglo XIX en Francia, y el término es acuñado por el explorador francés E. A. Martel (Dematteis, 1975) y posteriormente empleado formalmente en escritos por Emile Riviére (Pérez-Ramírez, 1982). Se extiende por Europa en pocos años y a principios del siglo XX hasta América.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minerales Formadores de Rocas Igneas</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/minerales-formadores-de-rocas-igneas/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 01:51:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/minerales-formadores-de-rocas-igneas/</guid>
      <description>Composición de la Tierra: Los elementos más abundantes en nuestro planeta en orden de abundancia son: Fe, O, Si, Mg. En la corteza los más abundantes son O, Si, Al, Fe, Mg, Ca, Na y K. Los minerales que más abundan en la corteza terrestre son silicatos, óxidos y otros compuestos de oxígeno como carbonatos. En la corteza continental los minerales más abundantes son plagioclasas sódicas (andesina, oligoclasa, albita), cuarzo, feldespato potásico, también hay silicatos de Fe-Mg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rocas Ígneas más abundantes</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-igneas-mas-abundantes/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 02:17:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-igneas-mas-abundantes/</guid>
      <description>Rocas Ígneas Las estadísticas mundiales de rocas ígneas muestran que las rocas volcánicas más abundantes son los BASALTOS y las rocas plutónicas más comunes son los GRANITOS. No solo esto, sino que la distribución relativa al % SiO2 total de las rocas ígneas mundiales es bimodal, con dos picos en 47 % y 72%. Los magmas basálticos tienen densidades de 2,65 g/cm3 a 1200 oC y los graníticos de 2,4 g/cm3 a 700 oC, además los magmas félsicos tienen mayor contenido de volátiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petrogénesis Ígnea</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 02:11:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea/</guid>
      <description>Petrogénesis Ígnea La Petrogénesis Ígnea trata de explicar la generación de lí­quidos magmáticos de cualquier composición (silicatados, carbonatados, sulfurosos o metálicos). La génesis de una roca í­gnea comprende tres etapas sucesivas:
1. Generación del magma: se requiere de una roca fuente que puede estar localizada en la base de la corteza continental o a diversas profundidades en el manto superior. Esta roca sufrirá procesos de fusión parcial generando magma; la proporción en que ocurre la fusión parcial, la temperatura, la composición y el contenido de volátiles de la roca fuente influenciarán la composición del magma generado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petrogénesis Ígnea y Tectónica Global 1</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea-y-tectonica-global-1/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 02:23:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea-y-tectonica-global-1/</guid>
      <description>Magmatismo Asociado a Diversos Puntos Corticales La actividad magmática terrestre ocurre en las zonas de divergencia y de convergencia, principalmente, y también en lugares aislados situados lejos de los lí­mites de placas debido a los puntos calientes o hot spot. Sin embargo, los tipos de magmas y series í­gneas generados y emplazados en cada uno de estos marcos tectónicos son diferentes.
Magmatismo Divergente Rift o Zonas de Divergencia Magmatismo Asociado a las Dorsales Oceánicas (Zonas Divergentes).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petrogénesis Ígnea y Tectónica Global 2</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea-y-tectonica-global-2/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2020 02:34:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea-y-tectonica-global-2/</guid>
      <description>Generación de Magmas en Zonas Convergentes La actividad magmática terrestre ocurre en las zonas de divergencia y de convergencia, principalmente, y también en lugares aislados situados lejos de los lí­mites de placas debido a los puntos calientes o hot spot. Sin embargo, los tipos de magmas y series í­gneas generados y emplazados en cada uno de estos marcos tectónicos son diferentes. Subducción o Zonas de Convergencia Tipos de Zonas Convergentes Existen tres tipos de colisiones:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petrogénesis Ígnea y Tectónica Global 3</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea-y-tectonica-global-3/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2020 02:40:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea-y-tectonica-global-3/</guid>
      <description>GENERACIÓN DE MAGMAS EN ZONAS INTRAPLACA PUNTOS CALIENTES En los puntos calientes intraplaca continental (rifts incipientes, como los de África) ocurre la siguiente secuencia. De manera parecida a lo que ocurre en las dorsales, anomalí­as de volátiles o elementos incompatibles en el manto superior lo calientan y este asciende por su menor densidad, formando un astenolito o pluma del manto, muy posiblemente conectada a una pluma desde el núcleo, la cual sube hasta toparse con la corteza continental, que le impide seguir ascendiendo, y se emplaza debajo de ella.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metamorfismo y Tectónica Global</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/metamorfismo-y-tectonica-global/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 03:11:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/metamorfismo-y-tectonica-global/</guid>
      <description>El metamorfismo se manifiesta de modo muy distinto en los diversos lí­mites de placas: en las dorsales centro oceánicas como metamorfismo hidrotermal de piso oceánico, en las zonas de subducción como metamorfismo regional dinamotermal y también de contacto en los alrededores de los plutones formados, y en los lí­mites transformantes como metamorfismo cataclástico.
En el caso de las dorsales, debido al alto flujo de calor y el alto gradiente geotérmico (70ºC o más), se genera un metamorfismo de baja P/T, es un metamorfismo hidrotermal que va desde la facies de las zeolitas hasta la anfibolita de acuerdo a la profundidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rocas Metamórficas, Textura</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-metamorficas-textura/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 03:00:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-metamorficas-textura/</guid>
      <description>Rocas Metamórficas El objetivo de este curso es hacer un estudio introductorio a las ROCAS METAMORFICAS, para caracterizar este tipo de rocas se hace necesario estudiar su textura y mineralogí­a, esto ultimo cobra singular importancia para determinar la facie metamórfica en que se formo y por tanto las condiciones depresión y temperatura a la que fue sometida (La identificación de las facies metamórficas es dejada para cursos posteriores).
TEXTURAS La TEXTURA de una roca describe el tamaño de los cristales que la componen, su forma, distribución y orientación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rocas Sedimentarias, Texturas Depositacionales.</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-sedimentarias-texturas-depositacionales/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 03:06:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-sedimentarias-texturas-depositacionales/</guid>
      <description>Origen de la Rocas Sedimentarias. Los sedimentos (que posteriormente originarán rocas sedimentarias) pueden tener dos tipos de texturas: CLÁSTICAS y NO CLÁSTICAS.
La Textura Clástica caracteriza a aquellos sedimentos formados por la acumulación mecánica de partículas detrítica. Esta textura está influenciada por el tamaño y la forma de las partículas originales de minerales y rocas o por los tipos de organismos cuyos esqueletos o conchas se acumulen. Los sedimentos formados por la acumulación de partículas de minerales y rocas se denominan SILICICLÁSTICOS (debido al predominio de silicatos), incluyen las gravas, arenas, limos y arcillas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rocas Sedimentarias, Elementos Texturales.</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-sedimentarias-elementos-texturales./</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 02:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-sedimentarias-elementos-texturales./</guid>
      <description>Elementos Texturales de las Rocas Sedimentarias Granos: Forman el esqueleto de la roca, están formados por partí­culas de minerales o de rocas o fragmentos de conchas o esqueletos fósiles. Cuando una roca posee dos rangos bien diferenciados de tamaño de grano, los granos serán los del rango de mayor tamaño. Los granos se componen generalmente de cuarzo, calcita, feldespatos, fragmentos de rocas y micas.
Matriz: Si hay dos rangos de tamaño de grano en la roca, la matriz estará constituida por las partí­culas más finas, las cuales rellenarán parcialmente los intersticios o poros entre los granos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rocas Sedimentarias, Elementos Texturales.</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-sedimentarias-elementos-texturales/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 02:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-sedimentarias-elementos-texturales/</guid>
      <description>Elementos Texturales de las Rocas Sedimentarias Granos: Forman el esqueleto de la roca, están formados por partí­culas de minerales o de rocas o fragmentos de conchas o esqueletos fósiles. Cuando una roca posee dos rangos bien diferenciados de tamaño de grano, los granos serán los del rango de mayor tamaño. Los granos se componen generalmente de cuarzo, calcita, feldespatos, fragmentos de rocas y micas.
Matriz: Si hay dos rangos de tamaño de grano en la roca, la matriz estará constituida por las partí­culas más finas, las cuales rellenarán parcialmente los intersticios o poros entre los granos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Importancia de los Minerales</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/importancia-de-los-minerales/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 02:02:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/importancia-de-los-minerales/</guid>
      <description>Que son y Cual es La Importancia de los Minerales Los minerales son los materiales que constituyen las rocas de la corteza y del interior de la Tierra. Pueden ser elementos atómicos o compuestos moleculares de composición química más o menos fija en estado sólido, con estructura cristalina bien definida. Son la fuente de los metales y no metales usados por el hombre durante toda la historia y bases de la civilización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brújula Brunton</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/brujula-brunton/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2012 02:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/brujula-brunton/</guid>
      <description>La Brújula La brújula Brunton, o brújula de geólogo, es un equipo diseñado para obtener la correcta orientación geográfica gracias al campo magnético terrestre, posee una aguja imantada que se dispone en la misma dirección que las líneas de magnetismo natural del planeta. Este equipo se usa para medir orientaciones geográficas, triangular una ubicación, medir lineaciones estructurales, planos y lugares geométricos de estructuras geológicas.
Las partes Dictamos talleres personales de manejo de brújula Brunton en Caracas, además podemos dictar curso de corrección de poligonales y planificación de trabajos cartográficos con georeferenciación y corrección de cartas con declinación magnética.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Declinación Magnética</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/declinacion-magnetica/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 09:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/declinacion-magnetica/</guid>
      <description>Brújula: Es un instrumento o dispositivo, que sirve para indicar (en un plano horizontal) direcciones relativas en la tierra, empleado en los trabajos de cartografí­a topográfica y geológica. El principio en el que se basa el funcionamiento del dispositivo es elemental, y consiste en la propiedad que tiene cualquier objeto mágnetico (en este caso, la aguja de la brújula) de alinearse según el campo mágnetico terrestre.
Declinación Magnética: Es el ángulo que forma las lí­neas de uso magnético con las lí­neas del uso geográfico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El GPS</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/el-gps/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 09:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/el-gps/</guid>
      <description>El GPS (Sistema de posicionamiento global) es un instrumento que permite por medio de la recepción de señales de satelites y de complejos algoritmos internos, conocer la ubicación geográfica en la cual se está ubicado, Latitud, Longitud y Altura, así como realizar y obtener cálculos de navegación y orientación, como calcular la velocidad, ruta a diferentes lugares, ubicación de puntos, cálculos de área, realizar poligonales, etc.
Este es usado para georeferenciar objetos, muestras, o puntos de interés dentro de un trabajo de campo, Este sistema, usado conjuntamente con un SIG (GIS) permite en la oficina o en campo a través de una portátil llevar la información de campo a la computadora y de esta forma tomar mejores decisiones para la proxima salida y terminar de manera más eficiente el trabajo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Morfología de algunos elementos apendiculares del Perezoso Terrestre *Eremotherium laurillardi* (XENARTHRA: MEGATERIIDAE) del Pleistoceno Venezolano.</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/morfologia-de-algunos-elementos-apendiculares-del-perezoso-terrestre/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 19:58:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/morfologia-de-algunos-elementos-apendiculares-del-perezoso-terrestre/</guid>
      <description>I. Alfonzo-Hernández [1] y E. Chávez-Aponte [2]
[1]Museo Geológico &amp;ldquo;Dr. José Royo y Gómez&amp;rdquo;. Escuela de Geologí­a, Minas y Geofí­sica. Facultad de Ingenierí­a. Universidad Central de Venezuela, Caracas.
[2]Postgrado en Zoologí­a. Instituto de Zoologí­a Tropical. Facultad de Ciencias. Universidad Central de Venezuela, Caracas.
imerualfonzo@gmail.com
Resumen
Eremotherium comprende un género extinto de perezas terrestres gigantes de distribución principalmente intertropical, cuyos restos han sido recuperados en Sudamérica, Centroamérica y Norteamérica. Su presencia en Venezuela se ha registrado en el Pleistoceno de algunas localidades del estado Falcón y del Distrito Capital.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informe Preliminar sobre el Registro de Gomphotheriidae (MAMMALIA: PROBOSCIDEA) En el pleistoceno tardío de Venezuela</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/informe-preliminar-sobre-el-registro-de-gomphotheriidae-mammalia-proboscidea-en-el-pleistoceno-tardio-de-venezuela/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 19:50:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/informe-preliminar-sobre-el-registro-de-gomphotheriidae-mammalia-proboscidea-en-el-pleistoceno-tardio-de-venezuela/</guid>
      <description>Jorge D. Carrillo-Briceño[1], Imerú Alfonzo-Hernández[2] y Edwin O. Chávez-Aponte[2].
[1] Escuela de Geografía. Facultad de Ciencias Ambientales y Forestales. Universidad de Los Andes, Mérida, Venezuela.
[2] Museo Geológico Dr. José Royo y Gómez. Escuela de Geología, Minas y Geofísica. Facultad de Ingeniería. Universidad Central de Venezuela, Caracas, Venezuela.
imerualfonzo@gmail.com
Resumen
Gomphoteriidae comprende una familia extinta de mamíferos proboscidios de cráneo deprimido y alargado, cuyos molares mostraban un patrón pareado de cúspides cónicas a lo largo de la superficie oclusal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paleontologí­a</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/paleontologia/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2008 06:56:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/paleontologia/</guid>
      <description>La paleontologí­a Es una ciencia que estudia integralmente a los seres que vivieron en épocas pasadas, esta basa sus principios fundamentales en la Geologí­a y la Biologí­a, además de otras ciencias conexas.
La Paleontologí­a de Vertebrados Es una rama que estudia centralmente a los fósiles de animales vertebrados, Phylum Vertebrata, observando y comparando los restos encontrados y caracterizando sus procesos de fosilización, caracterí­sticas de su habitad, comportamiento a través de sus evidencias y anatomí­a para descifrar que relación existe con las especies actuales y su comportamiento e interrelación con el ambiente y sistemas bióticos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eremotherium laurillardi (XENARTHRA: MEGATERIIDAE): Biometría de los Astrágalos Procedentes del Pleistoceno de Falcón y del Distrito Capital, Venezuela</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/eremotherium-laurillardi-xenarthra-megateriidae-biometria/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2008 19:43:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/eremotherium-laurillardi-xenarthra-megateriidae-biometria/</guid>
      <description>Imerú Alfonzo-Hernández[1] y Edwin O.Y. Chávez-Aponte[2]
[1] Museo Geológico Dr. José Royo y Gómez. Escuela de Geología, Minas y Geofísica. Facultad de Ingeniería. Universidad Central de Venezuela, Caracas.]
[2] Escuela de Biología. Facultad de Ciencias. Universidad Central de Venezuela, Caracas.
Emails: imerualfonzo@gmail.com, eoyaguar@gmail.com.
Eremotherium comprende un género extinto de perezas terrestres gigantes de distribución principalmente intertropical, cuyos restos han sido recuperados en Sudamérica, Centroamérica y Norteamérica. Su presencia en Venezuela ha sido registrada en diferentes localidades del estado Falcón y del Distrito Capital, entre otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reconstrucción de la Fauna Pleistocena de la Localidad de Muaco, Estado Falcón, Venezuela</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/reconstruccion-de-la-fauna-pleistocena-de-la-localidad-de-muaco-estado-falcon-venezuela/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2008 19:32:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/reconstruccion-de-la-fauna-pleistocena-de-la-localidad-de-muaco-estado-falcon-venezuela/</guid>
      <description>Edwin O.Y. Chávez-Aponte[1][2][3] e Imerú Alfonzo-Hernández[3][4]
[1] Programa Cooperativo de Formación Docente, Facultad de Humanidades y Educación, UCV.
[2] Postgrado en Zoologí­a, Instituto de Zoologí­a Tropical, UCV.
[3] Centro de Desarrollo Social, Cientí­fico y Deportivo Extremo Sur.
[4] Museo Geológico Dr. José Royo y Gómez, Escuela de Geologí­a, Minas y Geofí­sica, Facultad de Ingenierí­a, UCV.
eoyaguar@gmail.com e imerualfonzo@gmail.com.
El paleoarte se define como la disciplina que permite reconstruir organismos extintos y ambientes desaparecidos, mediante el uso de técnicas como la ilustración, el diseño gráfico, la escultura y la animación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuencas Sedimentarias</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/cuencas-sedimentarias/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 03:18:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/cuencas-sedimentarias/</guid>
      <description>Cuencas Sedimentarias Las teorí­as más modernas consideran el origen y ubicación de las cuencas sedimentarias con respecto al marco tectónico donde se hallen. De acuerdo a esto la ubicación de las cuencas puede ser descrita en referencia a tres factores fundamentales: Tipo de litosfera que compone el basamento de la cuenca, Proximidad de la cuenca a un lí­mite de placas y Tipo de deformación estructural predominante en dicho lí­mite de placas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relampago del Catatumbo</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/catatumbo/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 03:18:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/catatumbo/</guid>
      <description>Relampago del Catatumbo Condiciones fisiográficas Proceso Climático Efectos Nuevos descubrimientos En Proceso de Redacción Gracias por leernos&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tectónica y Sedimentación</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/tectonica-y-sedimentacion/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 03:16:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/tectonica-y-sedimentacion/</guid>
      <description>La tectónica global de placas ha permitido reformular todos los procesos geológicos en base a su ocurrencia en distintos tipos de marcos tectónicos, que evolucionan a lo largo del tiempo. Uno de los aspectos más revolucionarios de esta teorí­a se refiere a la formación y evolución de las cuencas sedimentarias. La formación de cualquiera de los tipos de trampa sedimentaria o CUENCA requiere de movimientos notables.
La Tectónica Global es un modelo geométrico que trata mayormente de desplazamientos horizontales de las placas litosféricas, pero estos movimientos horizontales son acompañados por movimientos verticales relacionados con:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facies Metamórficas</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/facies-metamorficas/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 03:07:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/facies-metamorficas/</guid>
      <description>Facies Metamórficas En orden creciente de presión y temperatura. FACIES DE LAS ZEOLITAS, PREHNITA-PUMPELLITA y PUMPELLITA-ACTINOLITA: Empieza con la desaparición de zeolitas diagenéticas (como la analcima y heulandita) y la aparición de zeolitas metamórficas cálcicas (como laumontita y wairakita). Posteriormente desaparecen las zeolitas cálcicas y aparecen filosilicatos de Ca como la Prehnita. Al seguir aumentando la temperatura, desaparece la Prehnita, coexistiendo Pumpellita, clorita y actinolita entre otros minerales. Es posible conservar texturas reliquias de la roca í­gnea o sedimentaria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diagénesis de Sedimentos Siliciclásticos</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/diagenesis-de-sedimentos-siliciclasticos/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 00:09:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/diagenesis-de-sedimentos-siliciclasticos/</guid>
      <description>Como vimos, los sedimentos siliciclásticos están conformados por las gravas, arenas, limos y arcillas. Dado el muy distinto comportamiento que exhiben los sedimentos de grano grueso (PSAMÍTICOS, como gravas finas y arenas) comparados con el de los grano fino (PELÍTICOS, como arcillas y limos) los estudiaremos por separado:
Diagénesis de Arenas y Gravas.
Aquí los procesos diagenéticos afectan principalmente a los granos. Ocurren los siguientes procesos: compactación, cementación, alteración de granos inestables y disolución de granos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conservación y Manejo de Recursos Kársticos</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/conservacion-y-manejo-de-recursos-karsticos/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2008 19:57:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/conservacion-y-manejo-de-recursos-karsticos/</guid>
      <description>Memorias del VII Congreso Nacional Mexicano de Espeleologí­a
Original de: Peter Sprouse (Zara Environmental)
La responsabilidad por la conservación y manejo de cuevas recae en los espeleólogos. Pocas otras personas comprenden o les importan estos recursos. El primer paso hacia esta meta es la documentación de una cueva: elaborar un mapa, realizar un inventario biológico y una evaluación hidrogeológica. El mapa de una cueva es una herramienta fundamental para comprender una cueva y su asociación con el medio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diagénesis de Sedimentos Carbonáticos</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/diagenesis-de-sedimentos-carbonaticos/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2008 02:42:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/diagenesis-de-sedimentos-carbonaticos/</guid>
      <description>Roca Caliza Se entiende por sedimento carbonático (calcáreo) al formado por carbonatos de Ca y Ca-Mg, que incluyen calcita, aragonito y dolomita. La existencia de carbonatos en los mares y océanos esta controlado por el nivel de compensación de los carbonatos (NCC), que varí­a de acuerdo al contenido de CO2, temperatura, profundidad estando en promedio a 3500 metros de profundidad. Debajo de este nivel no puede depositarse carbonatos, ni acumularse restos de conchas o esqueletos carbonáticos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generación de Petróleo y Gas</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/generacion-de-petroleo-y-gas/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2008 02:21:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/generacion-de-petroleo-y-gas/</guid>
      <description>GENERACIÓN DE HIDROCARBUROS (PETRÓLEO Y GAS)
Cuenca y generación de Petróleo El petróleo se origina principalmente en cuencas sedimentarias marinas, especialmente en mares someros (de poca profundidad). La fuente primaria del petróleo es la materia orgánica MARINA (ya que los estudios geoquí­micos han demostrado que la materia vegetal terrestre como arboles generan carbones). La principal fuente de materia orgánica en los mares son los organismos microscópicos que forman el PLANCTON, que puede ser animal o vegetal, y que a pesar de su tamaño diminuto forman una biomasa enorme en los océanos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ambientes Sedimentarios</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/ambientes-sedimentarios/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2008 02:10:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/ambientes-sedimentarios/</guid>
      <description>Ambientes Sedimentarios Son un conjunto de condiciones fí­sicas, quí­micas y ecológicas, bajo las cuales ocurre la depositación de un sedimento. El ambiente determina en gran parte, la naturaleza y propiedades del sedimento depositado. Los ambientes se clasifican en continentales, costeros o transiciones y marinos.
Entre los ambientes continentales se hallan dos ambientes en tierra: eólico y glacial; y tres en agua: fluvial, lacustrino y paludal. Los ambientes costeros o transicionales incluyen deltas, marismas, playas y barras, entre otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estudio Introductorio a las Rocas Sedimentarias</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/estudio-introductorio-a-las-rocas-sedimentarias/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2008 14:18:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/estudio-introductorio-a-las-rocas-sedimentarias/</guid>
      <description>Rocas Sedimentarias Una introducción
El 75% de los materiales superficiales continentales es de origen sedimentario, sin embargo en volumen las rocas sedimentarias constituyen apenas el 5% de los 15 Km exteriores de la corteza. Su gran importancia radica en que ellas contienen más del 95% de los materiales que proveen de energí­a a nuestra civilización, como hidrocarburos, carbones y elementos radioactivos.
Las rocas sedimentarias son formadas por acumulación de sedimentos diversos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glosario de Geologí­a 1</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/glosario-de-geologia/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2008 21:28:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/glosario-de-geologia/</guid>
      <description>Glosaario Conceptos Básicos. Método del Carbono 14 (14C metod) Es un método radiométrico que permita datar las edades de la materia orgánica por comparación de isótopos estables de Carbono 12.
Método Potasio - Argón (40K/40Ar metod) Es un método radiométrico que permita datar las edades de las rocas ricas en potasio, a partir de la comparación entre la proporción isótopos radioactivos de potasio K40 y de sus hijo Argón Ar40.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anatomía y Microestructura de los Osteodermos Fósiles de Glyptodon clavipes Y Holmesina sp. (XENARTHRA: CINGULATA)</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/anatomia-y-microestructura-de-los-osteodermos-fosiles-de-glyptodon/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2008 03:48:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/anatomia-y-microestructura-de-los-osteodermos-fosiles-de-glyptodon/</guid>
      <description>Resumen:
El orden Xenarthra constituye un grupo de mamíferos placentarios representado por 31 especies existentes y cerca de 150 especies fósiles, cuyo origen se remonta a comienzos del período terciario, hace 60 millones de años. Durante el terciario, los xenartros evolucionaron en dos clados principales: Pilosa (perezas arborícolas, osos hormigueros, milodóntidos y megaterios) y Cingulata (armadillos, gliptodontes y pampaterios), cuyos representantes están protegidos por una armadura formada por osificaciones integumentarias (osteodermos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Museo Geológico Dr. José Royo y Gómez</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/museo-geologico-dr-jose-royo-y-gomez/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2008 03:19:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/museo-geologico-dr-jose-royo-y-gomez/</guid>
      <description>Resumen
Fue fundado en 1956 por iniciativa del Dr. José Royo y Gómez. Este contemplaba la creación de un gran museo nacional que fuese referencia de la geologí­a y paleontologí­a venezolana. Las colecciones ya existentes en la Escuela de Geologí­a, Minas y Metalúrgica servirí­an como base y a estas se las sumarí­an las muestras producto de las exploraciones de campo que el Profesor Royo y Gómez realizaba con sus estudiantes. Los yacimientos de fósiles vertebrados de Muaco, Guaibacoa y Taimataima en falcón son identificados en estas exploraciones, y con ello se desarrollan una seria de excavaciones en el área de Muaco en compañí­a del entonces aprendiz J.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biografía del  Dr. José Royo y Gómez</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/biografia-del-dr-jose-royo-y-gomez/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2008 02:57:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/biografia-del-dr-jose-royo-y-gomez/</guid>
      <description>Resumen: Nace en Castellón de la Plana, España, el 14 de Mayo de 1895, hizo sus estudios superiores en la Universidad de Madrid con altos honores, posteriormente el doctorado en Ciencias Naturales (Geología y Paleontología), con premio extraordinario. Desempeña cargos de importancia y realiza expediciones paleontológicas en Europa. Ante la revolución Española se radica en Colombia, convirtiendose en uno de los geólogos más prominentes de su tiempo y realiza diversas exploraciones para completar colecciones y fundar el Museo Geológico de Colombia, posteriormente llevaría su nombre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Morfologí­a dentaria de Mastodontes de Muaco</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/morfologia-dentaria-de-mastodontes-de-muaco/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2007 06:24:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/morfologia-dentaria-de-mastodontes-de-muaco/</guid>
      <description>Morfología Dentaria de los Mastodontes Gomphoterios Descubiertos en el Sitio de Muaco, Estado Falcón, Venezuela Dental morphology of the gomphotherid mastodons discovered in Muaco&amp;rsquo;s Site, Falcón State, Venezuela
E. Chávez-Aponte [1] [2], I. Alfonzo-Hernández [2] y J. Carrillo-Briceño[3]
[1] Postgrado en Zoologí­a. Instituto de Zoologí­a Tropical. Facultad de Ciencias. Universidad Central de Venezuela, Caracas.
[2] Museo Geológico Dr. José Royo y Gómez. Escuela de Geologí­a, Minas y Geofí­sica. Facultad de Ingenierí­a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mastodontes en la Serranía de trujillo</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/mastodontes-en-la-serrania-de-trujillo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2007 06:22:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/mastodontes-en-la-serrania-de-trujillo/</guid>
      <description>NUEVAS EVIDENCIAS PALEONTOLÓGICAS DE GONFOTERIOS (PROBOSCIDEA: GOMPHOTHERIIDAE) EN LA SERRANIA DE TRUJILLO, ESTADO TRUJILLO, VENEZUELA.
(New paleontologicals evidences of Gomphotheries (Proboscidea: Gomphotheriidae) in Trujillo&amp;rsquo;s Range, Trujillo State, Venezuela)
J. Carrillo-Briceño[1], I. Alfonzo-Hernández[2] y E. Chávez-Aponte[2][3]
[1] Escuela de Geografía. Facultad de Ciencias Ambientales y Forestales. Universidad de Los Andes, Mérida.
[2] Museo Geológico Dr. José Royo y Gómez. Escuela de Geología, Minas y Geofísica. Facultad de Ingeniería. Universidad Central de Venezuela, Caracas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código de ética de la Unión Internacional de Espeleología</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/codigo-de-etica-de-la-union-internacional-de-espeleologia/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2007 22:25:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/codigo-de-etica-de-la-union-internacional-de-espeleologia/</guid>
      <description>CÓDIGO DE ÉTICA DE LA UNIÓN INTERNACIONAL DE ESPELEOLOGÍA
Agosto de 1997
La UIS (International Union of Speleology) apoya las actividades internacionales de asociaciones espeleológicas, grupos de espeleístas y científicos del karst porque son importantes para:
descubrir nuevas cavernas y prolongar la exploración en las ya conocidas investigar su contenido, por ejemplo, los minerales, la biota y vestigios arqueológicos y antropológicos difundir el conocimiento del karst y cavernas por todo el mundo permitir el intercambio de técnicas seguras en cavernas asistir en la protección y preservación de las cavernas y del karst Para evitar malos entendidos por indígenas o gente local, el gobierno y organizaciones nacionales y locales de espeleología en el país en el cual se desarrolle la exploración o estudio en cuestión, el Buró de la UIS ha preparado las siguientes recomendaciones Antes de salir de su país En muchos casos será necesario obtener el permiso oficial de las autoridades del país a ser visitado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tabla del Tiempo Geológico</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/tabla.del.tiempo.geologico/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2000 02:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/tabla.del.tiempo.geologico/</guid>
      <description>Imerú Alfonzo WhatsApp +58 414-1502438 Gracias por revisar nuestra gráfica, aún está en elaboración.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
