<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ambiente on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/ambiente/</link>
    <description>Recent content in ambiente on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Jan 2019 23:18:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/ambiente/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tips ecológicos</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/tips-ecologicos/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 23:18:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/tips-ecologicos/</guid>
      <description>Tips ecológicos: Cambia tus bombillos tradicionales por los de luz LED. Usa menos agua caliente, el agua frí­a es mas saludable. Utiliza un tendedor, en vez de la secadora. Si se seca la ropa al aire libre la mitad del año, se reduce en 320 kilos la emisión de dióxido de carbono al año. Comprar productos de papel reciclado. La fabricación de papel reciclado consume entre 70% y 90% menos energí­a y evita que continúe la deforestación mundial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuencas Sedimentarias</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/cuencas-sedimentarias/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 03:18:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/cuencas-sedimentarias/</guid>
      <description>Cuencas Sedimentarias Las teorí­as más modernas consideran el origen y ubicación de las cuencas sedimentarias con respecto al marco tectónico donde se hallen. De acuerdo a esto la ubicación de las cuencas puede ser descrita en referencia a tres factores fundamentales: Tipo de litosfera que compone el basamento de la cuenca, Proximidad de la cuenca a un lí­mite de placas y Tipo de deformación estructural predominante en dicho lí­mite de placas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relampago del Catatumbo</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/catatumbo/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 03:18:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/catatumbo/</guid>
      <description>Relampago del Catatumbo Condiciones fisiográficas Proceso Climático Efectos Nuevos descubrimientos En Proceso de Redacción Gracias por leernos&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ambientes Sedimentarios</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/ambientes-sedimentarios/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2008 02:10:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/ambientes-sedimentarios/</guid>
      <description>Ambientes Sedimentarios Son un conjunto de condiciones fí­sicas, quí­micas y ecológicas, bajo las cuales ocurre la depositación de un sedimento. El ambiente determina en gran parte, la naturaleza y propiedades del sedimento depositado. Los ambientes se clasifican en continentales, costeros o transiciones y marinos.
Entre los ambientes continentales se hallan dos ambientes en tierra: eólico y glacial; y tres en agua: fluvial, lacustrino y paludal. Los ambientes costeros o transicionales incluyen deltas, marismas, playas y barras, entre otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estudio Introductorio a las Rocas Sedimentarias</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/estudio-introductorio-a-las-rocas-sedimentarias/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2008 14:18:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/estudio-introductorio-a-las-rocas-sedimentarias/</guid>
      <description>Rocas Sedimentarias Una introducción
El 75% de los materiales superficiales continentales es de origen sedimentario, sin embargo en volumen las rocas sedimentarias constituyen apenas el 5% de los 15 Km exteriores de la corteza. Su gran importancia radica en que ellas contienen más del 95% de los materiales que proveen de energí­a a nuestra civilización, como hidrocarburos, carbones y elementos radioactivos.
Las rocas sedimentarias son formadas por acumulación de sedimentos diversos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
