<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ecoturismo on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/categories/ecoturismo/</link>
    <description>Recent content in Ecoturismo on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 May 2020 08:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/categories/ecoturismo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Curso de Caminhada em O Ávila</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/curso-de-senderismo-en-el-avila-pt/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/curso-de-senderismo-en-el-avila-pt/</guid>
      <description>Curso de Caminhada em O Ávila Para uma caminhada mais ecológica..
El Curso O Parque Nacional El Ávila é o local de lazer mais importante para os habitantes da área da Grande Caracas e grande parte da área central da Venezuela, especialmente para os habitantes de El Municipio Libertador do Distrito Capital e os municípios de Chacao, Baruta e Sucre do Estado de Miranda. Para entrar nas áreas remotas disso, você deve ter noções adequadas de caminhadas e cuidados ambientais que o ajudarão a enfrentar desafios cada vez mais altos nesses lugares naturais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Senderismo en el Ávila</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/curso-de-senderismo-en-el-avila/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/curso-de-senderismo-en-el-avila/</guid>
      <description>Por un excursionismo más amigable con el ambiente.
El Curso El Parque Nacional El Ávila es el lugar de esparcimiento más importante para los habitantes de la zona de la Gran Caracas y buena parte del área central de Venezuela, en especial para los habitantes de El Municipio Libertador del Distrito Capital y los municipios Chacao, Baruta y Sucre del Estado Miranda. Para adentrarte en las áreas remotas de este, debes tener adecuadas nociones de senderismo y de los cuidados ambientales que te ayudaran a afrontar cada vez retos superiores en estos lugares naturales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Rapel Básico (cupos reducidos)</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/curso-de-rapel-basico-cupos-reducidos/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/curso-de-rapel-basico-cupos-reducidos/</guid>
      <description>Introducción Con prácticas en altura en la UCV o LPG Caracas
Curso básico de 8 horas académicas.
Acreditado por El Club de Leones Caracas Ecodefensores y la Asociación Nacional de Ecodefensores, nuestros Instructores y guías poseen experiencia de décadas en Rescate, Trabajo en altura, Rapel y Deportes Extremos, pertenecen a los más selectos grupos de exploraciones extremas y han desarrollado técnicas para seas el protagonista de tus aventuras al aire libre, con más capacitación y seguridad, desarrollando las actividades en ambientes de riesgo controlado con un máximo de seguridad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excursión al Monte Roraima 6 días </title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-roraima-6-dias/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-roraima-6-dias/</guid>
      <description>Excursión al Monte Roraima Celebrando 31 años desde nuestro primer ascenso al Mundo Perdido.
Salidas todo el año para grupos de 4 o más personas, Este recorrido te lleva a todas las áreas turísticas y conocidas del Tepuy, Los Jacuzzis, El Campo de Golf, El Arenal, Los Enanos, El Abismo, La Ventana, El Máveric, El Cañós de los Guácharos, El Valle de los Cristales Sur, El Jardín Japonés, Los Diferentes Hoteles y la gran variedad de bellezas naturales a tu alcance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excursión al Monte Roraima 8 días </title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-roraima-8-dias/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-roraima-8-dias/</guid>
      <description>Excursión al Monte Roraima Celebrando 31 años desde nuestro primer ascenso al Mundo Perdido.
Salidas todo el año para grupos de 4 o más personas, Este recorrido te lleva a todas las áreas turísticas y conocidas del Tepuy, Los Jacuzzis, El Campo de Golf, El Arenal, Los Enanos, El Abismo, La Ventana, El Máveric, El Cañós de los Guácharos, El Valle de los Cristales Sur, El Jardín Japonés, Los Diferentes Hoteles y la gran variedad de bellezas naturales a tu alcance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Cueva Alfredo Jahn</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/la-cueva-alfredo-jahn/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 01:02:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/la-cueva-alfredo-jahn/</guid>
      <description>La Cueva Alfredo Jahn se encuentra ubicada a unos 4 kilómetros a oeste del pueblo de Birongo en el Estado Miranda, en la parte más Oriental del Parque Nacional El Ávila. Fue decretada Monumento Natural en 1.978 y es la cueva más grande de la zona central del paí­s. Es un mundo diferente donde los visitantes pueden sentirse inmersos en las profundidades de un pasado remoto lleno de belleza, aventura y diversión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excursión a la Gran Sabana</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-gran-sabana/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-gran-sabana/</guid>
      <description>Recorrido para comprender y Vivir la Naturaleza, apoyando a nuestras étnias y protegiendo la Ecologí­a.
más de 250 Excursiones exitosas
Itinerario: Dí­a 1 : Caracas - Pto. Ordáz - Upata, Guasipati - El Callao - Tumeremo - El Dorado - Las Claritas (Salida 10:00pm,)
Dí­a 2 : - Arapán - Campamento Arapán. (Llegada en la tarde de este dí­a)
Dí­a 3 : Recorrido por los diversos pozos y sitios de interés de la zona cercana al campamento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mérida - Los Nevados</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/merida-los-nevados/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2018 06:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/merida-los-nevados/</guid>
      <description>Programa 2 al 8 de Agosto
En esta travesía, siguiendo el antiguo Camino Real de El Quinó, se descubren los principales ecosistemas y pisos ecológicos de la Cordillera de Mérida, juntos a un variopinto mosaico de cultivos. Desde los abiertos e imponentes páramos, pasando por las selvas nubladas y los bosques sombreando plantaciones de café, hasta los bosques intervenidos y los potreros del piedemonte andino-llanero. La ruta parte del típico y apacible pueblo de Los Nevados y desciende durante cinco días a través de zonas intervenidas por la agricultura, la selva nublada y cafetales de sombra, recorriendo la increíble riqueza biológica y paisajística</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excursión a la Cueva Walter Dupouy</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-cueva-walter-dupouy/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 06:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-cueva-walter-dupouy/</guid>
      <description>Programa Capaya, Estado Miranda- Para grupos de 6 personas. 1 dia
La cueva Walter Dupouy se encuentra al Noreste de la población de Capaya siguiendo la via que lleva hacia &amp;ldquo;El Dique&amp;rdquo;. Es una cueva bastante técnica y peligrosa por lo que se recomienda visitarla con guias experimentados y todo los excursionistas deben conocer técnicas de rapel, descenso y ascenso en escalera de electrón, esta salida incluye una práctica previa para chequear conocimientos y habilidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recomendaciones de Seguridad en Viajes al Amazonas</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/recomendaciones-de-seguridad-en-viajes-al-amazonas/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 01:11:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/recomendaciones-de-seguridad-en-viajes-al-amazonas/</guid>
      <description>La amazoní­a venezolana es una región principalmente selvática con una extensión cercana a un quinto del paí­s. En ella se desarrollan grandes y complejos ecosistemas terrestres, que se pueden diferenciar de otros cercanos como el de la Gran Sabana o Canaima, algunos de los nichos en estos ecosistemas contienen animales, plantas y vectores de enfermedades que son capaces de causar graves lesiones a los seres humanos, así­ mismo las condiciones climáticas derivadas de la baja latitud y de la veriada altitud ( de 50m s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excursión a La Cueva Alfredo Jahn</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-cueva-alfredo-jahn/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-cueva-alfredo-jahn/</guid>
      <description>Birongo, Estado Miranda. CUEVA ALFREDO JAHN, BIRONGO ESTADO MIRANDA.
(Sábados y Domingos)
La Excursión Con el fin de dar a conocer los Monumentos Naturales de Venezuela las asociaciones del Grupo ecoExtremos promueven excursiones guiadas a la Cueva Alfredo Jahn ubicada en el Estado Miranda. En estas excursiones se recibe asesoría e información acerca de técnicas de progresión en éstos lugares, que por sus accidentadas características fisiográficas requieren que el visitante adquiera conocimientos y normativas básicas de seguridad para la incursión en ellos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excursión Gran Sabana</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-gran-sabana/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2013 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-gran-sabana/</guid>
      <description>Tour (8 Dí­as y 7 Noches)
Río Aponguao, Gran Sabana Salida: Por Planificar
Llegada: 8 días más tarde.
Itinerario Dí­a 1
La hora de salida aprox. Será a las 7:00am en una Bus Marcopolo/Coaster/ENCAVA, Ví­a Puerto Ordaz, Cruzando por el Nuevo Puente Sobre el Rí­o Orinoco (Orinoquia) , seguidamente se continuara Ví­a El Dorado, el recorrido en el Estado Bolí­var, &amp;ldquo;Ví­a Gran Sabana&amp;rdquo;; este recorrido cruza los pueblos de Upata, Guasipati, El Callao, Tumeremo, El Dorado, Las Claritas, hasta entrar en contacto con el Parque Nacional Canaima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Médanos de Coro (con prácticas de supervivencia)</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/medanos-de-coro/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2013 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/medanos-de-coro/</guid>
      <description>Programa Los Médanos de Coro fue declarado Parque Nacional el 06 de Febrero de 1974. Es un paisaje desértico único en Venezuela, solo comparable con las dunas móviles de Capanaparo, pero muchí­simo más extensos. El Parque abarca una extensión de 91.280 hectáreas, de las cuales 42.160 son de tierras continentales y más de 49.120 de superficies marinas. Los Médanos de Coro están ubicados entre los municipios Miranda y Falcón del Estado Falcón, al norte de la Capital del Estado Santa Ana de Coro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kukenán (Matawí tepuy)</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/kukenan-matawi-tepuy/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2011 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/kukenan-matawi-tepuy/</guid>
      <description>Fin de Año 2024 (31 de Diciembre)
Si me subes te mueres&amp;hellip;
Es el nombre que recibe el más temido de los tepuyes orientales de la Gran Sabana, un grupo de expertos conocedores de los tepuyes tomarán el reto de ascender sus escarpadas paredes a través de la Rampa del Kukenán, un recorrido único lleno de misterios y peligros, únete a esta expedición y ve más allá del mundo perdido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Full Day de Aventura Arbórea</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/full-day-de-aventura-arborea/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2011 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/full-day-de-aventura-arborea/</guid>
      <description>En la Tirolesa más grande de Venezuela.
Diviértete al extremo en una de las canopias más grandes de Venezuela, viviendo la emoción de estar suspendido en los árboles de un bosque premontano y vence todos tus temores.
Un dí­a de recorridos extremos en el bosque, ven y disfruta al máximo de este evento.
Más info:
Guí­as: Imeru Alfonzo 0412-0172737 y whatsApps +58 414-1502438</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Espeleologí­a y Topografí­a Kárstica.</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/curso-de-espeleologia-y-topografia/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2009 13:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/curso-de-espeleologia-y-topografia/</guid>
      <description>Programa de capacitación en actividades extremas Fecha de realización: del 24 al 26 de Julio, saliendo de Caracas el 24 en la tarde.
Dirigido a: Público General, Personal de Inparques y Ministerio del Ambiente, Guí­as Turí­sticos, Estudiantes Universitarios en Ciencias Naturales y afines.
Lugar del Curso: Localidad de las Dos Quebradas, Mun. Acevedo, Edo. Miranda.
Duración: 60h (Teórico / Práctico)
Total de Alumnos: 15
Requisitos académicos: Copia del Tí­tulo de Bachiller y/o Curriculum Vitae.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciclismo de Montaña</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/ciclismo-de-montana/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2008 22:32:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/ciclismo-de-montana/</guid>
      <description>El ciclismo de montaña Es un deporte fascinante que combina tanto la actividad física como la sensibilidad. Entran en juego tus músculos, tu fuerza, tu equilibrio y los caminos de tierra mas bellos que te atrevas a descubrír. Existes dos modalidades para los que quieren formar parte de este deporte de manera formal.
El Cross Country: Es una modalidad o categoría del ciclismo de montaña, que consiste en completar un recorrido en el cual encontrarás subidas y bajadas muy prolongadas en cualquier tipo de terreno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rafting</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/rafting/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2007 22:53:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/rafting/</guid>
      <description>Rafting Su nombre viene de la palabra RAFT que en ingles significa balza. Este deporte de aventura, que consiste en dejarse llevar por la corriente del río, montado en un bote inflable o balza, en paisajes naturales espectaculares y disfrutando del contacto directo con el agua fuente de vida y aventura.
Una vez dentro de la balsa, debemos conformar un equipo que se protegerá y apoyara durante todo el descenso, siempre a cargo de un capitán o guía, quien generalmente ira en la parte posterior de la balsa, para tener una mejor visión del río y así guiarnos con mayor precisión a nuestro destino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excursión a la Cueva de la Quebrada El Toro</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-cueva-de-la-quebrada-el-toro/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2007 22:41:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-cueva-de-la-quebrada-el-toro/</guid>
      <description>Excursión SANTA CRUZ DE BUCARAL, ESTADO FALCON.2 NOCHES Y 3 DIAS. Para grupos de 7 a 14 personas
Con el fin de dar a conocer los Parques Nacionales de Venezuela El Grupo Extremo Sur promueve excursiones guiadas a la Cueva de la Quebrada El Toro, Santa Cruz de Bucaral en el estado Falcón para así dar a conocer dicho Parque, poco visitado en el cual también habitan los Guácharos (Steatornis caripensis), que erróneamente se cree que solo habitan en la Cueva del Guácharo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
