<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>metamorfica on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/metamorfica/</link>
    <description>Recent content in metamorfica on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Feb 2018 03:11:18 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/metamorfica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Metamorfismo y Tectónica Global</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/metamorfismo-y-tectonica-global/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 03:11:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/metamorfismo-y-tectonica-global/</guid>
      <description>El metamorfismo se manifiesta de modo muy distinto en los diversos lí­mites de placas: en las dorsales centro oceánicas como metamorfismo hidrotermal de piso oceánico, en las zonas de subducción como metamorfismo regional dinamotermal y también de contacto en los alrededores de los plutones formados, y en los lí­mites transformantes como metamorfismo cataclástico.
En el caso de las dorsales, debido al alto flujo de calor y el alto gradiente geotérmico (70ºC o más), se genera un metamorfismo de baja P/T, es un metamorfismo hidrotermal que va desde la facies de las zeolitas hasta la anfibolita de acuerdo a la profundidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rocas Metamórficas, Textura</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-metamorficas-textura/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 03:00:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-metamorficas-textura/</guid>
      <description>Rocas Metamórficas El objetivo de este curso es hacer un estudio introductorio a las ROCAS METAMORFICAS, para caracterizar este tipo de rocas se hace necesario estudiar su textura y mineralogí­a, esto ultimo cobra singular importancia para determinar la facie metamórfica en que se formo y por tanto las condiciones depresión y temperatura a la que fue sometida (La identificación de las facies metamórficas es dejada para cursos posteriores).
TEXTURAS La TEXTURA de una roca describe el tamaño de los cristales que la componen, su forma, distribución y orientación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Importancia de los Minerales</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/importancia-de-los-minerales/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 02:02:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/importancia-de-los-minerales/</guid>
      <description>Que son y Cual es La Importancia de los Minerales Los minerales son los materiales que constituyen las rocas de la corteza y del interior de la Tierra. Pueden ser elementos atómicos o compuestos moleculares de composición química más o menos fija en estado sólido, con estructura cristalina bien definida. Son la fuente de los metales y no metales usados por el hombre durante toda la historia y bases de la civilización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facies Metamórficas</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/facies-metamorficas/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 03:07:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/facies-metamorficas/</guid>
      <description>Facies Metamórficas En orden creciente de presión y temperatura. FACIES DE LAS ZEOLITAS, PREHNITA-PUMPELLITA y PUMPELLITA-ACTINOLITA: Empieza con la desaparición de zeolitas diagenéticas (como la analcima y heulandita) y la aparición de zeolitas metamórficas cálcicas (como laumontita y wairakita). Posteriormente desaparecen las zeolitas cálcicas y aparecen filosilicatos de Ca como la Prehnita. Al seguir aumentando la temperatura, desaparece la Prehnita, coexistiendo Pumpellita, clorita y actinolita entre otros minerales. Es posible conservar texturas reliquias de la roca í­gnea o sedimentaria.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
