<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nudo on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/nudo/</link>
    <description>Recent content in nudo on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jul 2008 06:25:40 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/nudo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nudo de ocho</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/nudo-de-ocho/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2008 06:25:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/nudo-de-ocho/</guid>
      <description>El Ocho Doble Es un nudo polivalente que se usa principalmente para aplicarlo a anclajes unidos por medio de un mosquetón de seguridad o eslabón con apertura de rosca, para encondar escaladores por el arnes de anilla ventral, unir dos cabos de cuerdas y realizar un anclaje triangular con la misma cuerda.
Es un nudo de rápida y fácil construcción y por ello se considera el nudo más importante para la escalada, rapelar y en espeleologí­a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anclajes</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/anclajes/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2007 22:01:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/anclajes/</guid>
      <description>Montajes y aplicaciones ¿Que es un anclaje? Los anclajes son sistemas diseñados para sujetar, asir o asegurarse un conjunto de Equipos de Protección Individual (EPI) a una lí­nea de vida, esta puede ser una escalera, guaya, cuerda, etc. Estos preferiblemente serán redundantes, teniendo en cuenta que al menos uno de los puntos de sujeción pueden fallar y el o los otros serán capaces de soportar el peso o impacto dinámico que generará esta caida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Mosquetón</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/el-mosqueton/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2007 20:14:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/el-mosqueton/</guid>
      <description>El Mosquetón o Carabinero Origen y usos Los mosquetones o carabineros inicialmente se utilizaron para conectar los equipos bélicos, espada, mosquetes, carabinas, etc. al cuerpo de los combatientes, de allí se deriva su nombre. Este accesorio posteriormente se usó para conectar otros tipos de equipos, entre estos los usados en actividades no militares, como la espeleología y el montañismo.
El mosquetón es un anillo o eslabón metálico que se mantiene cerrado gracias a un gatillo o puerta pivotante unido a un resorte o muelle.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
