<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>orientacion on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/orientacion/</link>
    <description>Recent content in orientacion on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2019 01:01:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/orientacion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Orientación en Ambientes Naturales</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/orientacion-en-ambientes-naturales/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2019 01:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/orientacion-en-ambientes-naturales/</guid>
      <description>Orientación Uno de los principales recursos y habilidades del montañista y el espeleólogo es la orientación. Saber la ubicación exacta del objetivo y como llegar a él es la diferencia entre una rápida aproximación a la cueva o campamento, o días perdidos sin llegar a las localidadea buscadas. Es por ello que se incluye este tópico dentro del curso de senderismo y de espeleología, para sentar las bases de la navegación terrestre y subterránea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usos de La Brújula</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/uso-de-la-brujula/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 08:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/uso-de-la-brujula/</guid>
      <description>Usos de la Brújula La brújula Es una aguja imantada que responde al campo magnético de la tierra (era conocida y utilizada por los chinos 2.500 años antes de cristo) orientándose según este. Mide el ángulo horizontal con respecto a la línea de campo magnético en que se encuentra, lea el artículos Partes de la Brújula aquí. Magnetósfera terrestre Como anteriormente se había mencionado, el norte magnético suele diferir con el norte geográfico, por ello se utiliza el calculo de la declinación magnética para encontrar las direcciones verdaderas o geográficas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brújula Brunton</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/brujula-brunton/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2012 02:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/brujula-brunton/</guid>
      <description>La Brújula La brújula Brunton, o brújula de geólogo, es un equipo diseñado para obtener la correcta orientación geográfica gracias al campo magnético terrestre, posee una aguja imantada que se dispone en la misma dirección que las líneas de magnetismo natural del planeta. Este equipo se usa para medir orientaciones geográficas, triangular una ubicación, medir lineaciones estructurales, planos y lugares geométricos de estructuras geológicas.
Las partes Dictamos talleres personales de manejo de brújula Brunton en Caracas, además podemos dictar curso de corrección de poligonales y planificación de trabajos cartográficos con georeferenciación y corrección de cartas con declinación magnética.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Declinación Magnética</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/declinacion-magnetica/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 09:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/declinacion-magnetica/</guid>
      <description>Brújula: Es un instrumento o dispositivo, que sirve para indicar (en un plano horizontal) direcciones relativas en la tierra, empleado en los trabajos de cartografí­a topográfica y geológica. El principio en el que se basa el funcionamiento del dispositivo es elemental, y consiste en la propiedad que tiene cualquier objeto mágnetico (en este caso, la aguja de la brújula) de alinearse según el campo mágnetico terrestre.
Declinación Magnética: Es el ángulo que forma las lí­neas de uso magnético con las lí­neas del uso geográfico.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
