<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tops on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/top/</link>
    <description>Recent content in Tops on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 1990 22:01:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/top/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Imerú Alfonzo Hernández</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/top/about-pt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 1990 22:01:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/top/about-pt/</guid>
      <description>Imerú Alfonzo-Hernández Ele é um democrata e libertário venezuelano, que desenvolveu desde cedo uma grande paixão pela natureza. Ele é geólogo da Universidade Central da Venezuela com ensino superior e se dedica há mais de 30 anos à luta pelo bem-estar sustentável e pelos direitos de todos os seres vivos. Ele é um desenvolvedor de perspectivas de ecoturismo, a fim de preservar o meio ambiente, disseminar e sensibilizar o conhecimento ecológico para os cidadãos, uma vez que ele sente que somente a partir do empoderamento dos cidadãos é possível que todos os seres humanos sejam capazes de sair da pobreza, e tornar sustentável a nossa passagem pelo planeta terra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imerú Alfonzo Hernández</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/top/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 1990 22:01:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/top/about/</guid>
      <description>Imerú Alfonzo-Hernández Es un venezolano demócrata y libertario, que ha desarrollado desde muy temprano una gran pasión por la naturaleza. Es Geólogo de la Universidad Central de Venezuela con estudios superiores y se ha dedicado desde hace más de 30 años a la lucha por el Bienestar Sostenible y los derechos de todos los seres vivos. Es desarrollador de prospectos ecoturísticos con el fin preservar el ambiente, divulgar y sensibilizar el conocimiento ecológico a la ciudadanía, ya que siente que solo desde el empoderamiento ciudadano es posible que todos los seres humanos sean capaces de salir de la pobreza, y de hacer sostenible nuestro paso por el planeta tierra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/top/books/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/top/books/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
