<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cueva on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/cueva/</link>
    <description>Recent content in cueva on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2020 01:02:31 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/cueva/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La Cueva Alfredo Jahn</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/la-cueva-alfredo-jahn/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 01:02:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/la-cueva-alfredo-jahn/</guid>
      <description>La Cueva Alfredo Jahn se encuentra ubicada a unos 4 kilómetros a oeste del pueblo de Birongo en el Estado Miranda, en la parte más Oriental del Parque Nacional El Ávila. Fue decretada Monumento Natural en 1.978 y es la cueva más grande de la zona central del paí­s. Es un mundo diferente donde los visitantes pueden sentirse inmersos en las profundidades de un pasado remoto lleno de belleza, aventura y diversión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción a la Espeleología</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/introduccion-a-la-espeleologia/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 02:21:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/introduccion-a-la-espeleologia/</guid>
      <description>Introducción a la Espeleología
Introducción La exploración de cuevas y su estudio constituyen el fundamento de la Espeleología. Esta actividad, científico - deportiva, surge como tal a finales del siglo XIX en Francia, y el término es acuñado por el explorador francés E. A. Martel (Dematteis, 1975) y posteriormente empleado formalmente en escritos por Emile Riviére (Pérez-Ramírez, 1982). Se extiende por Europa en pocos años y a principios del siglo XX hasta América.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reglas básicas de seguridad para la exploración de cuevas</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/reglas-basicas-de-seguridad-para-la-exploracion-de-cuevas/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 22:27:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/reglas-basicas-de-seguridad-para-la-exploracion-de-cuevas/</guid>
      <description>Reglas básicas de seguridad para la exploración en cuevas Estar en buena condición fí­sica, que a su mejor entender le permita participar en estas actividades.
Por lo menos 24 horas antes de la actividad no ingerir alcohol o estar bajo los efectos de drogas (legales o ilegales). No fumar dentro de la cueva.
Utilizar siempre el sentido común, (que es el menos común de los sentidos).
Para cualquier exploración el grupo debe ser de por lo menos cuatro (4) personas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excursión a la Cueva Walter Dupouy</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-cueva-walter-dupouy/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 06:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-cueva-walter-dupouy/</guid>
      <description>Programa Capaya, Estado Miranda- Para grupos de 6 personas. 1 dia
La cueva Walter Dupouy se encuentra al Noreste de la población de Capaya siguiendo la via que lleva hacia &amp;ldquo;El Dique&amp;rdquo;. Es una cueva bastante técnica y peligrosa por lo que se recomienda visitarla con guias experimentados y todo los excursionistas deben conocer técnicas de rapel, descenso y ascenso en escalera de electrón, esta salida incluye una práctica previa para chequear conocimientos y habilidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema de iluminación para Espeleologí­a</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/sistema-de-iluminacion-para-espeleologia/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 23:06:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/sistema-de-iluminacion-para-espeleologia/</guid>
      <description>Sistemas de Iluminación Recomendaciones Para la exploración de cuevas se recomienda la lámpara de carburo (carburera), en su defecto, lámpara frontal eléctrica, así­ mantendrán las manos desocupadas, recordemos que es una norma mantener redundancia en los sistemas de iluminación, al menos debes disponer de tres sistemas de fuentes diferentes.
a b c d e f Existen muchas marcas y modelos, nuestra recomendación es utilizar una lámpara hí­brida de bulbo (bombillo) incandescente de Halógeno o Kriptón y diodos (leds) o de leds únicamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excursión a La Cueva Alfredo Jahn</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-cueva-alfredo-jahn/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-cueva-alfredo-jahn/</guid>
      <description>Birongo, Estado Miranda. CUEVA ALFREDO JAHN, BIRONGO ESTADO MIRANDA.
(Sábados y Domingos)
La Excursión Con el fin de dar a conocer los Monumentos Naturales de Venezuela las asociaciones del Grupo ecoExtremos promueven excursiones guiadas a la Cueva Alfredo Jahn ubicada en el Estado Miranda. En estas excursiones se recibe asesoría e información acerca de técnicas de progresión en éstos lugares, que por sus accidentadas características fisiográficas requieren que el visitante adquiera conocimientos y normativas básicas de seguridad para la incursión en ellos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Espeleologí­a y Topografí­a Kárstica.</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/curso-de-espeleologia-y-topografia/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2009 13:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/curso-de-espeleologia-y-topografia/</guid>
      <description>Programa de capacitación en actividades extremas Fecha de realización: del 24 al 26 de Julio, saliendo de Caracas el 24 en la tarde.
Dirigido a: Público General, Personal de Inparques y Ministerio del Ambiente, Guí­as Turí­sticos, Estudiantes Universitarios en Ciencias Naturales y afines.
Lugar del Curso: Localidad de las Dos Quebradas, Mun. Acevedo, Edo. Miranda.
Duración: 60h (Teórico / Práctico)
Total de Alumnos: 15
Requisitos académicos: Copia del Tí­tulo de Bachiller y/o Curriculum Vitae.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conservación y Manejo de Recursos Kársticos</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/conservacion-y-manejo-de-recursos-karsticos/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2008 19:57:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/conservacion-y-manejo-de-recursos-karsticos/</guid>
      <description>Memorias del VII Congreso Nacional Mexicano de Espeleologí­a
Original de: Peter Sprouse (Zara Environmental)
La responsabilidad por la conservación y manejo de cuevas recae en los espeleólogos. Pocas otras personas comprenden o les importan estos recursos. El primer paso hacia esta meta es la documentación de una cueva: elaborar un mapa, realizar un inventario biológico y una evaluación hidrogeológica. El mapa de una cueva es una herramienta fundamental para comprender una cueva y su asociación con el medio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código de ética de la Unión Internacional de Espeleología</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/codigo-de-etica-de-la-union-internacional-de-espeleologia/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2007 22:25:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/codigo-de-etica-de-la-union-internacional-de-espeleologia/</guid>
      <description>CÓDIGO DE ÉTICA DE LA UNIÓN INTERNACIONAL DE ESPELEOLOGÍA
Agosto de 1997
La UIS (International Union of Speleology) apoya las actividades internacionales de asociaciones espeleológicas, grupos de espeleístas y científicos del karst porque son importantes para:
descubrir nuevas cavernas y prolongar la exploración en las ya conocidas investigar su contenido, por ejemplo, los minerales, la biota y vestigios arqueológicos y antropológicos difundir el conocimiento del karst y cavernas por todo el mundo permitir el intercambio de técnicas seguras en cavernas asistir en la protección y preservación de las cavernas y del karst Para evitar malos entendidos por indígenas o gente local, el gobierno y organizaciones nacionales y locales de espeleología en el país en el cual se desarrolle la exploración o estudio en cuestión, el Buró de la UIS ha preparado las siguientes recomendaciones Antes de salir de su país En muchos casos será necesario obtener el permiso oficial de las autoridades del país a ser visitado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excursión a la Cueva de la Quebrada El Toro</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-cueva-de-la-quebrada-el-toro/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2007 22:41:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-cueva-de-la-quebrada-el-toro/</guid>
      <description>Excursión SANTA CRUZ DE BUCARAL, ESTADO FALCON.2 NOCHES Y 3 DIAS. Para grupos de 7 a 14 personas
Con el fin de dar a conocer los Parques Nacionales de Venezuela El Grupo Extremo Sur promueve excursiones guiadas a la Cueva de la Quebrada El Toro, Santa Cruz de Bucaral en el estado Falcón para así dar a conocer dicho Parque, poco visitado en el cual también habitan los Guácharos (Steatornis caripensis), que erróneamente se cree que solo habitan en la Cueva del Guácharo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Que es la Histoplasmosis?</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/que-es-la-histoplasmosis/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2005 04:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/que-es-la-histoplasmosis/</guid>
      <description>¿Que es la Histoplasmosis? La Histoplasmosis es una enfermedad de baja incidencia, considerada como la micosis profunda más frecuente en el mundo (Panizo et al, 2001). Es ocasionada principalmente por la inhalación de las esporas de un hongo, Histoplasma capsulatum capsulatum (conocido genéricamente como: H. capsulatum). Este se desarrolla preferentemente a temperaturas de 22º a 29º Centígrados y con una humedad relativa de entre 67-87% (Furcolow, 1958; Carmona, 1971 en Panizo et al, 2001 ; Vargas-Montiel, 1996; Wheat, 2000, en Suárez et al.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
