<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>rio on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/rio/</link>
    <description>Recent content in rio on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jan 2018 01:11:12 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/rio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Recomendaciones de Seguridad en Viajes al Amazonas</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/recomendaciones-de-seguridad-en-viajes-al-amazonas/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 01:11:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/recomendaciones-de-seguridad-en-viajes-al-amazonas/</guid>
      <description>La amazoní­a venezolana es una región principalmente selvática con una extensión cercana a un quinto del paí­s. En ella se desarrollan grandes y complejos ecosistemas terrestres, que se pueden diferenciar de otros cercanos como el de la Gran Sabana o Canaima, algunos de los nichos en estos ecosistemas contienen animales, plantas y vectores de enfermedades que son capaces de causar graves lesiones a los seres humanos, así­ mismo las condiciones climáticas derivadas de la baja latitud y de la veriada altitud ( de 50m s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chalecos Salvavidas: Recomendaciones</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/chalecos-salvavidas-recomendaciones/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2008 15:47:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/chalecos-salvavidas-recomendaciones/</guid>
      <description>Fuente:Juan Dí­az Vargas / Mundo Básico (Mexico)
Las recomendaciones aquí­ mencionadas, son enunciativas no limitativas.
No asegure los dispositivos al bote. El chaleco (DPF) no va a funcionar de acuerdo a como fue diseñado. Escoja el chaleco (DPF) que se ajuste a lo que usted necesita, considerando su talla, actividad acuática, lugar de uso (aguas tranquilas o turbulentas) y tiempo de estadí­a. Lea la etiqueta de su chaleco (DPF) para asegurarse que está fabricado para personas de su peso y talla, y así­ obtener la ayuda mí­nima flotante requerida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chalecos Salvavidas: Tabla de Flotación Mínima</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/chalecos-salvavidas-tabla-de-flotacion-minima/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2008 15:28:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/chalecos-salvavidas-tabla-de-flotacion-minima/</guid>
      <description>Fuente: Juan Dí­az Vargas / Mundo Básico
Esta tabla es una guí­a ó í­ndice de flotación, la cual nos indica la ayuda mí­nima flotante requerida para personas adultas y niños por tipo de chalecos (DPF&amp;rsquo;s).
Tallas Tipos de DPF Flotación extra mí­nima Nivel de flotación Adulto I 10 Kg. (22 lb) Alta Adulto II y III 7 Kg. (15.5 lb) Media Adulto V 10 Kg. (22 lb) Alta Juvenil II y III 5 Kg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ABC de los chalecos salvavidas</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/el-abc-de-los-chalecos-salvavidas/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2008 15:02:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/el-abc-de-los-chalecos-salvavidas/</guid>
      <description>Fuente: Juan Dí­az Vargas / Mundo Básico (Mexico) EL ABC DE LOS CHALECOS SALVAVIDAS
Esta importante vestimenta auxiliar de flotación, también llamada &amp;ldquo;chaleco salvavidas&amp;rdquo; o &amp;ldquo;chaleco de flotación&amp;rdquo; y definida por la Reglamentación Mexicana y la Guardia Costera Estadounidense (USCG) como Dispositivo Personal de Flotación (DPF), que al colocarse a través de los brazos y/o cuello y sujetarse al cuerpo por medios mecánicos permite a cualquier persona mantenerla a flote y boca arriba, por un periodo determinado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rafting</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/rafting/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2007 22:53:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/rafting/</guid>
      <description>Rafting Su nombre viene de la palabra RAFT que en ingles significa balza. Este deporte de aventura, que consiste en dejarse llevar por la corriente del río, montado en un bote inflable o balza, en paisajes naturales espectaculares y disfrutando del contacto directo con el agua fuente de vida y aventura.
Una vez dentro de la balsa, debemos conformar un equipo que se protegerá y apoyara durante todo el descenso, siempre a cargo de un capitán o guía, quien generalmente ira en la parte posterior de la balsa, para tener una mejor visión del río y así guiarnos con mayor precisión a nuestro destino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Equipamento para hacer Rafting</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/equipamento-para-hacer-rafting/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2007 22:52:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/equipamento-para-hacer-rafting/</guid>
      <description>Los implementos que utilizaremos para realizar un descenso en rafting, realmente no son tantos. Evidentemente el elemento primordial será la balsa que nos llevará a recorrer el rí­o. Generalmente los operadores te ofrecen todo el equipo completo para realizar el descenso. Más no esta demás que conozcas cuales son estos equipos:
Chaleco salvavidas: Imprescindible, este elemento puede salvarnos la vida en caso de caer al cause del rí­o, nadar en rí­os de aguas bravas no es sencillo, por este motivo debemos tenerlo siempre colocado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comandos básicos del Rafting</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/comandos-basicos-del-rafting/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2007 22:51:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/comandos-basicos-del-rafting/</guid>
      <description>Una vez dentro de la balsa el guí­a o capitán debe indicarte una serie de comandos que serán utilizados para realizar en descenso en armoní­a y hacerlo más fácil, y seguro.
Órdenes como:
¡Adelante! Todos reman hacia delante.
¡Atrás! Todos remamos hacia atrás.
¡Izquierda atrás! Los integrantes del lado izquierdo deberán remar hacia atrás con mucha fuerza, mientras que los integrantes del equipo ubicados en la parte derecha de la balsa, debe continuar remando hacia delante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excursión a la Cueva de la Quebrada El Toro</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-cueva-de-la-quebrada-el-toro/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2007 22:41:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-cueva-de-la-quebrada-el-toro/</guid>
      <description>Excursión SANTA CRUZ DE BUCARAL, ESTADO FALCON.2 NOCHES Y 3 DIAS. Para grupos de 7 a 14 personas
Con el fin de dar a conocer los Parques Nacionales de Venezuela El Grupo Extremo Sur promueve excursiones guiadas a la Cueva de la Quebrada El Toro, Santa Cruz de Bucaral en el estado Falcón para así dar a conocer dicho Parque, poco visitado en el cual también habitan los Guácharos (Steatornis caripensis), que erróneamente se cree que solo habitan en la Cueva del Guácharo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
