<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Preparación on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/categories/preparaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Preparación on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2019 01:01:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/categories/preparaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Orientación en Ambientes Naturales</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/orientacion-en-ambientes-naturales/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2019 01:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/orientacion-en-ambientes-naturales/</guid>
      <description>Orientación Uno de los principales recursos y habilidades del montañista y el espeleólogo es la orientación. Saber la ubicación exacta del objetivo y como llegar a él es la diferencia entre una rápida aproximación a la cueva o campamento, o días perdidos sin llegar a las localidadea buscadas. Es por ello que se incluye este tópico dentro del curso de senderismo y de espeleología, para sentar las bases de la navegación terrestre y subterránea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reglas básicas de seguridad para la exploración de cuevas</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/reglas-basicas-de-seguridad-para-la-exploracion-de-cuevas/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 22:27:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/reglas-basicas-de-seguridad-para-la-exploracion-de-cuevas/</guid>
      <description>Reglas básicas de seguridad para la exploración en cuevas Estar en buena condición fí­sica, que a su mejor entender le permita participar en estas actividades.
Por lo menos 24 horas antes de la actividad no ingerir alcohol o estar bajo los efectos de drogas (legales o ilegales). No fumar dentro de la cueva.
Utilizar siempre el sentido común, (que es el menos común de los sentidos).
Para cualquier exploración el grupo debe ser de por lo menos cuatro (4) personas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usos de La Brújula</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/uso-de-la-brujula/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 08:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/uso-de-la-brujula/</guid>
      <description>Usos de la Brújula La brújula Es una aguja imantada que responde al campo magnético de la tierra (era conocida y utilizada por los chinos 2.500 años antes de cristo) orientándose según este. Mide el ángulo horizontal con respecto a la línea de campo magnético en que se encuentra, lea el artículos Partes de la Brújula aquí. Magnetósfera terrestre Como anteriormente se había mencionado, el norte magnético suele diferir con el norte geográfico, por ello se utiliza el calculo de la declinación magnética para encontrar las direcciones verdaderas o geográficas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Índice de Masa Corporal</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/indice-de-masa-corporal/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 23:23:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/indice-de-masa-corporal/</guid>
      <description>El í­ndice de masa corporal (IMC) Es una relación entre el peso y la talla de una persona. Fue ideado por el Astrónomo belga L. Quetelet (1796-1874), también se conoce como í­ndice de Quetelet.
Se calcula según la expresión matemática:
IMC=masa/Estatura²
La masa en Kilogramos y la Estatura en metros
El valor obtenido no es constante a lo largo de la vida, esta variabilidad depende también del sexo y de otros factores, como variación en el porcentage de masa muscular y grasa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protocolo de Hidratación</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/protocolo-de-hidratacion/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 21:59:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/protocolo-de-hidratacion/</guid>
      <description>Original de Mariné Nava Bravo.
El agua Nuestra mejor aliada en el campo de aventura es el agua. La hidratación es una parte del entrenamiento demasiado importante para que lo olvidemos.
Debido a la perdida de agua corporal y sales minerales que realiza nuestro cuerpo en pleno esfuerzo, debemos entrenar también a nuestro cuerpo a mantenerse hidratado, y saber asimilar mejor la sobrecarga de lí­quidos.
En la actualidad contamos con diferentes tipos de bebidas isotónicas que dependiendo de la marca, cambia el sabor y contenido en sales minerales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema de iluminación para Espeleologí­a</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/sistema-de-iluminacion-para-espeleologia/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 23:06:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/sistema-de-iluminacion-para-espeleologia/</guid>
      <description>Sistemas de Iluminación Recomendaciones Para la exploración de cuevas se recomienda la lámpara de carburo (carburera), en su defecto, lámpara frontal eléctrica, así­ mantendrán las manos desocupadas, recordemos que es una norma mantener redundancia en los sistemas de iluminación, al menos debes disponer de tres sistemas de fuentes diferentes.
a b c d e f Existen muchas marcas y modelos, nuestra recomendación es utilizar una lámpara hí­brida de bulbo (bombillo) incandescente de Halógeno o Kriptón y diodos (leds) o de leds únicamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipos de cierres de seguridad en los Mosquetones </title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/tipos-de-cierres-de-seguridad-en-los-mosquetones/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 21:29:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/tipos-de-cierres-de-seguridad-en-los-mosquetones/</guid>
      <description>El Equipo Los responsables de tanta confiabilidad en este EPI
Existen principalmente tres tipos de cierres de seguridad, pero actualmente se fabricante cierres mixtos que pueden conferir mas seguridad, y en algunos casos complejidad al momento de abrir el dispositivo. Ahora presentaremos estas tres principales variantes.
Cierre de rosca Mosquetón de Seguridad con cierre de Rosca Es el tradicional, mas económico y común, sus ventajas son:
Menor peso y altas prestaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrenamiento Físico para Senderismo y Montaña</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/entrenamiento-fisico-para-senderismo-y-montana/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2013 16:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/entrenamiento-fisico-para-senderismo-y-montana/</guid>
      <description>Resumen El programa de acondicionamiento físico que sigue, ha sido elaborado para que los senderistas aumenten su rendimiento. Es muy sencillo y solo incluye trote y carrera. Para realizar el programa es preciso recordar las tres fases del entrenamiento e incluir en cada sesión de 10 a 30 minutos de calentamiento. Quienes estén acostumbrados a otros ejercicios, los pueden complementar con este programa y recuerden estar siempre bien hidratados antes de ejercitarse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrenamiento (Rendimiento Cardí­aco)</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/entrenamiento-rendimiento-cardiaco/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 16:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/entrenamiento-rendimiento-cardiaco/</guid>
      <description>Cuando empezamos un entrenamiento debemos hacerlo de forma paulatina, aumentando poco a poco la intensidad de este. Nuestro sistema Cardio-Pulmonar es delicado y tenemos que llevarlo a un punto óptimo para afrontar con tranquilidad los retos que nos impondremos desde ahora.
Antes de empezar estas rutina de entrenamiento debemos conocer ciertas característa de este sistema para poder medir nuestros avances y afrontar de forma correcta y con buena salud lo que nos proponemos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reacción del cuerpo después de cada sesión entrenamiento</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/reaccion-del-cuerpo-despues-de/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 07:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/reaccion-del-cuerpo-despues-de/</guid>
      <description>Súper-compensación
Luego de realizar un esfuerzo, el organismo se reajusta no solo hasta el nivel de partida, sino que lo hace superando ese nivel. Esta reacción excedente es lo que se denomina súper-compensación. Y tiene como resultado el aumento de la capacidad de rendimiento.
Gráfica de la Supercompensación Figura 1:
La persona que entrena efectúa un esfuerzo. Cuanto más dure, mayor cansancio y más energí­a consumida.
El esfuerzo finaliza y se inicia el periodo de recuperación (descanso).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nudo de ocho</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/nudo-de-ocho/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2008 06:25:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/nudo-de-ocho/</guid>
      <description>El Ocho Doble Es un nudo polivalente que se usa principalmente para aplicarlo a anclajes unidos por medio de un mosquetón de seguridad o eslabón con apertura de rosca, para encondar escaladores por el arnes de anilla ventral, unir dos cabos de cuerdas y realizar un anclaje triangular con la misma cuerda.
Es un nudo de rápida y fácil construcción y por ello se considera el nudo más importante para la escalada, rapelar y en espeleologí­a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chalecos Salvavidas: Recomendaciones</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/chalecos-salvavidas-recomendaciones/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2008 15:47:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/chalecos-salvavidas-recomendaciones/</guid>
      <description>Fuente:Juan Dí­az Vargas / Mundo Básico (Mexico)
Las recomendaciones aquí­ mencionadas, son enunciativas no limitativas.
No asegure los dispositivos al bote. El chaleco (DPF) no va a funcionar de acuerdo a como fue diseñado. Escoja el chaleco (DPF) que se ajuste a lo que usted necesita, considerando su talla, actividad acuática, lugar de uso (aguas tranquilas o turbulentas) y tiempo de estadí­a. Lea la etiqueta de su chaleco (DPF) para asegurarse que está fabricado para personas de su peso y talla, y así­ obtener la ayuda mí­nima flotante requerida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chalecos Salvavidas: Tabla de Flotación Mínima</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/chalecos-salvavidas-tabla-de-flotacion-minima/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2008 15:28:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/chalecos-salvavidas-tabla-de-flotacion-minima/</guid>
      <description>Fuente: Juan Dí­az Vargas / Mundo Básico
Esta tabla es una guí­a ó í­ndice de flotación, la cual nos indica la ayuda mí­nima flotante requerida para personas adultas y niños por tipo de chalecos (DPF&amp;rsquo;s).
Tallas Tipos de DPF Flotación extra mí­nima Nivel de flotación Adulto I 10 Kg. (22 lb) Alta Adulto II y III 7 Kg. (15.5 lb) Media Adulto V 10 Kg. (22 lb) Alta Juvenil II y III 5 Kg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ABC de los chalecos salvavidas</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/el-abc-de-los-chalecos-salvavidas/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2008 15:02:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/el-abc-de-los-chalecos-salvavidas/</guid>
      <description>Fuente: Juan Dí­az Vargas / Mundo Básico (Mexico) EL ABC DE LOS CHALECOS SALVAVIDAS
Esta importante vestimenta auxiliar de flotación, también llamada &amp;ldquo;chaleco salvavidas&amp;rdquo; o &amp;ldquo;chaleco de flotación&amp;rdquo; y definida por la Reglamentación Mexicana y la Guardia Costera Estadounidense (USCG) como Dispositivo Personal de Flotación (DPF), que al colocarse a través de los brazos y/o cuello y sujetarse al cuerpo por medios mecánicos permite a cualquier persona mantenerla a flote y boca arriba, por un periodo determinado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arnés de Cintura</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/arnes-de-cintura/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2007 21:52:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/arnes-de-cintura/</guid>
      <description>El Arnés Los arneses de cintura están diseñados para soportar el peso del cuerpo, más las fuerzas adicionales que se generarán por efectos de la tracción que ejerce la cuerda o elementos de amarre ante una caida, este es el ví­nculo de seguridad que mantiene el cuerpo unido a la cuerda o sistemas de anclaje. En este pequeño instructivo se muestra la forma en que se deben colocar los dos modelos de arneses de cintura que el Grupo Extremo Sur utiliza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Equipamento para hacer Rafting</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/equipamento-para-hacer-rafting/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2007 22:52:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/equipamento-para-hacer-rafting/</guid>
      <description>Los implementos que utilizaremos para realizar un descenso en rafting, realmente no son tantos. Evidentemente el elemento primordial será la balsa que nos llevará a recorrer el rí­o. Generalmente los operadores te ofrecen todo el equipo completo para realizar el descenso. Más no esta demás que conozcas cuales son estos equipos:
Chaleco salvavidas: Imprescindible, este elemento puede salvarnos la vida en caso de caer al cause del rí­o, nadar en rí­os de aguas bravas no es sencillo, por este motivo debemos tenerlo siempre colocado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comandos básicos del Rafting</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/comandos-basicos-del-rafting/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2007 22:51:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/comandos-basicos-del-rafting/</guid>
      <description>Una vez dentro de la balsa el guí­a o capitán debe indicarte una serie de comandos que serán utilizados para realizar en descenso en armoní­a y hacerlo más fácil, y seguro.
Órdenes como:
¡Adelante! Todos reman hacia delante.
¡Atrás! Todos remamos hacia atrás.
¡Izquierda atrás! Los integrantes del lado izquierdo deberán remar hacia atrás con mucha fuerza, mientras que los integrantes del equipo ubicados en la parte derecha de la balsa, debe continuar remando hacia delante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anclajes</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/anclajes/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2007 22:01:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/anclajes/</guid>
      <description>Montajes y aplicaciones ¿Que es un anclaje? Los anclajes son sistemas diseñados para sujetar, asir o asegurarse un conjunto de Equipos de Protección Individual (EPI) a una lí­nea de vida, esta puede ser una escalera, guaya, cuerda, etc. Estos preferiblemente serán redundantes, teniendo en cuenta que al menos uno de los puntos de sujeción pueden fallar y el o los otros serán capaces de soportar el peso o impacto dinámico que generará esta caida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Mosquetón</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/el-mosqueton/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2007 20:14:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/el-mosqueton/</guid>
      <description>El Mosquetón o Carabinero Origen y usos Los mosquetones o carabineros inicialmente se utilizaron para conectar los equipos bélicos, espada, mosquetes, carabinas, etc. al cuerpo de los combatientes, de allí se deriva su nombre. Este accesorio posteriormente se usó para conectar otros tipos de equipos, entre estos los usados en actividades no militares, como la espeleología y el montañismo.
El mosquetón es un anillo o eslabón metálico que se mantiene cerrado gracias a un gatillo o puerta pivotante unido a un resorte o muelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Que es la Histoplasmosis?</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/que-es-la-histoplasmosis/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2005 04:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/que-es-la-histoplasmosis/</guid>
      <description>¿Que es la Histoplasmosis? La Histoplasmosis es una enfermedad de baja incidencia, considerada como la micosis profunda más frecuente en el mundo (Panizo et al, 2001). Es ocasionada principalmente por la inhalación de las esporas de un hongo, Histoplasma capsulatum capsulatum (conocido genéricamente como: H. capsulatum). Este se desarrolla preferentemente a temperaturas de 22º a 29º Centígrados y con una humedad relativa de entre 67-87% (Furcolow, 1958; Carmona, 1971 en Panizo et al, 2001 ; Vargas-Montiel, 1996; Wheat, 2000, en Suárez et al.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
