<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/</link>
    <description>Recent content on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 May 2020 08:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Curso de Caminhada em O Ávila</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/curso-de-senderismo-en-el-avila-pt/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/curso-de-senderismo-en-el-avila-pt/</guid>
      <description>Curso de Caminhada em O Ávila Para uma caminhada mais ecológica..
El Curso O Parque Nacional El Ávila é o local de lazer mais importante para os habitantes da área da Grande Caracas e grande parte da área central da Venezuela, especialmente para os habitantes de El Municipio Libertador do Distrito Capital e os municípios de Chacao, Baruta e Sucre do Estado de Miranda. Para entrar nas áreas remotas disso, você deve ter noções adequadas de caminhadas e cuidados ambientais que o ajudarão a enfrentar desafios cada vez mais altos nesses lugares naturais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Senderismo en el Ávila</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/curso-de-senderismo-en-el-avila/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/curso-de-senderismo-en-el-avila/</guid>
      <description>Por un excursionismo más amigable con el ambiente.
El Curso El Parque Nacional El Ávila es el lugar de esparcimiento más importante para los habitantes de la zona de la Gran Caracas y buena parte del área central de Venezuela, en especial para los habitantes de El Municipio Libertador del Distrito Capital y los municipios Chacao, Baruta y Sucre del Estado Miranda. Para adentrarte en las áreas remotas de este, debes tener adecuadas nociones de senderismo y de los cuidados ambientales que te ayudaran a afrontar cada vez retos superiores en estos lugares naturales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Rapel Básico (cupos reducidos)</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/curso-de-rapel-basico-cupos-reducidos/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/curso-de-rapel-basico-cupos-reducidos/</guid>
      <description>Introducción Con prácticas en altura en la UCV o LPG Caracas
Curso básico de 8 horas académicas.
Acreditado por El Club de Leones Caracas Ecodefensores y la Asociación Nacional de Ecodefensores, nuestros Instructores y guías poseen experiencia de décadas en Rescate, Trabajo en altura, Rapel y Deportes Extremos, pertenecen a los más selectos grupos de exploraciones extremas y han desarrollado técnicas para seas el protagonista de tus aventuras al aire libre, con más capacitación y seguridad, desarrollando las actividades en ambientes de riesgo controlado con un máximo de seguridad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excursión al Monte Roraima 6 días </title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-roraima-6-dias/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-roraima-6-dias/</guid>
      <description>Excursión al Monte Roraima Celebrando 31 años desde nuestro primer ascenso al Mundo Perdido.
Salidas todo el año para grupos de 4 o más personas, Este recorrido te lleva a todas las áreas turísticas y conocidas del Tepuy, Los Jacuzzis, El Campo de Golf, El Arenal, Los Enanos, El Abismo, La Ventana, El Máveric, El Cañós de los Guácharos, El Valle de los Cristales Sur, El Jardín Japonés, Los Diferentes Hoteles y la gran variedad de bellezas naturales a tu alcance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excursión al Monte Roraima 8 días </title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-roraima-8-dias/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-roraima-8-dias/</guid>
      <description>Excursión al Monte Roraima Celebrando 31 años desde nuestro primer ascenso al Mundo Perdido.
Salidas todo el año para grupos de 4 o más personas, Este recorrido te lleva a todas las áreas turísticas y conocidas del Tepuy, Los Jacuzzis, El Campo de Golf, El Arenal, Los Enanos, El Abismo, La Ventana, El Máveric, El Cañós de los Guácharos, El Valle de los Cristales Sur, El Jardín Japonés, Los Diferentes Hoteles y la gran variedad de bellezas naturales a tu alcance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Cueva Alfredo Jahn</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/la-cueva-alfredo-jahn/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 01:02:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/la-cueva-alfredo-jahn/</guid>
      <description>La Cueva Alfredo Jahn se encuentra ubicada a unos 4 kilómetros a oeste del pueblo de Birongo en el Estado Miranda, en la parte más Oriental del Parque Nacional El Ávila. Fue decretada Monumento Natural en 1.978 y es la cueva más grande de la zona central del paí­s. Es un mundo diferente donde los visitantes pueden sentirse inmersos en las profundidades de un pasado remoto lleno de belleza, aventura y diversión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción a la Espeleología</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/introduccion-a-la-espeleologia/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 02:21:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/introduccion-a-la-espeleologia/</guid>
      <description>Introducción a la Espeleología
Introducción La exploración de cuevas y su estudio constituyen el fundamento de la Espeleología. Esta actividad, científico - deportiva, surge como tal a finales del siglo XIX en Francia, y el término es acuñado por el explorador francés E. A. Martel (Dematteis, 1975) y posteriormente empleado formalmente en escritos por Emile Riviére (Pérez-Ramírez, 1982). Se extiende por Europa en pocos años y a principios del siglo XX hasta América.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minerales Formadores de Rocas Igneas</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/minerales-formadores-de-rocas-igneas/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 01:51:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/minerales-formadores-de-rocas-igneas/</guid>
      <description>Composición de la Tierra: Los elementos más abundantes en nuestro planeta en orden de abundancia son: Fe, O, Si, Mg. En la corteza los más abundantes son O, Si, Al, Fe, Mg, Ca, Na y K. Los minerales que más abundan en la corteza terrestre son silicatos, óxidos y otros compuestos de oxígeno como carbonatos. En la corteza continental los minerales más abundantes son plagioclasas sódicas (andesina, oligoclasa, albita), cuarzo, feldespato potásico, también hay silicatos de Fe-Mg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rocas Ígneas más abundantes</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-igneas-mas-abundantes/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 02:17:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-igneas-mas-abundantes/</guid>
      <description>Rocas Ígneas Las estadísticas mundiales de rocas ígneas muestran que las rocas volcánicas más abundantes son los BASALTOS y las rocas plutónicas más comunes son los GRANITOS. No solo esto, sino que la distribución relativa al % SiO2 total de las rocas ígneas mundiales es bimodal, con dos picos en 47 % y 72%. Los magmas basálticos tienen densidades de 2,65 g/cm3 a 1200 oC y los graníticos de 2,4 g/cm3 a 700 oC, además los magmas félsicos tienen mayor contenido de volátiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petrogénesis Ígnea</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 02:11:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea/</guid>
      <description>Petrogénesis Ígnea La Petrogénesis Ígnea trata de explicar la generación de lí­quidos magmáticos de cualquier composición (silicatados, carbonatados, sulfurosos o metálicos). La génesis de una roca í­gnea comprende tres etapas sucesivas:
1. Generación del magma: se requiere de una roca fuente que puede estar localizada en la base de la corteza continental o a diversas profundidades en el manto superior. Esta roca sufrirá procesos de fusión parcial generando magma; la proporción en que ocurre la fusión parcial, la temperatura, la composición y el contenido de volátiles de la roca fuente influenciarán la composición del magma generado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petrogénesis Ígnea y Tectónica Global 1</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea-y-tectonica-global-1/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 02:23:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea-y-tectonica-global-1/</guid>
      <description>Magmatismo Asociado a Diversos Puntos Corticales La actividad magmática terrestre ocurre en las zonas de divergencia y de convergencia, principalmente, y también en lugares aislados situados lejos de los lí­mites de placas debido a los puntos calientes o hot spot. Sin embargo, los tipos de magmas y series í­gneas generados y emplazados en cada uno de estos marcos tectónicos son diferentes.
Magmatismo Divergente Rift o Zonas de Divergencia Magmatismo Asociado a las Dorsales Oceánicas (Zonas Divergentes).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petrogénesis Ígnea y Tectónica Global 2</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea-y-tectonica-global-2/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2020 02:34:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea-y-tectonica-global-2/</guid>
      <description>Generación de Magmas en Zonas Convergentes La actividad magmática terrestre ocurre en las zonas de divergencia y de convergencia, principalmente, y también en lugares aislados situados lejos de los lí­mites de placas debido a los puntos calientes o hot spot. Sin embargo, los tipos de magmas y series í­gneas generados y emplazados en cada uno de estos marcos tectónicos son diferentes. Subducción o Zonas de Convergencia Tipos de Zonas Convergentes Existen tres tipos de colisiones:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petrogénesis Ígnea y Tectónica Global 3</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea-y-tectonica-global-3/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2020 02:40:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/petrogenesis-ignea-y-tectonica-global-3/</guid>
      <description>GENERACIÓN DE MAGMAS EN ZONAS INTRAPLACA PUNTOS CALIENTES En los puntos calientes intraplaca continental (rifts incipientes, como los de África) ocurre la siguiente secuencia. De manera parecida a lo que ocurre en las dorsales, anomalí­as de volátiles o elementos incompatibles en el manto superior lo calientan y este asciende por su menor densidad, formando un astenolito o pluma del manto, muy posiblemente conectada a una pluma desde el núcleo, la cual sube hasta toparse con la corteza continental, que le impide seguir ascendiendo, y se emplaza debajo de ella.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orientación en Ambientes Naturales</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/orientacion-en-ambientes-naturales/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2019 01:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/orientacion-en-ambientes-naturales/</guid>
      <description>Orientación Uno de los principales recursos y habilidades del montañista y el espeleólogo es la orientación. Saber la ubicación exacta del objetivo y como llegar a él es la diferencia entre una rápida aproximación a la cueva o campamento, o días perdidos sin llegar a las localidadea buscadas. Es por ello que se incluye este tópico dentro del curso de senderismo y de espeleología, para sentar las bases de la navegación terrestre y subterránea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reglas básicas de seguridad para la exploración de cuevas</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/reglas-basicas-de-seguridad-para-la-exploracion-de-cuevas/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 22:27:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/reglas-basicas-de-seguridad-para-la-exploracion-de-cuevas/</guid>
      <description>Reglas básicas de seguridad para la exploración en cuevas Estar en buena condición fí­sica, que a su mejor entender le permita participar en estas actividades.
Por lo menos 24 horas antes de la actividad no ingerir alcohol o estar bajo los efectos de drogas (legales o ilegales). No fumar dentro de la cueva.
Utilizar siempre el sentido común, (que es el menos común de los sentidos).
Para cualquier exploración el grupo debe ser de por lo menos cuatro (4) personas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excursión a la Gran Sabana</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-gran-sabana/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-gran-sabana/</guid>
      <description>Recorrido para comprender y Vivir la Naturaleza, apoyando a nuestras étnias y protegiendo la Ecologí­a.
más de 250 Excursiones exitosas
Itinerario: Dí­a 1 : Caracas - Pto. Ordáz - Upata, Guasipati - El Callao - Tumeremo - El Dorado - Las Claritas (Salida 10:00pm,)
Dí­a 2 : - Arapán - Campamento Arapán. (Llegada en la tarde de este dí­a)
Dí­a 3 : Recorrido por los diversos pozos y sitios de interés de la zona cercana al campamento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usos de La Brújula</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/uso-de-la-brujula/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 08:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/uso-de-la-brujula/</guid>
      <description>Usos de la Brújula La brújula Es una aguja imantada que responde al campo magnético de la tierra (era conocida y utilizada por los chinos 2.500 años antes de cristo) orientándose según este. Mide el ángulo horizontal con respecto a la línea de campo magnético en que se encuentra, lea el artículos Partes de la Brújula aquí. Magnetósfera terrestre Como anteriormente se había mencionado, el norte magnético suele diferir con el norte geográfico, por ello se utiliza el calculo de la declinación magnética para encontrar las direcciones verdaderas o geográficas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips ecológicos</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/tips-ecologicos/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 23:18:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/tips-ecologicos/</guid>
      <description>Tips ecológicos: Cambia tus bombillos tradicionales por los de luz LED. Usa menos agua caliente, el agua frí­a es mas saludable. Utiliza un tendedor, en vez de la secadora. Si se seca la ropa al aire libre la mitad del año, se reduce en 320 kilos la emisión de dióxido de carbono al año. Comprar productos de papel reciclado. La fabricación de papel reciclado consume entre 70% y 90% menos energí­a y evita que continúe la deforestación mundial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mérida - Los Nevados</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/merida-los-nevados/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2018 06:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/merida-los-nevados/</guid>
      <description>Programa 2 al 8 de Agosto
En esta travesía, siguiendo el antiguo Camino Real de El Quinó, se descubren los principales ecosistemas y pisos ecológicos de la Cordillera de Mérida, juntos a un variopinto mosaico de cultivos. Desde los abiertos e imponentes páramos, pasando por las selvas nubladas y los bosques sombreando plantaciones de café, hasta los bosques intervenidos y los potreros del piedemonte andino-llanero. La ruta parte del típico y apacible pueblo de Los Nevados y desciende durante cinco días a través de zonas intervenidas por la agricultura, la selva nublada y cafetales de sombra, recorriendo la increíble riqueza biológica y paisajística</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excursión a la Cueva Walter Dupouy</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-cueva-walter-dupouy/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 06:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-cueva-walter-dupouy/</guid>
      <description>Programa Capaya, Estado Miranda- Para grupos de 6 personas. 1 dia
La cueva Walter Dupouy se encuentra al Noreste de la población de Capaya siguiendo la via que lleva hacia &amp;ldquo;El Dique&amp;rdquo;. Es una cueva bastante técnica y peligrosa por lo que se recomienda visitarla con guias experimentados y todo los excursionistas deben conocer técnicas de rapel, descenso y ascenso en escalera de electrón, esta salida incluye una práctica previa para chequear conocimientos y habilidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metamorfismo y Tectónica Global</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/metamorfismo-y-tectonica-global/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 03:11:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/metamorfismo-y-tectonica-global/</guid>
      <description>El metamorfismo se manifiesta de modo muy distinto en los diversos lí­mites de placas: en las dorsales centro oceánicas como metamorfismo hidrotermal de piso oceánico, en las zonas de subducción como metamorfismo regional dinamotermal y también de contacto en los alrededores de los plutones formados, y en los lí­mites transformantes como metamorfismo cataclástico.
En el caso de las dorsales, debido al alto flujo de calor y el alto gradiente geotérmico (70ºC o más), se genera un metamorfismo de baja P/T, es un metamorfismo hidrotermal que va desde la facies de las zeolitas hasta la anfibolita de acuerdo a la profundidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rocas Metamórficas, Textura</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-metamorficas-textura/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 03:00:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-metamorficas-textura/</guid>
      <description>Rocas Metamórficas El objetivo de este curso es hacer un estudio introductorio a las ROCAS METAMORFICAS, para caracterizar este tipo de rocas se hace necesario estudiar su textura y mineralogí­a, esto ultimo cobra singular importancia para determinar la facie metamórfica en que se formo y por tanto las condiciones depresión y temperatura a la que fue sometida (La identificación de las facies metamórficas es dejada para cursos posteriores).
TEXTURAS La TEXTURA de una roca describe el tamaño de los cristales que la componen, su forma, distribución y orientación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rocas Sedimentarias, Texturas Depositacionales.</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-sedimentarias-texturas-depositacionales/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 03:06:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-sedimentarias-texturas-depositacionales/</guid>
      <description>Origen de la Rocas Sedimentarias. Los sedimentos (que posteriormente originarán rocas sedimentarias) pueden tener dos tipos de texturas: CLÁSTICAS y NO CLÁSTICAS.
La Textura Clástica caracteriza a aquellos sedimentos formados por la acumulación mecánica de partículas detrítica. Esta textura está influenciada por el tamaño y la forma de las partículas originales de minerales y rocas o por los tipos de organismos cuyos esqueletos o conchas se acumulen. Los sedimentos formados por la acumulación de partículas de minerales y rocas se denominan SILICICLÁSTICOS (debido al predominio de silicatos), incluyen las gravas, arenas, limos y arcillas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rocas Sedimentarias, Elementos Texturales.</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-sedimentarias-elementos-texturales./</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 02:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-sedimentarias-elementos-texturales./</guid>
      <description>Elementos Texturales de las Rocas Sedimentarias Granos: Forman el esqueleto de la roca, están formados por partí­culas de minerales o de rocas o fragmentos de conchas o esqueletos fósiles. Cuando una roca posee dos rangos bien diferenciados de tamaño de grano, los granos serán los del rango de mayor tamaño. Los granos se componen generalmente de cuarzo, calcita, feldespatos, fragmentos de rocas y micas.
Matriz: Si hay dos rangos de tamaño de grano en la roca, la matriz estará constituida por las partí­culas más finas, las cuales rellenarán parcialmente los intersticios o poros entre los granos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rocas Sedimentarias, Elementos Texturales.</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-sedimentarias-elementos-texturales/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 02:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-sedimentarias-elementos-texturales/</guid>
      <description>Elementos Texturales de las Rocas Sedimentarias Granos: Forman el esqueleto de la roca, están formados por partí­culas de minerales o de rocas o fragmentos de conchas o esqueletos fósiles. Cuando una roca posee dos rangos bien diferenciados de tamaño de grano, los granos serán los del rango de mayor tamaño. Los granos se componen generalmente de cuarzo, calcita, feldespatos, fragmentos de rocas y micas.
Matriz: Si hay dos rangos de tamaño de grano en la roca, la matriz estará constituida por las partí­culas más finas, las cuales rellenarán parcialmente los intersticios o poros entre los granos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Índice de Masa Corporal</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/indice-de-masa-corporal/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 23:23:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/indice-de-masa-corporal/</guid>
      <description>El í­ndice de masa corporal (IMC) Es una relación entre el peso y la talla de una persona. Fue ideado por el Astrónomo belga L. Quetelet (1796-1874), también se conoce como í­ndice de Quetelet.
Se calcula según la expresión matemática:
IMC=masa/Estatura²
La masa en Kilogramos y la Estatura en metros
El valor obtenido no es constante a lo largo de la vida, esta variabilidad depende también del sexo y de otros factores, como variación en el porcentage de masa muscular y grasa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Importancia de los Minerales</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/importancia-de-los-minerales/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 02:02:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/importancia-de-los-minerales/</guid>
      <description>Que son y Cual es La Importancia de los Minerales Los minerales son los materiales que constituyen las rocas de la corteza y del interior de la Tierra. Pueden ser elementos atómicos o compuestos moleculares de composición química más o menos fija en estado sólido, con estructura cristalina bien definida. Son la fuente de los metales y no metales usados por el hombre durante toda la historia y bases de la civilización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recomendaciones de Seguridad en Viajes al Amazonas</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/recomendaciones-de-seguridad-en-viajes-al-amazonas/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 01:11:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/recomendaciones-de-seguridad-en-viajes-al-amazonas/</guid>
      <description>La amazoní­a venezolana es una región principalmente selvática con una extensión cercana a un quinto del paí­s. En ella se desarrollan grandes y complejos ecosistemas terrestres, que se pueden diferenciar de otros cercanos como el de la Gran Sabana o Canaima, algunos de los nichos en estos ecosistemas contienen animales, plantas y vectores de enfermedades que son capaces de causar graves lesiones a los seres humanos, así­ mismo las condiciones climáticas derivadas de la baja latitud y de la veriada altitud ( de 50m s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protocolo de Hidratación</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/protocolo-de-hidratacion/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 21:59:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/protocolo-de-hidratacion/</guid>
      <description>Original de Mariné Nava Bravo.
El agua Nuestra mejor aliada en el campo de aventura es el agua. La hidratación es una parte del entrenamiento demasiado importante para que lo olvidemos.
Debido a la perdida de agua corporal y sales minerales que realiza nuestro cuerpo en pleno esfuerzo, debemos entrenar también a nuestro cuerpo a mantenerse hidratado, y saber asimilar mejor la sobrecarga de lí­quidos.
En la actualidad contamos con diferentes tipos de bebidas isotónicas que dependiendo de la marca, cambia el sabor y contenido en sales minerales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema de iluminación para Espeleologí­a</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/sistema-de-iluminacion-para-espeleologia/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 23:06:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/sistema-de-iluminacion-para-espeleologia/</guid>
      <description>Sistemas de Iluminación Recomendaciones Para la exploración de cuevas se recomienda la lámpara de carburo (carburera), en su defecto, lámpara frontal eléctrica, así­ mantendrán las manos desocupadas, recordemos que es una norma mantener redundancia en los sistemas de iluminación, al menos debes disponer de tres sistemas de fuentes diferentes.
a b c d e f Existen muchas marcas y modelos, nuestra recomendación es utilizar una lámpara hí­brida de bulbo (bombillo) incandescente de Halógeno o Kriptón y diodos (leds) o de leds únicamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipos de cierres de seguridad en los Mosquetones </title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/tipos-de-cierres-de-seguridad-en-los-mosquetones/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 21:29:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/tipos-de-cierres-de-seguridad-en-los-mosquetones/</guid>
      <description>El Equipo Los responsables de tanta confiabilidad en este EPI
Existen principalmente tres tipos de cierres de seguridad, pero actualmente se fabricante cierres mixtos que pueden conferir mas seguridad, y en algunos casos complejidad al momento de abrir el dispositivo. Ahora presentaremos estas tres principales variantes.
Cierre de rosca Mosquetón de Seguridad con cierre de Rosca Es el tradicional, mas económico y común, sus ventajas son:
Menor peso y altas prestaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excursión a La Cueva Alfredo Jahn</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-cueva-alfredo-jahn/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-cueva-alfredo-jahn/</guid>
      <description>Birongo, Estado Miranda. CUEVA ALFREDO JAHN, BIRONGO ESTADO MIRANDA.
(Sábados y Domingos)
La Excursión Con el fin de dar a conocer los Monumentos Naturales de Venezuela las asociaciones del Grupo ecoExtremos promueven excursiones guiadas a la Cueva Alfredo Jahn ubicada en el Estado Miranda. En estas excursiones se recibe asesoría e información acerca de técnicas de progresión en éstos lugares, que por sus accidentadas características fisiográficas requieren que el visitante adquiera conocimientos y normativas básicas de seguridad para la incursión en ellos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excursión Gran Sabana</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-gran-sabana/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2013 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-gran-sabana/</guid>
      <description>Tour (8 Dí­as y 7 Noches)
Río Aponguao, Gran Sabana Salida: Por Planificar
Llegada: 8 días más tarde.
Itinerario Dí­a 1
La hora de salida aprox. Será a las 7:00am en una Bus Marcopolo/Coaster/ENCAVA, Ví­a Puerto Ordaz, Cruzando por el Nuevo Puente Sobre el Rí­o Orinoco (Orinoquia) , seguidamente se continuara Ví­a El Dorado, el recorrido en el Estado Bolí­var, &amp;ldquo;Ví­a Gran Sabana&amp;rdquo;; este recorrido cruza los pueblos de Upata, Guasipati, El Callao, Tumeremo, El Dorado, Las Claritas, hasta entrar en contacto con el Parque Nacional Canaima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Médanos de Coro (con prácticas de supervivencia)</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/medanos-de-coro/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2013 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/medanos-de-coro/</guid>
      <description>Programa Los Médanos de Coro fue declarado Parque Nacional el 06 de Febrero de 1974. Es un paisaje desértico único en Venezuela, solo comparable con las dunas móviles de Capanaparo, pero muchí­simo más extensos. El Parque abarca una extensión de 91.280 hectáreas, de las cuales 42.160 son de tierras continentales y más de 49.120 de superficies marinas. Los Médanos de Coro están ubicados entre los municipios Miranda y Falcón del Estado Falcón, al norte de la Capital del Estado Santa Ana de Coro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrenamiento Físico para Senderismo y Montaña</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/entrenamiento-fisico-para-senderismo-y-montana/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2013 16:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/entrenamiento-fisico-para-senderismo-y-montana/</guid>
      <description>Resumen El programa de acondicionamiento físico que sigue, ha sido elaborado para que los senderistas aumenten su rendimiento. Es muy sencillo y solo incluye trote y carrera. Para realizar el programa es preciso recordar las tres fases del entrenamiento e incluir en cada sesión de 10 a 30 minutos de calentamiento. Quienes estén acostumbrados a otros ejercicios, los pueden complementar con este programa y recuerden estar siempre bien hidratados antes de ejercitarse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brújula Brunton</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/brujula-brunton/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2012 02:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/brujula-brunton/</guid>
      <description>La Brújula La brújula Brunton, o brújula de geólogo, es un equipo diseñado para obtener la correcta orientación geográfica gracias al campo magnético terrestre, posee una aguja imantada que se dispone en la misma dirección que las líneas de magnetismo natural del planeta. Este equipo se usa para medir orientaciones geográficas, triangular una ubicación, medir lineaciones estructurales, planos y lugares geométricos de estructuras geológicas.
Las partes Dictamos talleres personales de manejo de brújula Brunton en Caracas, además podemos dictar curso de corrección de poligonales y planificación de trabajos cartográficos con georeferenciación y corrección de cartas con declinación magnética.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kukenán (Matawí tepuy)</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/kukenan-matawi-tepuy/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2011 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/kukenan-matawi-tepuy/</guid>
      <description>Fin de Año 2024 (31 de Diciembre)
Si me subes te mueres&amp;hellip;
Es el nombre que recibe el más temido de los tepuyes orientales de la Gran Sabana, un grupo de expertos conocedores de los tepuyes tomarán el reto de ascender sus escarpadas paredes a través de la Rampa del Kukenán, un recorrido único lleno de misterios y peligros, únete a esta expedición y ve más allá del mundo perdido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Full Day de Aventura Arbórea</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/full-day-de-aventura-arborea/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2011 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/full-day-de-aventura-arborea/</guid>
      <description>En la Tirolesa más grande de Venezuela.
Diviértete al extremo en una de las canopias más grandes de Venezuela, viviendo la emoción de estar suspendido en los árboles de un bosque premontano y vence todos tus temores.
Un dí­a de recorridos extremos en el bosque, ven y disfruta al máximo de este evento.
Más info:
Guí­as: Imeru Alfonzo 0412-0172737 y whatsApps +58 414-1502438</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrenamiento (Rendimiento Cardí­aco)</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/entrenamiento-rendimiento-cardiaco/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 16:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/entrenamiento-rendimiento-cardiaco/</guid>
      <description>Cuando empezamos un entrenamiento debemos hacerlo de forma paulatina, aumentando poco a poco la intensidad de este. Nuestro sistema Cardio-Pulmonar es delicado y tenemos que llevarlo a un punto óptimo para afrontar con tranquilidad los retos que nos impondremos desde ahora.
Antes de empezar estas rutina de entrenamiento debemos conocer ciertas característa de este sistema para poder medir nuestros avances y afrontar de forma correcta y con buena salud lo que nos proponemos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Declinación Magnética</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/declinacion-magnetica/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 09:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/declinacion-magnetica/</guid>
      <description>Brújula: Es un instrumento o dispositivo, que sirve para indicar (en un plano horizontal) direcciones relativas en la tierra, empleado en los trabajos de cartografí­a topográfica y geológica. El principio en el que se basa el funcionamiento del dispositivo es elemental, y consiste en la propiedad que tiene cualquier objeto mágnetico (en este caso, la aguja de la brújula) de alinearse según el campo mágnetico terrestre.
Declinación Magnética: Es el ángulo que forma las lí­neas de uso magnético con las lí­neas del uso geográfico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El GPS</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/el-gps/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 09:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/el-gps/</guid>
      <description>El GPS (Sistema de posicionamiento global) es un instrumento que permite por medio de la recepción de señales de satelites y de complejos algoritmos internos, conocer la ubicación geográfica en la cual se está ubicado, Latitud, Longitud y Altura, así como realizar y obtener cálculos de navegación y orientación, como calcular la velocidad, ruta a diferentes lugares, ubicación de puntos, cálculos de área, realizar poligonales, etc.
Este es usado para georeferenciar objetos, muestras, o puntos de interés dentro de un trabajo de campo, Este sistema, usado conjuntamente con un SIG (GIS) permite en la oficina o en campo a través de una portátil llevar la información de campo a la computadora y de esta forma tomar mejores decisiones para la proxima salida y terminar de manera más eficiente el trabajo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reacción del cuerpo después de cada sesión entrenamiento</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/reaccion-del-cuerpo-despues-de/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 07:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/reaccion-del-cuerpo-despues-de/</guid>
      <description>Súper-compensación
Luego de realizar un esfuerzo, el organismo se reajusta no solo hasta el nivel de partida, sino que lo hace superando ese nivel. Esta reacción excedente es lo que se denomina súper-compensación. Y tiene como resultado el aumento de la capacidad de rendimiento.
Gráfica de la Supercompensación Figura 1:
La persona que entrena efectúa un esfuerzo. Cuanto más dure, mayor cansancio y más energí­a consumida.
El esfuerzo finaliza y se inicia el periodo de recuperación (descanso).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Espeleologí­a y Topografí­a Kárstica.</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/curso-de-espeleologia-y-topografia/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2009 13:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/curso-de-espeleologia-y-topografia/</guid>
      <description>Programa de capacitación en actividades extremas Fecha de realización: del 24 al 26 de Julio, saliendo de Caracas el 24 en la tarde.
Dirigido a: Público General, Personal de Inparques y Ministerio del Ambiente, Guí­as Turí­sticos, Estudiantes Universitarios en Ciencias Naturales y afines.
Lugar del Curso: Localidad de las Dos Quebradas, Mun. Acevedo, Edo. Miranda.
Duración: 60h (Teórico / Práctico)
Total de Alumnos: 15
Requisitos académicos: Copia del Tí­tulo de Bachiller y/o Curriculum Vitae.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Morfología de algunos elementos apendiculares del Perezoso Terrestre *Eremotherium laurillardi* (XENARTHRA: MEGATERIIDAE) del Pleistoceno Venezolano.</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/morfologia-de-algunos-elementos-apendiculares-del-perezoso-terrestre/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 19:58:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/morfologia-de-algunos-elementos-apendiculares-del-perezoso-terrestre/</guid>
      <description>I. Alfonzo-Hernández [1] y E. Chávez-Aponte [2]
[1]Museo Geológico &amp;ldquo;Dr. José Royo y Gómez&amp;rdquo;. Escuela de Geologí­a, Minas y Geofí­sica. Facultad de Ingenierí­a. Universidad Central de Venezuela, Caracas.
[2]Postgrado en Zoologí­a. Instituto de Zoologí­a Tropical. Facultad de Ciencias. Universidad Central de Venezuela, Caracas.
imerualfonzo@gmail.com
Resumen
Eremotherium comprende un género extinto de perezas terrestres gigantes de distribución principalmente intertropical, cuyos restos han sido recuperados en Sudamérica, Centroamérica y Norteamérica. Su presencia en Venezuela se ha registrado en el Pleistoceno de algunas localidades del estado Falcón y del Distrito Capital.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informe Preliminar sobre el Registro de Gomphotheriidae (MAMMALIA: PROBOSCIDEA) En el pleistoceno tardío de Venezuela</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/informe-preliminar-sobre-el-registro-de-gomphotheriidae-mammalia-proboscidea-en-el-pleistoceno-tardio-de-venezuela/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 19:50:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/informe-preliminar-sobre-el-registro-de-gomphotheriidae-mammalia-proboscidea-en-el-pleistoceno-tardio-de-venezuela/</guid>
      <description>Jorge D. Carrillo-Briceño[1], Imerú Alfonzo-Hernández[2] y Edwin O. Chávez-Aponte[2].
[1] Escuela de Geografía. Facultad de Ciencias Ambientales y Forestales. Universidad de Los Andes, Mérida, Venezuela.
[2] Museo Geológico Dr. José Royo y Gómez. Escuela de Geología, Minas y Geofísica. Facultad de Ingeniería. Universidad Central de Venezuela, Caracas, Venezuela.
imerualfonzo@gmail.com
Resumen
Gomphoteriidae comprende una familia extinta de mamíferos proboscidios de cráneo deprimido y alargado, cuyos molares mostraban un patrón pareado de cúspides cónicas a lo largo de la superficie oclusal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nudo de ocho</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/nudo-de-ocho/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2008 06:25:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/nudo-de-ocho/</guid>
      <description>El Ocho Doble Es un nudo polivalente que se usa principalmente para aplicarlo a anclajes unidos por medio de un mosquetón de seguridad o eslabón con apertura de rosca, para encondar escaladores por el arnes de anilla ventral, unir dos cabos de cuerdas y realizar un anclaje triangular con la misma cuerda.
Es un nudo de rápida y fácil construcción y por ello se considera el nudo más importante para la escalada, rapelar y en espeleologí­a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paleontologí­a</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/paleontologia/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2008 06:56:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/paleontologia/</guid>
      <description>La paleontologí­a Es una ciencia que estudia integralmente a los seres que vivieron en épocas pasadas, esta basa sus principios fundamentales en la Geologí­a y la Biologí­a, además de otras ciencias conexas.
La Paleontologí­a de Vertebrados Es una rama que estudia centralmente a los fósiles de animales vertebrados, Phylum Vertebrata, observando y comparando los restos encontrados y caracterizando sus procesos de fosilización, caracterí­sticas de su habitad, comportamiento a través de sus evidencias y anatomí­a para descifrar que relación existe con las especies actuales y su comportamiento e interrelación con el ambiente y sistemas bióticos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eremotherium laurillardi (XENARTHRA: MEGATERIIDAE): Biometría de los Astrágalos Procedentes del Pleistoceno de Falcón y del Distrito Capital, Venezuela</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/eremotherium-laurillardi-xenarthra-megateriidae-biometria/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2008 19:43:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/eremotherium-laurillardi-xenarthra-megateriidae-biometria/</guid>
      <description>Imerú Alfonzo-Hernández[1] y Edwin O.Y. Chávez-Aponte[2]
[1] Museo Geológico Dr. José Royo y Gómez. Escuela de Geología, Minas y Geofísica. Facultad de Ingeniería. Universidad Central de Venezuela, Caracas.]
[2] Escuela de Biología. Facultad de Ciencias. Universidad Central de Venezuela, Caracas.
Emails: imerualfonzo@gmail.com, eoyaguar@gmail.com.
Eremotherium comprende un género extinto de perezas terrestres gigantes de distribución principalmente intertropical, cuyos restos han sido recuperados en Sudamérica, Centroamérica y Norteamérica. Su presencia en Venezuela ha sido registrada en diferentes localidades del estado Falcón y del Distrito Capital, entre otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reconstrucción de la Fauna Pleistocena de la Localidad de Muaco, Estado Falcón, Venezuela</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/reconstruccion-de-la-fauna-pleistocena-de-la-localidad-de-muaco-estado-falcon-venezuela/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2008 19:32:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/reconstruccion-de-la-fauna-pleistocena-de-la-localidad-de-muaco-estado-falcon-venezuela/</guid>
      <description>Edwin O.Y. Chávez-Aponte[1][2][3] e Imerú Alfonzo-Hernández[3][4]
[1] Programa Cooperativo de Formación Docente, Facultad de Humanidades y Educación, UCV.
[2] Postgrado en Zoologí­a, Instituto de Zoologí­a Tropical, UCV.
[3] Centro de Desarrollo Social, Cientí­fico y Deportivo Extremo Sur.
[4] Museo Geológico Dr. José Royo y Gómez, Escuela de Geologí­a, Minas y Geofí­sica, Facultad de Ingenierí­a, UCV.
eoyaguar@gmail.com e imerualfonzo@gmail.com.
El paleoarte se define como la disciplina que permite reconstruir organismos extintos y ambientes desaparecidos, mediante el uso de técnicas como la ilustración, el diseño gráfico, la escultura y la animación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuencas Sedimentarias</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/cuencas-sedimentarias/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 03:18:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/cuencas-sedimentarias/</guid>
      <description>Cuencas Sedimentarias Las teorí­as más modernas consideran el origen y ubicación de las cuencas sedimentarias con respecto al marco tectónico donde se hallen. De acuerdo a esto la ubicación de las cuencas puede ser descrita en referencia a tres factores fundamentales: Tipo de litosfera que compone el basamento de la cuenca, Proximidad de la cuenca a un lí­mite de placas y Tipo de deformación estructural predominante en dicho lí­mite de placas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relampago del Catatumbo</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/catatumbo/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 03:18:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/catatumbo/</guid>
      <description>Relampago del Catatumbo Condiciones fisiográficas Proceso Climático Efectos Nuevos descubrimientos En Proceso de Redacción Gracias por leernos&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tectónica y Sedimentación</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/tectonica-y-sedimentacion/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 03:16:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/tectonica-y-sedimentacion/</guid>
      <description>La tectónica global de placas ha permitido reformular todos los procesos geológicos en base a su ocurrencia en distintos tipos de marcos tectónicos, que evolucionan a lo largo del tiempo. Uno de los aspectos más revolucionarios de esta teorí­a se refiere a la formación y evolución de las cuencas sedimentarias. La formación de cualquiera de los tipos de trampa sedimentaria o CUENCA requiere de movimientos notables.
La Tectónica Global es un modelo geométrico que trata mayormente de desplazamientos horizontales de las placas litosféricas, pero estos movimientos horizontales son acompañados por movimientos verticales relacionados con:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facies Metamórficas</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/facies-metamorficas/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 03:07:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/facies-metamorficas/</guid>
      <description>Facies Metamórficas En orden creciente de presión y temperatura. FACIES DE LAS ZEOLITAS, PREHNITA-PUMPELLITA y PUMPELLITA-ACTINOLITA: Empieza con la desaparición de zeolitas diagenéticas (como la analcima y heulandita) y la aparición de zeolitas metamórficas cálcicas (como laumontita y wairakita). Posteriormente desaparecen las zeolitas cálcicas y aparecen filosilicatos de Ca como la Prehnita. Al seguir aumentando la temperatura, desaparece la Prehnita, coexistiendo Pumpellita, clorita y actinolita entre otros minerales. Es posible conservar texturas reliquias de la roca í­gnea o sedimentaria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diagénesis de Sedimentos Siliciclásticos</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/diagenesis-de-sedimentos-siliciclasticos/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 00:09:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/diagenesis-de-sedimentos-siliciclasticos/</guid>
      <description>Como vimos, los sedimentos siliciclásticos están conformados por las gravas, arenas, limos y arcillas. Dado el muy distinto comportamiento que exhiben los sedimentos de grano grueso (PSAMÍTICOS, como gravas finas y arenas) comparados con el de los grano fino (PELÍTICOS, como arcillas y limos) los estudiaremos por separado:
Diagénesis de Arenas y Gravas.
Aquí los procesos diagenéticos afectan principalmente a los granos. Ocurren los siguientes procesos: compactación, cementación, alteración de granos inestables y disolución de granos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conservación y Manejo de Recursos Kársticos</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/conservacion-y-manejo-de-recursos-karsticos/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2008 19:57:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/conservacion-y-manejo-de-recursos-karsticos/</guid>
      <description>Memorias del VII Congreso Nacional Mexicano de Espeleologí­a
Original de: Peter Sprouse (Zara Environmental)
La responsabilidad por la conservación y manejo de cuevas recae en los espeleólogos. Pocas otras personas comprenden o les importan estos recursos. El primer paso hacia esta meta es la documentación de una cueva: elaborar un mapa, realizar un inventario biológico y una evaluación hidrogeológica. El mapa de una cueva es una herramienta fundamental para comprender una cueva y su asociación con el medio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diagénesis de Sedimentos Carbonáticos</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/diagenesis-de-sedimentos-carbonaticos/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2008 02:42:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/diagenesis-de-sedimentos-carbonaticos/</guid>
      <description>Roca Caliza Se entiende por sedimento carbonático (calcáreo) al formado por carbonatos de Ca y Ca-Mg, que incluyen calcita, aragonito y dolomita. La existencia de carbonatos en los mares y océanos esta controlado por el nivel de compensación de los carbonatos (NCC), que varí­a de acuerdo al contenido de CO2, temperatura, profundidad estando en promedio a 3500 metros de profundidad. Debajo de este nivel no puede depositarse carbonatos, ni acumularse restos de conchas o esqueletos carbonáticos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generación de Petróleo y Gas</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/generacion-de-petroleo-y-gas/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2008 02:21:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/generacion-de-petroleo-y-gas/</guid>
      <description>GENERACIÓN DE HIDROCARBUROS (PETRÓLEO Y GAS)
Cuenca y generación de Petróleo El petróleo se origina principalmente en cuencas sedimentarias marinas, especialmente en mares someros (de poca profundidad). La fuente primaria del petróleo es la materia orgánica MARINA (ya que los estudios geoquí­micos han demostrado que la materia vegetal terrestre como arboles generan carbones). La principal fuente de materia orgánica en los mares son los organismos microscópicos que forman el PLANCTON, que puede ser animal o vegetal, y que a pesar de su tamaño diminuto forman una biomasa enorme en los océanos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ambientes Sedimentarios</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/ambientes-sedimentarios/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2008 02:10:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/ambientes-sedimentarios/</guid>
      <description>Ambientes Sedimentarios Son un conjunto de condiciones fí­sicas, quí­micas y ecológicas, bajo las cuales ocurre la depositación de un sedimento. El ambiente determina en gran parte, la naturaleza y propiedades del sedimento depositado. Los ambientes se clasifican en continentales, costeros o transiciones y marinos.
Entre los ambientes continentales se hallan dos ambientes en tierra: eólico y glacial; y tres en agua: fluvial, lacustrino y paludal. Los ambientes costeros o transicionales incluyen deltas, marismas, playas y barras, entre otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estudio Introductorio a las Rocas Sedimentarias</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/estudio-introductorio-a-las-rocas-sedimentarias/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2008 14:18:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/estudio-introductorio-a-las-rocas-sedimentarias/</guid>
      <description>Rocas Sedimentarias Una introducción
El 75% de los materiales superficiales continentales es de origen sedimentario, sin embargo en volumen las rocas sedimentarias constituyen apenas el 5% de los 15 Km exteriores de la corteza. Su gran importancia radica en que ellas contienen más del 95% de los materiales que proveen de energí­a a nuestra civilización, como hidrocarburos, carbones y elementos radioactivos.
Las rocas sedimentarias son formadas por acumulación de sedimentos diversos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glosario de Geologí­a 1</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/glosario-de-geologia/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2008 21:28:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/glosario-de-geologia/</guid>
      <description>Glosaario Conceptos Básicos. Método del Carbono 14 (14C metod) Es un método radiométrico que permita datar las edades de la materia orgánica por comparación de isótopos estables de Carbono 12.
Método Potasio - Argón (40K/40Ar metod) Es un método radiométrico que permita datar las edades de las rocas ricas en potasio, a partir de la comparación entre la proporción isótopos radioactivos de potasio K40 y de sus hijo Argón Ar40.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anatomía y Microestructura de los Osteodermos Fósiles de Glyptodon clavipes Y Holmesina sp. (XENARTHRA: CINGULATA)</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/anatomia-y-microestructura-de-los-osteodermos-fosiles-de-glyptodon/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2008 03:48:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/anatomia-y-microestructura-de-los-osteodermos-fosiles-de-glyptodon/</guid>
      <description>Resumen:
El orden Xenarthra constituye un grupo de mamíferos placentarios representado por 31 especies existentes y cerca de 150 especies fósiles, cuyo origen se remonta a comienzos del período terciario, hace 60 millones de años. Durante el terciario, los xenartros evolucionaron en dos clados principales: Pilosa (perezas arborícolas, osos hormigueros, milodóntidos y megaterios) y Cingulata (armadillos, gliptodontes y pampaterios), cuyos representantes están protegidos por una armadura formada por osificaciones integumentarias (osteodermos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Museo Geológico Dr. José Royo y Gómez</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/museo-geologico-dr-jose-royo-y-gomez/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2008 03:19:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/museo-geologico-dr-jose-royo-y-gomez/</guid>
      <description>Resumen
Fue fundado en 1956 por iniciativa del Dr. José Royo y Gómez. Este contemplaba la creación de un gran museo nacional que fuese referencia de la geologí­a y paleontologí­a venezolana. Las colecciones ya existentes en la Escuela de Geologí­a, Minas y Metalúrgica servirí­an como base y a estas se las sumarí­an las muestras producto de las exploraciones de campo que el Profesor Royo y Gómez realizaba con sus estudiantes. Los yacimientos de fósiles vertebrados de Muaco, Guaibacoa y Taimataima en falcón son identificados en estas exploraciones, y con ello se desarrollan una seria de excavaciones en el área de Muaco en compañí­a del entonces aprendiz J.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biografía del  Dr. José Royo y Gómez</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/biografia-del-dr-jose-royo-y-gomez/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2008 02:57:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/biografia-del-dr-jose-royo-y-gomez/</guid>
      <description>Resumen: Nace en Castellón de la Plana, España, el 14 de Mayo de 1895, hizo sus estudios superiores en la Universidad de Madrid con altos honores, posteriormente el doctorado en Ciencias Naturales (Geología y Paleontología), con premio extraordinario. Desempeña cargos de importancia y realiza expediciones paleontológicas en Europa. Ante la revolución Española se radica en Colombia, convirtiendose en uno de los geólogos más prominentes de su tiempo y realiza diversas exploraciones para completar colecciones y fundar el Museo Geológico de Colombia, posteriormente llevaría su nombre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciclismo de Montaña</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/ciclismo-de-montana/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2008 22:32:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/ciclismo-de-montana/</guid>
      <description>El ciclismo de montaña Es un deporte fascinante que combina tanto la actividad física como la sensibilidad. Entran en juego tus músculos, tu fuerza, tu equilibrio y los caminos de tierra mas bellos que te atrevas a descubrír. Existes dos modalidades para los que quieren formar parte de este deporte de manera formal.
El Cross Country: Es una modalidad o categoría del ciclismo de montaña, que consiste en completar un recorrido en el cual encontrarás subidas y bajadas muy prolongadas en cualquier tipo de terreno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chalecos Salvavidas: Recomendaciones</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/chalecos-salvavidas-recomendaciones/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2008 15:47:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/chalecos-salvavidas-recomendaciones/</guid>
      <description>Fuente:Juan Dí­az Vargas / Mundo Básico (Mexico)
Las recomendaciones aquí­ mencionadas, son enunciativas no limitativas.
No asegure los dispositivos al bote. El chaleco (DPF) no va a funcionar de acuerdo a como fue diseñado. Escoja el chaleco (DPF) que se ajuste a lo que usted necesita, considerando su talla, actividad acuática, lugar de uso (aguas tranquilas o turbulentas) y tiempo de estadí­a. Lea la etiqueta de su chaleco (DPF) para asegurarse que está fabricado para personas de su peso y talla, y así­ obtener la ayuda mí­nima flotante requerida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chalecos Salvavidas: Tabla de Flotación Mínima</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/chalecos-salvavidas-tabla-de-flotacion-minima/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2008 15:28:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/chalecos-salvavidas-tabla-de-flotacion-minima/</guid>
      <description>Fuente: Juan Dí­az Vargas / Mundo Básico
Esta tabla es una guí­a ó í­ndice de flotación, la cual nos indica la ayuda mí­nima flotante requerida para personas adultas y niños por tipo de chalecos (DPF&amp;rsquo;s).
Tallas Tipos de DPF Flotación extra mí­nima Nivel de flotación Adulto I 10 Kg. (22 lb) Alta Adulto II y III 7 Kg. (15.5 lb) Media Adulto V 10 Kg. (22 lb) Alta Juvenil II y III 5 Kg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ABC de los chalecos salvavidas</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/el-abc-de-los-chalecos-salvavidas/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2008 15:02:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/el-abc-de-los-chalecos-salvavidas/</guid>
      <description>Fuente: Juan Dí­az Vargas / Mundo Básico (Mexico) EL ABC DE LOS CHALECOS SALVAVIDAS
Esta importante vestimenta auxiliar de flotación, también llamada &amp;ldquo;chaleco salvavidas&amp;rdquo; o &amp;ldquo;chaleco de flotación&amp;rdquo; y definida por la Reglamentación Mexicana y la Guardia Costera Estadounidense (USCG) como Dispositivo Personal de Flotación (DPF), que al colocarse a través de los brazos y/o cuello y sujetarse al cuerpo por medios mecánicos permite a cualquier persona mantenerla a flote y boca arriba, por un periodo determinado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arnés de Cintura</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/arnes-de-cintura/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2007 21:52:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/arnes-de-cintura/</guid>
      <description>El Arnés Los arneses de cintura están diseñados para soportar el peso del cuerpo, más las fuerzas adicionales que se generarán por efectos de la tracción que ejerce la cuerda o elementos de amarre ante una caida, este es el ví­nculo de seguridad que mantiene el cuerpo unido a la cuerda o sistemas de anclaje. En este pequeño instructivo se muestra la forma en que se deben colocar los dos modelos de arneses de cintura que el Grupo Extremo Sur utiliza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rafting</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/rafting/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2007 22:53:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/rafting/</guid>
      <description>Rafting Su nombre viene de la palabra RAFT que en ingles significa balza. Este deporte de aventura, que consiste en dejarse llevar por la corriente del río, montado en un bote inflable o balza, en paisajes naturales espectaculares y disfrutando del contacto directo con el agua fuente de vida y aventura.
Una vez dentro de la balsa, debemos conformar un equipo que se protegerá y apoyara durante todo el descenso, siempre a cargo de un capitán o guía, quien generalmente ira en la parte posterior de la balsa, para tener una mejor visión del río y así guiarnos con mayor precisión a nuestro destino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Equipamento para hacer Rafting</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/equipamento-para-hacer-rafting/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2007 22:52:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/equipamento-para-hacer-rafting/</guid>
      <description>Los implementos que utilizaremos para realizar un descenso en rafting, realmente no son tantos. Evidentemente el elemento primordial será la balsa que nos llevará a recorrer el rí­o. Generalmente los operadores te ofrecen todo el equipo completo para realizar el descenso. Más no esta demás que conozcas cuales son estos equipos:
Chaleco salvavidas: Imprescindible, este elemento puede salvarnos la vida en caso de caer al cause del rí­o, nadar en rí­os de aguas bravas no es sencillo, por este motivo debemos tenerlo siempre colocado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comandos básicos del Rafting</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/comandos-basicos-del-rafting/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2007 22:51:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/comandos-basicos-del-rafting/</guid>
      <description>Una vez dentro de la balsa el guí­a o capitán debe indicarte una serie de comandos que serán utilizados para realizar en descenso en armoní­a y hacerlo más fácil, y seguro.
Órdenes como:
¡Adelante! Todos reman hacia delante.
¡Atrás! Todos remamos hacia atrás.
¡Izquierda atrás! Los integrantes del lado izquierdo deberán remar hacia atrás con mucha fuerza, mientras que los integrantes del equipo ubicados en la parte derecha de la balsa, debe continuar remando hacia delante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Morfologí­a dentaria de Mastodontes de Muaco</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/morfologia-dentaria-de-mastodontes-de-muaco/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2007 06:24:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/morfologia-dentaria-de-mastodontes-de-muaco/</guid>
      <description>Morfología Dentaria de los Mastodontes Gomphoterios Descubiertos en el Sitio de Muaco, Estado Falcón, Venezuela Dental morphology of the gomphotherid mastodons discovered in Muaco&amp;rsquo;s Site, Falcón State, Venezuela
E. Chávez-Aponte [1] [2], I. Alfonzo-Hernández [2] y J. Carrillo-Briceño[3]
[1] Postgrado en Zoologí­a. Instituto de Zoologí­a Tropical. Facultad de Ciencias. Universidad Central de Venezuela, Caracas.
[2] Museo Geológico Dr. José Royo y Gómez. Escuela de Geologí­a, Minas y Geofí­sica. Facultad de Ingenierí­a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mastodontes en la Serranía de trujillo</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/mastodontes-en-la-serrania-de-trujillo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2007 06:22:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/mastodontes-en-la-serrania-de-trujillo/</guid>
      <description>NUEVAS EVIDENCIAS PALEONTOLÓGICAS DE GONFOTERIOS (PROBOSCIDEA: GOMPHOTHERIIDAE) EN LA SERRANIA DE TRUJILLO, ESTADO TRUJILLO, VENEZUELA.
(New paleontologicals evidences of Gomphotheries (Proboscidea: Gomphotheriidae) in Trujillo&amp;rsquo;s Range, Trujillo State, Venezuela)
J. Carrillo-Briceño[1], I. Alfonzo-Hernández[2] y E. Chávez-Aponte[2][3]
[1] Escuela de Geografía. Facultad de Ciencias Ambientales y Forestales. Universidad de Los Andes, Mérida.
[2] Museo Geológico Dr. José Royo y Gómez. Escuela de Geología, Minas y Geofísica. Facultad de Ingeniería. Universidad Central de Venezuela, Caracas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código de ética de la Unión Internacional de Espeleología</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/codigo-de-etica-de-la-union-internacional-de-espeleologia/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2007 22:25:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/codigo-de-etica-de-la-union-internacional-de-espeleologia/</guid>
      <description>CÓDIGO DE ÉTICA DE LA UNIÓN INTERNACIONAL DE ESPELEOLOGÍA
Agosto de 1997
La UIS (International Union of Speleology) apoya las actividades internacionales de asociaciones espeleológicas, grupos de espeleístas y científicos del karst porque son importantes para:
descubrir nuevas cavernas y prolongar la exploración en las ya conocidas investigar su contenido, por ejemplo, los minerales, la biota y vestigios arqueológicos y antropológicos difundir el conocimiento del karst y cavernas por todo el mundo permitir el intercambio de técnicas seguras en cavernas asistir en la protección y preservación de las cavernas y del karst Para evitar malos entendidos por indígenas o gente local, el gobierno y organizaciones nacionales y locales de espeleología en el país en el cual se desarrolle la exploración o estudio en cuestión, el Buró de la UIS ha preparado las siguientes recomendaciones Antes de salir de su país En muchos casos será necesario obtener el permiso oficial de las autoridades del país a ser visitado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anclajes</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/anclajes/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2007 22:01:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/anclajes/</guid>
      <description>Montajes y aplicaciones ¿Que es un anclaje? Los anclajes son sistemas diseñados para sujetar, asir o asegurarse un conjunto de Equipos de Protección Individual (EPI) a una lí­nea de vida, esta puede ser una escalera, guaya, cuerda, etc. Estos preferiblemente serán redundantes, teniendo en cuenta que al menos uno de los puntos de sujeción pueden fallar y el o los otros serán capaces de soportar el peso o impacto dinámico que generará esta caida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excursión a la Cueva de la Quebrada El Toro</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-cueva-de-la-quebrada-el-toro/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2007 22:41:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-cueva-de-la-quebrada-el-toro/</guid>
      <description>Excursión SANTA CRUZ DE BUCARAL, ESTADO FALCON.2 NOCHES Y 3 DIAS. Para grupos de 7 a 14 personas
Con el fin de dar a conocer los Parques Nacionales de Venezuela El Grupo Extremo Sur promueve excursiones guiadas a la Cueva de la Quebrada El Toro, Santa Cruz de Bucaral en el estado Falcón para así dar a conocer dicho Parque, poco visitado en el cual también habitan los Guácharos (Steatornis caripensis), que erróneamente se cree que solo habitan en la Cueva del Guácharo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Mosquetón</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/el-mosqueton/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2007 20:14:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/el-mosqueton/</guid>
      <description>El Mosquetón o Carabinero Origen y usos Los mosquetones o carabineros inicialmente se utilizaron para conectar los equipos bélicos, espada, mosquetes, carabinas, etc. al cuerpo de los combatientes, de allí se deriva su nombre. Este accesorio posteriormente se usó para conectar otros tipos de equipos, entre estos los usados en actividades no militares, como la espeleología y el montañismo.
El mosquetón es un anillo o eslabón metálico que se mantiene cerrado gracias a un gatillo o puerta pivotante unido a un resorte o muelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Que es la Histoplasmosis?</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/que-es-la-histoplasmosis/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2005 04:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/que-es-la-histoplasmosis/</guid>
      <description>¿Que es la Histoplasmosis? La Histoplasmosis es una enfermedad de baja incidencia, considerada como la micosis profunda más frecuente en el mundo (Panizo et al, 2001). Es ocasionada principalmente por la inhalación de las esporas de un hongo, Histoplasma capsulatum capsulatum (conocido genéricamente como: H. capsulatum). Este se desarrolla preferentemente a temperaturas de 22º a 29º Centígrados y con una humedad relativa de entre 67-87% (Furcolow, 1958; Carmona, 1971 en Panizo et al, 2001 ; Vargas-Montiel, 1996; Wheat, 2000, en Suárez et al.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tabla del Tiempo Geológico</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/tabla.del.tiempo.geologico/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2000 02:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/tabla.del.tiempo.geologico/</guid>
      <description>Imerú Alfonzo WhatsApp +58 414-1502438 Gracias por revisar nuestra gráfica, aún está en elaboración.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imerú Alfonzo Hernández</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 1990 22:01:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/about/</guid>
      <description>Imerú Alfonzo-Hernández Es un venezolano demócrata y libertario, que ha desarrollado desde muy temprano una gran pasión por la naturaleza. Es Geólogo de la Universidad Central de Venezuela con estudios superiores y se ha dedicado desde hace más de 30 años a la lucha por el Bienestar Sostenible y los derechos de todos los seres vivos. Es desarrollador de prospectos ecoturísticos con el fin preservar el ambiente, divulgar y sensibilizar el conocimiento ecológico a la ciudadanía, ya que siente que solo desde el empoderamiento ciudadano es posible que todos los seres humanos sean capaces de salir de la pobreza, y de hacer sostenible nuestro paso por el planeta tierra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imerú Alfonzo Hernández</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/top/about-pt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 1990 22:01:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/top/about-pt/</guid>
      <description>Imerú Alfonzo-Hernández Ele é um democrata e libertário venezuelano, que desenvolveu desde cedo uma grande paixão pela natureza. Ele é geólogo da Universidade Central da Venezuela com ensino superior e se dedica há mais de 30 anos à luta pelo bem-estar sustentável e pelos direitos de todos os seres vivos. Ele é um desenvolvedor de perspectivas de ecoturismo, a fim de preservar o meio ambiente, disseminar e sensibilizar o conhecimento ecológico para os cidadãos, uma vez que ele sente que somente a partir do empoderamento dos cidadãos é possível que todos os seres humanos sejam capazes de sair da pobreza, e tornar sustentável a nossa passagem pelo planeta terra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imerú Alfonzo Hernández</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/top/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 1990 22:01:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/top/about/</guid>
      <description>Imerú Alfonzo-Hernández Es un venezolano demócrata y libertario, que ha desarrollado desde muy temprano una gran pasión por la naturaleza. Es Geólogo de la Universidad Central de Venezuela con estudios superiores y se ha dedicado desde hace más de 30 años a la lucha por el Bienestar Sostenible y los derechos de todos los seres vivos. Es desarrollador de prospectos ecoturísticos con el fin preservar el ambiente, divulgar y sensibilizar el conocimiento ecológico a la ciudadanía, ya que siente que solo desde el empoderamiento ciudadano es posible que todos los seres humanos sean capaces de salir de la pobreza, y de hacer sostenible nuestro paso por el planeta tierra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/notes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/notes/</guid>
      <description>Go 语言学习笔记 Envoy 学习笔记</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/search/placeholder/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/search/placeholder/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/top/books/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/top/books/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Posts Archive</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/archive/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/archive/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
