<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Falcón on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/regiones/falc%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Falcón on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Oct 2013 22:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/regiones/falc%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Médanos de Coro (con prácticas de supervivencia)</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/medanos-de-coro/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2013 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/medanos-de-coro/</guid>
      <description>Programa Los Médanos de Coro fue declarado Parque Nacional el 06 de Febrero de 1974. Es un paisaje desértico único en Venezuela, solo comparable con las dunas móviles de Capanaparo, pero muchí­simo más extensos. El Parque abarca una extensión de 91.280 hectáreas, de las cuales 42.160 son de tierras continentales y más de 49.120 de superficies marinas. Los Médanos de Coro están ubicados entre los municipios Miranda y Falcón del Estado Falcón, al norte de la Capital del Estado Santa Ana de Coro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excursión a la Cueva de la Quebrada El Toro</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-cueva-de-la-quebrada-el-toro/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2007 22:41:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-cueva-de-la-quebrada-el-toro/</guid>
      <description>Excursión SANTA CRUZ DE BUCARAL, ESTADO FALCON.2 NOCHES Y 3 DIAS. Para grupos de 7 a 14 personas
Con el fin de dar a conocer los Parques Nacionales de Venezuela El Grupo Extremo Sur promueve excursiones guiadas a la Cueva de la Quebrada El Toro, Santa Cruz de Bucaral en el estado Falcón para así dar a conocer dicho Parque, poco visitado en el cual también habitan los Guácharos (Steatornis caripensis), que erróneamente se cree que solo habitan en la Cueva del Guácharo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
