<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>xenarthra on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/xenarthra/</link>
    <description>Recent content in xenarthra on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Mar 2008 19:43:39 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/xenarthra/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Eremotherium laurillardi (XENARTHRA: MEGATERIIDAE): Biometría de los Astrágalos Procedentes del Pleistoceno de Falcón y del Distrito Capital, Venezuela</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/eremotherium-laurillardi-xenarthra-megateriidae-biometria/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2008 19:43:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/eremotherium-laurillardi-xenarthra-megateriidae-biometria/</guid>
      <description>Imerú Alfonzo-Hernández[1] y Edwin O.Y. Chávez-Aponte[2]
[1] Museo Geológico Dr. José Royo y Gómez. Escuela de Geología, Minas y Geofísica. Facultad de Ingeniería. Universidad Central de Venezuela, Caracas.]
[2] Escuela de Biología. Facultad de Ciencias. Universidad Central de Venezuela, Caracas.
Emails: imerualfonzo@gmail.com, eoyaguar@gmail.com.
Eremotherium comprende un género extinto de perezas terrestres gigantes de distribución principalmente intertropical, cuyos restos han sido recuperados en Sudamérica, Centroamérica y Norteamérica. Su presencia en Venezuela ha sido registrada en diferentes localidades del estado Falcón y del Distrito Capital, entre otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anatomía y Microestructura de los Osteodermos Fósiles de Glyptodon clavipes Y Holmesina sp. (XENARTHRA: CINGULATA)</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/anatomia-y-microestructura-de-los-osteodermos-fosiles-de-glyptodon/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2008 03:48:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/anatomia-y-microestructura-de-los-osteodermos-fosiles-de-glyptodon/</guid>
      <description>Resumen:
El orden Xenarthra constituye un grupo de mamíferos placentarios representado por 31 especies existentes y cerca de 150 especies fósiles, cuyo origen se remonta a comienzos del período terciario, hace 60 millones de años. Durante el terciario, los xenartros evolucionaron en dos clados principales: Pilosa (perezas arborícolas, osos hormigueros, milodóntidos y megaterios) y Cingulata (armadillos, gliptodontes y pampaterios), cuyos representantes están protegidos por una armadura formada por osificaciones integumentarias (osteodermos).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
