<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>museo on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/museo/</link>
    <description>Recent content in museo on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Jan 2008 03:19:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/museo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Museo Geológico Dr. José Royo y Gómez</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/museo-geologico-dr-jose-royo-y-gomez/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2008 03:19:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/museo-geologico-dr-jose-royo-y-gomez/</guid>
      <description>Resumen
Fue fundado en 1956 por iniciativa del Dr. José Royo y Gómez. Este contemplaba la creación de un gran museo nacional que fuese referencia de la geologí­a y paleontologí­a venezolana. Las colecciones ya existentes en la Escuela de Geologí­a, Minas y Metalúrgica servirí­an como base y a estas se las sumarí­an las muestras producto de las exploraciones de campo que el Profesor Royo y Gómez realizaba con sus estudiantes. Los yacimientos de fósiles vertebrados de Muaco, Guaibacoa y Taimataima en falcón son identificados en estas exploraciones, y con ello se desarrollan una seria de excavaciones en el área de Muaco en compañí­a del entonces aprendiz J.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biografía del  Dr. José Royo y Gómez</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/biografia-del-dr-jose-royo-y-gomez/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2008 02:57:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/biografia-del-dr-jose-royo-y-gomez/</guid>
      <description>Resumen: Nace en Castellón de la Plana, España, el 14 de Mayo de 1895, hizo sus estudios superiores en la Universidad de Madrid con altos honores, posteriormente el doctorado en Ciencias Naturales (Geología y Paleontología), con premio extraordinario. Desempeña cargos de importancia y realiza expediciones paleontológicas en Europa. Ante la revolución Española se radica en Colombia, convirtiendose en uno de los geólogos más prominentes de su tiempo y realiza diversas exploraciones para completar colecciones y fundar el Museo Geológico de Colombia, posteriormente llevaría su nombre.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
