<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>anclaje on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/anclaje/</link>
    <description>Recent content in anclaje on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Aug 2017 21:29:24 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/anclaje/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tipos de cierres de seguridad en los Mosquetones </title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/tipos-de-cierres-de-seguridad-en-los-mosquetones/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 21:29:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/tipos-de-cierres-de-seguridad-en-los-mosquetones/</guid>
      <description>El Equipo Los responsables de tanta confiabilidad en este EPI
Existen principalmente tres tipos de cierres de seguridad, pero actualmente se fabricante cierres mixtos que pueden conferir mas seguridad, y en algunos casos complejidad al momento de abrir el dispositivo. Ahora presentaremos estas tres principales variantes.
Cierre de rosca Mosquetón de Seguridad con cierre de Rosca Es el tradicional, mas económico y común, sus ventajas son:
Menor peso y altas prestaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nudo de ocho</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/nudo-de-ocho/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2008 06:25:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/nudo-de-ocho/</guid>
      <description>El Ocho Doble Es un nudo polivalente que se usa principalmente para aplicarlo a anclajes unidos por medio de un mosquetón de seguridad o eslabón con apertura de rosca, para encondar escaladores por el arnes de anilla ventral, unir dos cabos de cuerdas y realizar un anclaje triangular con la misma cuerda.
Es un nudo de rápida y fácil construcción y por ello se considera el nudo más importante para la escalada, rapelar y en espeleologí­a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anclajes</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/anclajes/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2007 22:01:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/anclajes/</guid>
      <description>Montajes y aplicaciones ¿Que es un anclaje? Los anclajes son sistemas diseñados para sujetar, asir o asegurarse un conjunto de Equipos de Protección Individual (EPI) a una lí­nea de vida, esta puede ser una escalera, guaya, cuerda, etc. Estos preferiblemente serán redundantes, teniendo en cuenta que al menos uno de los puntos de sujeción pueden fallar y el o los otros serán capaces de soportar el peso o impacto dinámico que generará esta caida.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
