<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ecologia on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/ecologia/</link>
    <description>Recent content in ecologia on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Jan 2019 23:18:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/ecologia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tips ecológicos</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/tips-ecologicos/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 23:18:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/tips-ecologicos/</guid>
      <description>Tips ecológicos: Cambia tus bombillos tradicionales por los de luz LED. Usa menos agua caliente, el agua frí­a es mas saludable. Utiliza un tendedor, en vez de la secadora. Si se seca la ropa al aire libre la mitad del año, se reduce en 320 kilos la emisión de dióxido de carbono al año. Comprar productos de papel reciclado. La fabricación de papel reciclado consume entre 70% y 90% menos energí­a y evita que continúe la deforestación mundial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relampago del Catatumbo</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/catatumbo/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 03:18:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/catatumbo/</guid>
      <description>Relampago del Catatumbo Condiciones fisiográficas Proceso Climático Efectos Nuevos descubrimientos En Proceso de Redacción Gracias por leernos&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ambientes Sedimentarios</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/ambientes-sedimentarios/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2008 02:10:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/ambientes-sedimentarios/</guid>
      <description>Ambientes Sedimentarios Son un conjunto de condiciones fí­sicas, quí­micas y ecológicas, bajo las cuales ocurre la depositación de un sedimento. El ambiente determina en gran parte, la naturaleza y propiedades del sedimento depositado. Los ambientes se clasifican en continentales, costeros o transiciones y marinos.
Entre los ambientes continentales se hallan dos ambientes en tierra: eólico y glacial; y tres en agua: fluvial, lacustrino y paludal. Los ambientes costeros o transicionales incluyen deltas, marismas, playas y barras, entre otros.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
