<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>caliza on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/caliza/</link>
    <description>Recent content in caliza on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Sep 2019 22:27:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/caliza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Reglas básicas de seguridad para la exploración de cuevas</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/reglas-basicas-de-seguridad-para-la-exploracion-de-cuevas/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 22:27:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/reglas-basicas-de-seguridad-para-la-exploracion-de-cuevas/</guid>
      <description>Reglas básicas de seguridad para la exploración en cuevas Estar en buena condición fí­sica, que a su mejor entender le permita participar en estas actividades.
Por lo menos 24 horas antes de la actividad no ingerir alcohol o estar bajo los efectos de drogas (legales o ilegales). No fumar dentro de la cueva.
Utilizar siempre el sentido común, (que es el menos común de los sentidos).
Para cualquier exploración el grupo debe ser de por lo menos cuatro (4) personas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rocas Sedimentarias, Texturas Depositacionales.</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-sedimentarias-texturas-depositacionales/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 03:06:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-sedimentarias-texturas-depositacionales/</guid>
      <description>Origen de la Rocas Sedimentarias. Los sedimentos (que posteriormente originarán rocas sedimentarias) pueden tener dos tipos de texturas: CLÁSTICAS y NO CLÁSTICAS.
La Textura Clástica caracteriza a aquellos sedimentos formados por la acumulación mecánica de partículas detrítica. Esta textura está influenciada por el tamaño y la forma de las partículas originales de minerales y rocas o por los tipos de organismos cuyos esqueletos o conchas se acumulen. Los sedimentos formados por la acumulación de partículas de minerales y rocas se denominan SILICICLÁSTICOS (debido al predominio de silicatos), incluyen las gravas, arenas, limos y arcillas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rocas Sedimentarias, Elementos Texturales.</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-sedimentarias-elementos-texturales./</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 02:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-sedimentarias-elementos-texturales./</guid>
      <description>Elementos Texturales de las Rocas Sedimentarias Granos: Forman el esqueleto de la roca, están formados por partí­culas de minerales o de rocas o fragmentos de conchas o esqueletos fósiles. Cuando una roca posee dos rangos bien diferenciados de tamaño de grano, los granos serán los del rango de mayor tamaño. Los granos se componen generalmente de cuarzo, calcita, feldespatos, fragmentos de rocas y micas.
Matriz: Si hay dos rangos de tamaño de grano en la roca, la matriz estará constituida por las partí­culas más finas, las cuales rellenarán parcialmente los intersticios o poros entre los granos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rocas Sedimentarias, Elementos Texturales.</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-sedimentarias-elementos-texturales/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 02:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-sedimentarias-elementos-texturales/</guid>
      <description>Elementos Texturales de las Rocas Sedimentarias Granos: Forman el esqueleto de la roca, están formados por partí­culas de minerales o de rocas o fragmentos de conchas o esqueletos fósiles. Cuando una roca posee dos rangos bien diferenciados de tamaño de grano, los granos serán los del rango de mayor tamaño. Los granos se componen generalmente de cuarzo, calcita, feldespatos, fragmentos de rocas y micas.
Matriz: Si hay dos rangos de tamaño de grano en la roca, la matriz estará constituida por las partí­culas más finas, las cuales rellenarán parcialmente los intersticios o poros entre los granos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excursión a La Cueva Alfredo Jahn</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-cueva-alfredo-jahn/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-cueva-alfredo-jahn/</guid>
      <description>Birongo, Estado Miranda. CUEVA ALFREDO JAHN, BIRONGO ESTADO MIRANDA.
(Sábados y Domingos)
La Excursión Con el fin de dar a conocer los Monumentos Naturales de Venezuela las asociaciones del Grupo ecoExtremos promueven excursiones guiadas a la Cueva Alfredo Jahn ubicada en el Estado Miranda. En estas excursiones se recibe asesoría e información acerca de técnicas de progresión en éstos lugares, que por sus accidentadas características fisiográficas requieren que el visitante adquiera conocimientos y normativas básicas de seguridad para la incursión en ellos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conservación y Manejo de Recursos Kársticos</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/conservacion-y-manejo-de-recursos-karsticos/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2008 19:57:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/conservacion-y-manejo-de-recursos-karsticos/</guid>
      <description>Memorias del VII Congreso Nacional Mexicano de Espeleologí­a
Original de: Peter Sprouse (Zara Environmental)
La responsabilidad por la conservación y manejo de cuevas recae en los espeleólogos. Pocas otras personas comprenden o les importan estos recursos. El primer paso hacia esta meta es la documentación de una cueva: elaborar un mapa, realizar un inventario biológico y una evaluación hidrogeológica. El mapa de una cueva es una herramienta fundamental para comprender una cueva y su asociación con el medio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diagénesis de Sedimentos Carbonáticos</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/diagenesis-de-sedimentos-carbonaticos/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2008 02:42:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/diagenesis-de-sedimentos-carbonaticos/</guid>
      <description>Roca Caliza Se entiende por sedimento carbonático (calcáreo) al formado por carbonatos de Ca y Ca-Mg, que incluyen calcita, aragonito y dolomita. La existencia de carbonatos en los mares y océanos esta controlado por el nivel de compensación de los carbonatos (NCC), que varí­a de acuerdo al contenido de CO2, temperatura, profundidad estando en promedio a 3500 metros de profundidad. Debajo de este nivel no puede depositarse carbonatos, ni acumularse restos de conchas o esqueletos carbonáticos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código de ética de la Unión Internacional de Espeleología</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/codigo-de-etica-de-la-union-internacional-de-espeleologia/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2007 22:25:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/codigo-de-etica-de-la-union-internacional-de-espeleologia/</guid>
      <description>CÓDIGO DE ÉTICA DE LA UNIÓN INTERNACIONAL DE ESPELEOLOGÍA
Agosto de 1997
La UIS (International Union of Speleology) apoya las actividades internacionales de asociaciones espeleológicas, grupos de espeleístas y científicos del karst porque son importantes para:
descubrir nuevas cavernas y prolongar la exploración en las ya conocidas investigar su contenido, por ejemplo, los minerales, la biota y vestigios arqueológicos y antropológicos difundir el conocimiento del karst y cavernas por todo el mundo permitir el intercambio de técnicas seguras en cavernas asistir en la protección y preservación de las cavernas y del karst Para evitar malos entendidos por indígenas o gente local, el gobierno y organizaciones nacionales y locales de espeleología en el país en el cual se desarrolle la exploración o estudio en cuestión, el Buró de la UIS ha preparado las siguientes recomendaciones Antes de salir de su país En muchos casos será necesario obtener el permiso oficial de las autoridades del país a ser visitado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
