<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>trekking on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/trekking/</link>
    <description>Recent content in trekking on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Aug 2019 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/trekking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Excursión a la Gran Sabana</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-gran-sabana/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/excursion-a-la-gran-sabana/</guid>
      <description>Recorrido para comprender y Vivir la Naturaleza, apoyando a nuestras étnias y protegiendo la Ecologí­a.
más de 250 Excursiones exitosas
Itinerario: Dí­a 1 : Caracas - Pto. Ordáz - Upata, Guasipati - El Callao - Tumeremo - El Dorado - Las Claritas (Salida 10:00pm,)
Dí­a 2 : - Arapán - Campamento Arapán. (Llegada en la tarde de este dí­a)
Dí­a 3 : Recorrido por los diversos pozos y sitios de interés de la zona cercana al campamento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recomendaciones de Seguridad en Viajes al Amazonas</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/recomendaciones-de-seguridad-en-viajes-al-amazonas/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 01:11:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/recomendaciones-de-seguridad-en-viajes-al-amazonas/</guid>
      <description>La amazoní­a venezolana es una región principalmente selvática con una extensión cercana a un quinto del paí­s. En ella se desarrollan grandes y complejos ecosistemas terrestres, que se pueden diferenciar de otros cercanos como el de la Gran Sabana o Canaima, algunos de los nichos en estos ecosistemas contienen animales, plantas y vectores de enfermedades que son capaces de causar graves lesiones a los seres humanos, así­ mismo las condiciones climáticas derivadas de la baja latitud y de la veriada altitud ( de 50m s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protocolo de Hidratación</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/protocolo-de-hidratacion/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 21:59:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/protocolo-de-hidratacion/</guid>
      <description>Original de Mariné Nava Bravo.
El agua Nuestra mejor aliada en el campo de aventura es el agua. La hidratación es una parte del entrenamiento demasiado importante para que lo olvidemos.
Debido a la perdida de agua corporal y sales minerales que realiza nuestro cuerpo en pleno esfuerzo, debemos entrenar también a nuestro cuerpo a mantenerse hidratado, y saber asimilar mejor la sobrecarga de lí­quidos.
En la actualidad contamos con diferentes tipos de bebidas isotónicas que dependiendo de la marca, cambia el sabor y contenido en sales minerales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrenamiento Físico para Senderismo y Montaña</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/entrenamiento-fisico-para-senderismo-y-montana/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2013 16:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/entrenamiento-fisico-para-senderismo-y-montana/</guid>
      <description>Resumen El programa de acondicionamiento físico que sigue, ha sido elaborado para que los senderistas aumenten su rendimiento. Es muy sencillo y solo incluye trote y carrera. Para realizar el programa es preciso recordar las tres fases del entrenamiento e incluir en cada sesión de 10 a 30 minutos de calentamiento. Quienes estén acostumbrados a otros ejercicios, los pueden complementar con este programa y recuerden estar siempre bien hidratados antes de ejercitarse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrenamiento (Rendimiento Cardí­aco)</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/entrenamiento-rendimiento-cardiaco/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 16:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/entrenamiento-rendimiento-cardiaco/</guid>
      <description>Cuando empezamos un entrenamiento debemos hacerlo de forma paulatina, aumentando poco a poco la intensidad de este. Nuestro sistema Cardio-Pulmonar es delicado y tenemos que llevarlo a un punto óptimo para afrontar con tranquilidad los retos que nos impondremos desde ahora.
Antes de empezar estas rutina de entrenamiento debemos conocer ciertas característa de este sistema para poder medir nuestros avances y afrontar de forma correcta y con buena salud lo que nos proponemos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
