<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>linterna on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/linterna/</link>
    <description>Recent content in linterna on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Sep 2019 22:27:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/linterna/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Reglas básicas de seguridad para la exploración de cuevas</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/reglas-basicas-de-seguridad-para-la-exploracion-de-cuevas/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 22:27:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/reglas-basicas-de-seguridad-para-la-exploracion-de-cuevas/</guid>
      <description>Reglas básicas de seguridad para la exploración en cuevas Estar en buena condición fí­sica, que a su mejor entender le permita participar en estas actividades.
Por lo menos 24 horas antes de la actividad no ingerir alcohol o estar bajo los efectos de drogas (legales o ilegales). No fumar dentro de la cueva.
Utilizar siempre el sentido común, (que es el menos común de los sentidos).
Para cualquier exploración el grupo debe ser de por lo menos cuatro (4) personas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema de iluminación para Espeleologí­a</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/sistema-de-iluminacion-para-espeleologia/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 23:06:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/sistema-de-iluminacion-para-espeleologia/</guid>
      <description>Sistemas de Iluminación Recomendaciones Para la exploración de cuevas se recomienda la lámpara de carburo (carburera), en su defecto, lámpara frontal eléctrica, así­ mantendrán las manos desocupadas, recordemos que es una norma mantener redundancia en los sistemas de iluminación, al menos debes disponer de tres sistemas de fuentes diferentes.
a b c d e f Existen muchas marcas y modelos, nuestra recomendación es utilizar una lámpara hí­brida de bulbo (bombillo) incandescente de Halógeno o Kriptón y diodos (leds) o de leds únicamente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
