<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>paleontologia on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/paleontologia/</link>
    <description>Recent content in paleontologia on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 May 2009 19:58:43 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/paleontologia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Morfología de algunos elementos apendiculares del Perezoso Terrestre *Eremotherium laurillardi* (XENARTHRA: MEGATERIIDAE) del Pleistoceno Venezolano.</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/morfologia-de-algunos-elementos-apendiculares-del-perezoso-terrestre/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 19:58:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/morfologia-de-algunos-elementos-apendiculares-del-perezoso-terrestre/</guid>
      <description>I. Alfonzo-Hernández [1] y E. Chávez-Aponte [2]
[1]Museo Geológico &amp;ldquo;Dr. José Royo y Gómez&amp;rdquo;. Escuela de Geologí­a, Minas y Geofí­sica. Facultad de Ingenierí­a. Universidad Central de Venezuela, Caracas.
[2]Postgrado en Zoologí­a. Instituto de Zoologí­a Tropical. Facultad de Ciencias. Universidad Central de Venezuela, Caracas.
imerualfonzo@gmail.com
Resumen
Eremotherium comprende un género extinto de perezas terrestres gigantes de distribución principalmente intertropical, cuyos restos han sido recuperados en Sudamérica, Centroamérica y Norteamérica. Su presencia en Venezuela se ha registrado en el Pleistoceno de algunas localidades del estado Falcón y del Distrito Capital.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informe Preliminar sobre el Registro de Gomphotheriidae (MAMMALIA: PROBOSCIDEA) En el pleistoceno tardío de Venezuela</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/informe-preliminar-sobre-el-registro-de-gomphotheriidae-mammalia-proboscidea-en-el-pleistoceno-tardio-de-venezuela/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 19:50:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/informe-preliminar-sobre-el-registro-de-gomphotheriidae-mammalia-proboscidea-en-el-pleistoceno-tardio-de-venezuela/</guid>
      <description>Jorge D. Carrillo-Briceño[1], Imerú Alfonzo-Hernández[2] y Edwin O. Chávez-Aponte[2].
[1] Escuela de Geografía. Facultad de Ciencias Ambientales y Forestales. Universidad de Los Andes, Mérida, Venezuela.
[2] Museo Geológico Dr. José Royo y Gómez. Escuela de Geología, Minas y Geofísica. Facultad de Ingeniería. Universidad Central de Venezuela, Caracas, Venezuela.
imerualfonzo@gmail.com
Resumen
Gomphoteriidae comprende una familia extinta de mamíferos proboscidios de cráneo deprimido y alargado, cuyos molares mostraban un patrón pareado de cúspides cónicas a lo largo de la superficie oclusal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paleontologí­a</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/paleontologia/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2008 06:56:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/paleontologia/</guid>
      <description>La paleontologí­a Es una ciencia que estudia integralmente a los seres que vivieron en épocas pasadas, esta basa sus principios fundamentales en la Geologí­a y la Biologí­a, además de otras ciencias conexas.
La Paleontologí­a de Vertebrados Es una rama que estudia centralmente a los fósiles de animales vertebrados, Phylum Vertebrata, observando y comparando los restos encontrados y caracterizando sus procesos de fosilización, caracterí­sticas de su habitad, comportamiento a través de sus evidencias y anatomí­a para descifrar que relación existe con las especies actuales y su comportamiento e interrelación con el ambiente y sistemas bióticos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eremotherium laurillardi (XENARTHRA: MEGATERIIDAE): Biometría de los Astrágalos Procedentes del Pleistoceno de Falcón y del Distrito Capital, Venezuela</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/eremotherium-laurillardi-xenarthra-megateriidae-biometria/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2008 19:43:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/eremotherium-laurillardi-xenarthra-megateriidae-biometria/</guid>
      <description>Imerú Alfonzo-Hernández[1] y Edwin O.Y. Chávez-Aponte[2]
[1] Museo Geológico Dr. José Royo y Gómez. Escuela de Geología, Minas y Geofísica. Facultad de Ingeniería. Universidad Central de Venezuela, Caracas.]
[2] Escuela de Biología. Facultad de Ciencias. Universidad Central de Venezuela, Caracas.
Emails: imerualfonzo@gmail.com, eoyaguar@gmail.com.
Eremotherium comprende un género extinto de perezas terrestres gigantes de distribución principalmente intertropical, cuyos restos han sido recuperados en Sudamérica, Centroamérica y Norteamérica. Su presencia en Venezuela ha sido registrada en diferentes localidades del estado Falcón y del Distrito Capital, entre otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reconstrucción de la Fauna Pleistocena de la Localidad de Muaco, Estado Falcón, Venezuela</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/reconstruccion-de-la-fauna-pleistocena-de-la-localidad-de-muaco-estado-falcon-venezuela/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2008 19:32:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/reconstruccion-de-la-fauna-pleistocena-de-la-localidad-de-muaco-estado-falcon-venezuela/</guid>
      <description>Edwin O.Y. Chávez-Aponte[1][2][3] e Imerú Alfonzo-Hernández[3][4]
[1] Programa Cooperativo de Formación Docente, Facultad de Humanidades y Educación, UCV.
[2] Postgrado en Zoologí­a, Instituto de Zoologí­a Tropical, UCV.
[3] Centro de Desarrollo Social, Cientí­fico y Deportivo Extremo Sur.
[4] Museo Geológico Dr. José Royo y Gómez, Escuela de Geologí­a, Minas y Geofí­sica, Facultad de Ingenierí­a, UCV.
eoyaguar@gmail.com e imerualfonzo@gmail.com.
El paleoarte se define como la disciplina que permite reconstruir organismos extintos y ambientes desaparecidos, mediante el uso de técnicas como la ilustración, el diseño gráfico, la escultura y la animación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glosario de Geologí­a 1</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/glosario-de-geologia/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2008 21:28:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/glosario-de-geologia/</guid>
      <description>Glosaario Conceptos Básicos. Método del Carbono 14 (14C metod) Es un método radiométrico que permita datar las edades de la materia orgánica por comparación de isótopos estables de Carbono 12.
Método Potasio - Argón (40K/40Ar metod) Es un método radiométrico que permita datar las edades de las rocas ricas en potasio, a partir de la comparación entre la proporción isótopos radioactivos de potasio K40 y de sus hijo Argón Ar40.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anatomía y Microestructura de los Osteodermos Fósiles de Glyptodon clavipes Y Holmesina sp. (XENARTHRA: CINGULATA)</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/anatomia-y-microestructura-de-los-osteodermos-fosiles-de-glyptodon/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2008 03:48:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/anatomia-y-microestructura-de-los-osteodermos-fosiles-de-glyptodon/</guid>
      <description>Resumen:
El orden Xenarthra constituye un grupo de mamíferos placentarios representado por 31 especies existentes y cerca de 150 especies fósiles, cuyo origen se remonta a comienzos del período terciario, hace 60 millones de años. Durante el terciario, los xenartros evolucionaron en dos clados principales: Pilosa (perezas arborícolas, osos hormigueros, milodóntidos y megaterios) y Cingulata (armadillos, gliptodontes y pampaterios), cuyos representantes están protegidos por una armadura formada por osificaciones integumentarias (osteodermos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Museo Geológico Dr. José Royo y Gómez</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/museo-geologico-dr-jose-royo-y-gomez/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2008 03:19:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/museo-geologico-dr-jose-royo-y-gomez/</guid>
      <description>Resumen
Fue fundado en 1956 por iniciativa del Dr. José Royo y Gómez. Este contemplaba la creación de un gran museo nacional que fuese referencia de la geologí­a y paleontologí­a venezolana. Las colecciones ya existentes en la Escuela de Geologí­a, Minas y Metalúrgica servirí­an como base y a estas se las sumarí­an las muestras producto de las exploraciones de campo que el Profesor Royo y Gómez realizaba con sus estudiantes. Los yacimientos de fósiles vertebrados de Muaco, Guaibacoa y Taimataima en falcón son identificados en estas exploraciones, y con ello se desarrollan una seria de excavaciones en el área de Muaco en compañí­a del entonces aprendiz J.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biografía del  Dr. José Royo y Gómez</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/biografia-del-dr-jose-royo-y-gomez/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2008 02:57:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/biografia-del-dr-jose-royo-y-gomez/</guid>
      <description>Resumen: Nace en Castellón de la Plana, España, el 14 de Mayo de 1895, hizo sus estudios superiores en la Universidad de Madrid con altos honores, posteriormente el doctorado en Ciencias Naturales (Geología y Paleontología), con premio extraordinario. Desempeña cargos de importancia y realiza expediciones paleontológicas en Europa. Ante la revolución Española se radica en Colombia, convirtiendose en uno de los geólogos más prominentes de su tiempo y realiza diversas exploraciones para completar colecciones y fundar el Museo Geológico de Colombia, posteriormente llevaría su nombre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Morfologí­a dentaria de Mastodontes de Muaco</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/morfologia-dentaria-de-mastodontes-de-muaco/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2007 06:24:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/morfologia-dentaria-de-mastodontes-de-muaco/</guid>
      <description>Morfología Dentaria de los Mastodontes Gomphoterios Descubiertos en el Sitio de Muaco, Estado Falcón, Venezuela Dental morphology of the gomphotherid mastodons discovered in Muaco&amp;rsquo;s Site, Falcón State, Venezuela
E. Chávez-Aponte [1] [2], I. Alfonzo-Hernández [2] y J. Carrillo-Briceño[3]
[1] Postgrado en Zoologí­a. Instituto de Zoologí­a Tropical. Facultad de Ciencias. Universidad Central de Venezuela, Caracas.
[2] Museo Geológico Dr. José Royo y Gómez. Escuela de Geologí­a, Minas y Geofí­sica. Facultad de Ingenierí­a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mastodontes en la Serranía de trujillo</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/mastodontes-en-la-serrania-de-trujillo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2007 06:22:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/mastodontes-en-la-serrania-de-trujillo/</guid>
      <description>NUEVAS EVIDENCIAS PALEONTOLÓGICAS DE GONFOTERIOS (PROBOSCIDEA: GOMPHOTHERIIDAE) EN LA SERRANIA DE TRUJILLO, ESTADO TRUJILLO, VENEZUELA.
(New paleontologicals evidences of Gomphotheries (Proboscidea: Gomphotheriidae) in Trujillo&amp;rsquo;s Range, Trujillo State, Venezuela)
J. Carrillo-Briceño[1], I. Alfonzo-Hernández[2] y E. Chávez-Aponte[2][3]
[1] Escuela de Geografía. Facultad de Ciencias Ambientales y Forestales. Universidad de Los Andes, Mérida.
[2] Museo Geológico Dr. José Royo y Gómez. Escuela de Geología, Minas y Geofísica. Facultad de Ingeniería. Universidad Central de Venezuela, Caracas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tabla del Tiempo Geológico</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/tabla.del.tiempo.geologico/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2000 02:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/tabla.del.tiempo.geologico/</guid>
      <description>Imerú Alfonzo WhatsApp +58 414-1502438 Gracias por revisar nuestra gráfica, aún está en elaboración.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
