<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>exploracion on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/exploracion/</link>
    <description>Recent content in exploracion on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2020 01:02:31 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/exploracion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La Cueva Alfredo Jahn</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/la-cueva-alfredo-jahn/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 01:02:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/la-cueva-alfredo-jahn/</guid>
      <description>La Cueva Alfredo Jahn se encuentra ubicada a unos 4 kilómetros a oeste del pueblo de Birongo en el Estado Miranda, en la parte más Oriental del Parque Nacional El Ávila. Fue decretada Monumento Natural en 1.978 y es la cueva más grande de la zona central del paí­s. Es un mundo diferente donde los visitantes pueden sentirse inmersos en las profundidades de un pasado remoto lleno de belleza, aventura y diversión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usos de La Brújula</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/uso-de-la-brujula/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 08:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/uso-de-la-brujula/</guid>
      <description>Usos de la Brújula La brújula Es una aguja imantada que responde al campo magnético de la tierra (era conocida y utilizada por los chinos 2.500 años antes de cristo) orientándose según este. Mide el ángulo horizontal con respecto a la línea de campo magnético en que se encuentra, lea el artículos Partes de la Brújula aquí. Magnetósfera terrestre Como anteriormente se había mencionado, el norte magnético suele diferir con el norte geográfico, por ello se utiliza el calculo de la declinación magnética para encontrar las direcciones verdaderas o geográficas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
