<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sedimentos on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/sedimentos/</link>
    <description>Recent content in Sedimentos on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Feb 2018 03:06:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/sedimentos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rocas Sedimentarias, Texturas Depositacionales.</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-sedimentarias-texturas-depositacionales/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 03:06:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-sedimentarias-texturas-depositacionales/</guid>
      <description>Origen de la Rocas Sedimentarias. Los sedimentos (que posteriormente originarán rocas sedimentarias) pueden tener dos tipos de texturas: CLÁSTICAS y NO CLÁSTICAS.
La Textura Clástica caracteriza a aquellos sedimentos formados por la acumulación mecánica de partículas detrítica. Esta textura está influenciada por el tamaño y la forma de las partículas originales de minerales y rocas o por los tipos de organismos cuyos esqueletos o conchas se acumulen. Los sedimentos formados por la acumulación de partículas de minerales y rocas se denominan SILICICLÁSTICOS (debido al predominio de silicatos), incluyen las gravas, arenas, limos y arcillas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rocas Sedimentarias, Elementos Texturales.</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-sedimentarias-elementos-texturales./</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 02:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-sedimentarias-elementos-texturales./</guid>
      <description>Elementos Texturales de las Rocas Sedimentarias Granos: Forman el esqueleto de la roca, están formados por partí­culas de minerales o de rocas o fragmentos de conchas o esqueletos fósiles. Cuando una roca posee dos rangos bien diferenciados de tamaño de grano, los granos serán los del rango de mayor tamaño. Los granos se componen generalmente de cuarzo, calcita, feldespatos, fragmentos de rocas y micas.
Matriz: Si hay dos rangos de tamaño de grano en la roca, la matriz estará constituida por las partí­culas más finas, las cuales rellenarán parcialmente los intersticios o poros entre los granos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rocas Sedimentarias, Elementos Texturales.</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-sedimentarias-elementos-texturales/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 02:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/rocas-sedimentarias-elementos-texturales/</guid>
      <description>Elementos Texturales de las Rocas Sedimentarias Granos: Forman el esqueleto de la roca, están formados por partí­culas de minerales o de rocas o fragmentos de conchas o esqueletos fósiles. Cuando una roca posee dos rangos bien diferenciados de tamaño de grano, los granos serán los del rango de mayor tamaño. Los granos se componen generalmente de cuarzo, calcita, feldespatos, fragmentos de rocas y micas.
Matriz: Si hay dos rangos de tamaño de grano en la roca, la matriz estará constituida por las partí­culas más finas, las cuales rellenarán parcialmente los intersticios o poros entre los granos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuencas Sedimentarias</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/cuencas-sedimentarias/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 03:18:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/cuencas-sedimentarias/</guid>
      <description>Cuencas Sedimentarias Las teorí­as más modernas consideran el origen y ubicación de las cuencas sedimentarias con respecto al marco tectónico donde se hallen. De acuerdo a esto la ubicación de las cuencas puede ser descrita en referencia a tres factores fundamentales: Tipo de litosfera que compone el basamento de la cuenca, Proximidad de la cuenca a un lí­mite de placas y Tipo de deformación estructural predominante en dicho lí­mite de placas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diagénesis de Sedimentos Siliciclásticos</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/diagenesis-de-sedimentos-siliciclasticos/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 00:09:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/diagenesis-de-sedimentos-siliciclasticos/</guid>
      <description>Como vimos, los sedimentos siliciclásticos están conformados por las gravas, arenas, limos y arcillas. Dado el muy distinto comportamiento que exhiben los sedimentos de grano grueso (PSAMÍTICOS, como gravas finas y arenas) comparados con el de los grano fino (PELÍTICOS, como arcillas y limos) los estudiaremos por separado:
Diagénesis de Arenas y Gravas.
Aquí los procesos diagenéticos afectan principalmente a los granos. Ocurren los siguientes procesos: compactación, cementación, alteración de granos inestables y disolución de granos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diagénesis de Sedimentos Carbonáticos</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/diagenesis-de-sedimentos-carbonaticos/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2008 02:42:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/diagenesis-de-sedimentos-carbonaticos/</guid>
      <description>Roca Caliza Se entiende por sedimento carbonático (calcáreo) al formado por carbonatos de Ca y Ca-Mg, que incluyen calcita, aragonito y dolomita. La existencia de carbonatos en los mares y océanos esta controlado por el nivel de compensación de los carbonatos (NCC), que varí­a de acuerdo al contenido de CO2, temperatura, profundidad estando en promedio a 3500 metros de profundidad. Debajo de este nivel no puede depositarse carbonatos, ni acumularse restos de conchas o esqueletos carbonáticos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generación de Petróleo y Gas</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/generacion-de-petroleo-y-gas/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2008 02:21:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/generacion-de-petroleo-y-gas/</guid>
      <description>GENERACIÓN DE HIDROCARBUROS (PETRÓLEO Y GAS)
Cuenca y generación de Petróleo El petróleo se origina principalmente en cuencas sedimentarias marinas, especialmente en mares someros (de poca profundidad). La fuente primaria del petróleo es la materia orgánica MARINA (ya que los estudios geoquí­micos han demostrado que la materia vegetal terrestre como arboles generan carbones). La principal fuente de materia orgánica en los mares son los organismos microscópicos que forman el PLANCTON, que puede ser animal o vegetal, y que a pesar de su tamaño diminuto forman una biomasa enorme en los océanos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ambientes Sedimentarios</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/ambientes-sedimentarios/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2008 02:10:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/ambientes-sedimentarios/</guid>
      <description>Ambientes Sedimentarios Son un conjunto de condiciones fí­sicas, quí­micas y ecológicas, bajo las cuales ocurre la depositación de un sedimento. El ambiente determina en gran parte, la naturaleza y propiedades del sedimento depositado. Los ambientes se clasifican en continentales, costeros o transiciones y marinos.
Entre los ambientes continentales se hallan dos ambientes en tierra: eólico y glacial; y tres en agua: fluvial, lacustrino y paludal. Los ambientes costeros o transicionales incluyen deltas, marismas, playas y barras, entre otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estudio Introductorio a las Rocas Sedimentarias</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/estudio-introductorio-a-las-rocas-sedimentarias/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2008 14:18:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/estudio-introductorio-a-las-rocas-sedimentarias/</guid>
      <description>Rocas Sedimentarias Una introducción
El 75% de los materiales superficiales continentales es de origen sedimentario, sin embargo en volumen las rocas sedimentarias constituyen apenas el 5% de los 15 Km exteriores de la corteza. Su gran importancia radica en que ellas contienen más del 95% de los materiales que proveen de energí­a a nuestra civilización, como hidrocarburos, carbones y elementos radioactivos.
Las rocas sedimentarias son formadas por acumulación de sedimentos diversos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
