<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>etica on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/etica/</link>
    <description>Recent content in etica on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Feb 2008 19:57:44 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/etica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Conservación y Manejo de Recursos Kársticos</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/conservacion-y-manejo-de-recursos-karsticos/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2008 19:57:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/conservacion-y-manejo-de-recursos-karsticos/</guid>
      <description>Memorias del VII Congreso Nacional Mexicano de Espeleologí­a
Original de: Peter Sprouse (Zara Environmental)
La responsabilidad por la conservación y manejo de cuevas recae en los espeleólogos. Pocas otras personas comprenden o les importan estos recursos. El primer paso hacia esta meta es la documentación de una cueva: elaborar un mapa, realizar un inventario biológico y una evaluación hidrogeológica. El mapa de una cueva es una herramienta fundamental para comprender una cueva y su asociación con el medio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código de ética de la Unión Internacional de Espeleología</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/codigo-de-etica-de-la-union-internacional-de-espeleologia/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2007 22:25:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/codigo-de-etica-de-la-union-internacional-de-espeleologia/</guid>
      <description>CÓDIGO DE ÉTICA DE LA UNIÓN INTERNACIONAL DE ESPELEOLOGÍA
Agosto de 1997
La UIS (International Union of Speleology) apoya las actividades internacionales de asociaciones espeleológicas, grupos de espeleístas y científicos del karst porque son importantes para:
descubrir nuevas cavernas y prolongar la exploración en las ya conocidas investigar su contenido, por ejemplo, los minerales, la biota y vestigios arqueológicos y antropológicos difundir el conocimiento del karst y cavernas por todo el mundo permitir el intercambio de técnicas seguras en cavernas asistir en la protección y preservación de las cavernas y del karst Para evitar malos entendidos por indígenas o gente local, el gobierno y organizaciones nacionales y locales de espeleología en el país en el cual se desarrolle la exploración o estudio en cuestión, el Buró de la UIS ha preparado las siguientes recomendaciones Antes de salir de su país En muchos casos será necesario obtener el permiso oficial de las autoridades del país a ser visitado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
