<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mastodonte on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/mastodonte/</link>
    <description>Recent content in mastodonte on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 May 2009 19:50:49 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/mastodonte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Informe Preliminar sobre el Registro de Gomphotheriidae (MAMMALIA: PROBOSCIDEA) En el pleistoceno tardío de Venezuela</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/informe-preliminar-sobre-el-registro-de-gomphotheriidae-mammalia-proboscidea-en-el-pleistoceno-tardio-de-venezuela/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 19:50:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/informe-preliminar-sobre-el-registro-de-gomphotheriidae-mammalia-proboscidea-en-el-pleistoceno-tardio-de-venezuela/</guid>
      <description>Jorge D. Carrillo-Briceño[1], Imerú Alfonzo-Hernández[2] y Edwin O. Chávez-Aponte[2].
[1] Escuela de Geografía. Facultad de Ciencias Ambientales y Forestales. Universidad de Los Andes, Mérida, Venezuela.
[2] Museo Geológico Dr. José Royo y Gómez. Escuela de Geología, Minas y Geofísica. Facultad de Ingeniería. Universidad Central de Venezuela, Caracas, Venezuela.
imerualfonzo@gmail.com
Resumen
Gomphoteriidae comprende una familia extinta de mamíferos proboscidios de cráneo deprimido y alargado, cuyos molares mostraban un patrón pareado de cúspides cónicas a lo largo de la superficie oclusal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paleontologí­a</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/paleontologia/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2008 06:56:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/paleontologia/</guid>
      <description>La paleontologí­a Es una ciencia que estudia integralmente a los seres que vivieron en épocas pasadas, esta basa sus principios fundamentales en la Geologí­a y la Biologí­a, además de otras ciencias conexas.
La Paleontologí­a de Vertebrados Es una rama que estudia centralmente a los fósiles de animales vertebrados, Phylum Vertebrata, observando y comparando los restos encontrados y caracterizando sus procesos de fosilización, caracterí­sticas de su habitad, comportamiento a través de sus evidencias y anatomí­a para descifrar que relación existe con las especies actuales y su comportamiento e interrelación con el ambiente y sistemas bióticos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reconstrucción de la Fauna Pleistocena de la Localidad de Muaco, Estado Falcón, Venezuela</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/reconstruccion-de-la-fauna-pleistocena-de-la-localidad-de-muaco-estado-falcon-venezuela/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2008 19:32:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/reconstruccion-de-la-fauna-pleistocena-de-la-localidad-de-muaco-estado-falcon-venezuela/</guid>
      <description>Edwin O.Y. Chávez-Aponte[1][2][3] e Imerú Alfonzo-Hernández[3][4]
[1] Programa Cooperativo de Formación Docente, Facultad de Humanidades y Educación, UCV.
[2] Postgrado en Zoologí­a, Instituto de Zoologí­a Tropical, UCV.
[3] Centro de Desarrollo Social, Cientí­fico y Deportivo Extremo Sur.
[4] Museo Geológico Dr. José Royo y Gómez, Escuela de Geologí­a, Minas y Geofí­sica, Facultad de Ingenierí­a, UCV.
eoyaguar@gmail.com e imerualfonzo@gmail.com.
El paleoarte se define como la disciplina que permite reconstruir organismos extintos y ambientes desaparecidos, mediante el uso de técnicas como la ilustración, el diseño gráfico, la escultura y la animación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Morfologí­a dentaria de Mastodontes de Muaco</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/morfologia-dentaria-de-mastodontes-de-muaco/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2007 06:24:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/morfologia-dentaria-de-mastodontes-de-muaco/</guid>
      <description>Morfología Dentaria de los Mastodontes Gomphoterios Descubiertos en el Sitio de Muaco, Estado Falcón, Venezuela Dental morphology of the gomphotherid mastodons discovered in Muaco&amp;rsquo;s Site, Falcón State, Venezuela
E. Chávez-Aponte [1] [2], I. Alfonzo-Hernández [2] y J. Carrillo-Briceño[3]
[1] Postgrado en Zoologí­a. Instituto de Zoologí­a Tropical. Facultad de Ciencias. Universidad Central de Venezuela, Caracas.
[2] Museo Geológico Dr. José Royo y Gómez. Escuela de Geologí­a, Minas y Geofí­sica. Facultad de Ingenierí­a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mastodontes en la Serranía de trujillo</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/mastodontes-en-la-serrania-de-trujillo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2007 06:22:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/mastodontes-en-la-serrania-de-trujillo/</guid>
      <description>NUEVAS EVIDENCIAS PALEONTOLÓGICAS DE GONFOTERIOS (PROBOSCIDEA: GOMPHOTHERIIDAE) EN LA SERRANIA DE TRUJILLO, ESTADO TRUJILLO, VENEZUELA.
(New paleontologicals evidences of Gomphotheries (Proboscidea: Gomphotheriidae) in Trujillo&amp;rsquo;s Range, Trujillo State, Venezuela)
J. Carrillo-Briceño[1], I. Alfonzo-Hernández[2] y E. Chávez-Aponte[2][3]
[1] Escuela de Geografía. Facultad de Ciencias Ambientales y Forestales. Universidad de Los Andes, Mérida.
[2] Museo Geológico Dr. José Royo y Gómez. Escuela de Geología, Minas y Geofísica. Facultad de Ingeniería. Universidad Central de Venezuela, Caracas</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
