<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cuenca on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/cuenca/</link>
    <description>Recent content in cuenca on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Feb 2008 03:18:41 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/cuenca/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cuencas Sedimentarias</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/cuencas-sedimentarias/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 03:18:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/cuencas-sedimentarias/</guid>
      <description>Cuencas Sedimentarias Las teorí­as más modernas consideran el origen y ubicación de las cuencas sedimentarias con respecto al marco tectónico donde se hallen. De acuerdo a esto la ubicación de las cuencas puede ser descrita en referencia a tres factores fundamentales: Tipo de litosfera que compone el basamento de la cuenca, Proximidad de la cuenca a un lí­mite de placas y Tipo de deformación estructural predominante en dicho lí­mite de placas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relampago del Catatumbo</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/catatumbo/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 03:18:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/catatumbo/</guid>
      <description>Relampago del Catatumbo Condiciones fisiográficas Proceso Climático Efectos Nuevos descubrimientos En Proceso de Redacción Gracias por leernos&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tectónica y Sedimentación</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/tectonica-y-sedimentacion/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 03:16:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/tectonica-y-sedimentacion/</guid>
      <description>La tectónica global de placas ha permitido reformular todos los procesos geológicos en base a su ocurrencia en distintos tipos de marcos tectónicos, que evolucionan a lo largo del tiempo. Uno de los aspectos más revolucionarios de esta teorí­a se refiere a la formación y evolución de las cuencas sedimentarias. La formación de cualquiera de los tipos de trampa sedimentaria o CUENCA requiere de movimientos notables.
La Tectónica Global es un modelo geométrico que trata mayormente de desplazamientos horizontales de las placas litosféricas, pero estos movimientos horizontales son acompañados por movimientos verticales relacionados con:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generación de Petróleo y Gas</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/generacion-de-petroleo-y-gas/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2008 02:21:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/generacion-de-petroleo-y-gas/</guid>
      <description>GENERACIÓN DE HIDROCARBUROS (PETRÓLEO Y GAS)
Cuenca y generación de Petróleo El petróleo se origina principalmente en cuencas sedimentarias marinas, especialmente en mares someros (de poca profundidad). La fuente primaria del petróleo es la materia orgánica MARINA (ya que los estudios geoquí­micos han demostrado que la materia vegetal terrestre como arboles generan carbones). La principal fuente de materia orgánica en los mares son los organismos microscópicos que forman el PLANCTON, que puede ser animal o vegetal, y que a pesar de su tamaño diminuto forman una biomasa enorme en los océanos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estudio Introductorio a las Rocas Sedimentarias</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/estudio-introductorio-a-las-rocas-sedimentarias/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2008 14:18:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/estudio-introductorio-a-las-rocas-sedimentarias/</guid>
      <description>Rocas Sedimentarias Una introducción
El 75% de los materiales superficiales continentales es de origen sedimentario, sin embargo en volumen las rocas sedimentarias constituyen apenas el 5% de los 15 Km exteriores de la corteza. Su gran importancia radica en que ellas contienen más del 95% de los materiales que proveen de energí­a a nuestra civilización, como hidrocarburos, carbones y elementos radioactivos.
Las rocas sedimentarias son formadas por acumulación de sedimentos diversos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
