<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gps on Imerú Alfonzo</title>
    <link>https://www.imerualfonzo.com/tags/gps/</link>
    <description>Recent content in gps on Imerú Alfonzo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ve</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2019 01:01:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.imerualfonzo.com/tags/gps/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Orientación en Ambientes Naturales</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/orientacion-en-ambientes-naturales/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2019 01:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/orientacion-en-ambientes-naturales/</guid>
      <description>Orientación Uno de los principales recursos y habilidades del montañista y el espeleólogo es la orientación. Saber la ubicación exacta del objetivo y como llegar a él es la diferencia entre una rápida aproximación a la cueva o campamento, o días perdidos sin llegar a las localidadea buscadas. Es por ello que se incluye este tópico dentro del curso de senderismo y de espeleología, para sentar las bases de la navegación terrestre y subterránea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Declinación Magnética</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/declinacion-magnetica/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 09:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/declinacion-magnetica/</guid>
      <description>Brújula: Es un instrumento o dispositivo, que sirve para indicar (en un plano horizontal) direcciones relativas en la tierra, empleado en los trabajos de cartografí­a topográfica y geológica. El principio en el que se basa el funcionamiento del dispositivo es elemental, y consiste en la propiedad que tiene cualquier objeto mágnetico (en este caso, la aguja de la brújula) de alinearse según el campo mágnetico terrestre.
Declinación Magnética: Es el ángulo que forma las lí­neas de uso magnético con las lí­neas del uso geográfico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El GPS</title>
      <link>https://www.imerualfonzo.com/post/el-gps/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 09:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.imerualfonzo.com/post/el-gps/</guid>
      <description>El GPS (Sistema de posicionamiento global) es un instrumento que permite por medio de la recepción de señales de satelites y de complejos algoritmos internos, conocer la ubicación geográfica en la cual se está ubicado, Latitud, Longitud y Altura, así como realizar y obtener cálculos de navegación y orientación, como calcular la velocidad, ruta a diferentes lugares, ubicación de puntos, cálculos de área, realizar poligonales, etc.
Este es usado para georeferenciar objetos, muestras, o puntos de interés dentro de un trabajo de campo, Este sistema, usado conjuntamente con un SIG (GIS) permite en la oficina o en campo a través de una portátil llevar la información de campo a la computadora y de esta forma tomar mejores decisiones para la proxima salida y terminar de manera más eficiente el trabajo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
